<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣和尼哥德慕</b>
    <br />
    <verse value="1">有一个法利赛人，名叫尼哥德慕，是犹太人的领袖。</verse>
    <verse value="2">他在晚上来见耶稣，说：“老师，我们知道你是从上帝那里来的教师。你所行的神迹，要不是有上帝同在，没有人能行。”</verse>
    <verse value="3">耶稣回答：“我郑重地告诉你，人若不重生就不能看见上帝国的实现。”</verse>
    <verse value="4">尼哥德慕问：“一个已经老了的人怎么能重生呢？他能重进母胎再生下来吗？”</verse>
    <verse value="5">耶稣回答：“我郑重地告诉你，人若不是从水和圣灵生的，就不能成为上帝国的子民。</verse>
    <verse value="6">人的肉身是父母生的，他的灵性是圣灵生的。</verse>
    <verse value="7">不要因为我说‘你们必须重生’而惊奇。</verse>
    <verse value="8">风随意吹动，你听见它的声音，却不知道它从哪里来，往哪里去。凡从圣灵生的，也都是这样。”</verse>
    <verse value="9">尼哥德慕问：“怎么能有这样的事呢？”</verse>
    <verse value="10">耶稣回答：“你是以色列的教师，连这事都不明白吗？</verse>
    <verse value="11">我实在告诉你，我们讲论我们所确知的，我们见证我们所见到的；可是你们偏偏不愿意领受我们的见证。</verse>
    <verse value="12">我告诉你们关于这世上的事，你们尚且不信，我要是告诉你们天上的事，你们又怎么会信呢？</verse>
    <verse value="13">除了从天上降下来的人子，从来没有人上过天。”</verse>
    <verse value="14">正好像摩西在旷野举起铜蛇，人子也必须被举起，</verse>
    <verse value="15">要使所有信他的人都得到永恒的生命。</verse>
    <verse value="16">上帝那么爱世人，甚至赐下他的独子，要使所有信他的人不致灭亡，反得永恒的生命。</verse>
    <verse value="17">因为上帝差遣他的儿子到世上来，不是要定世人的罪，而是要藉着他来拯救世人。</verse>
    <verse value="18">信儿子的人不被定罪；不信的人已经被定罪了，因为他不信上帝的独子。</verse>
    <verse value="19">光来到世上，世人因为自己的坏行为，不爱光而爱黑暗；他们被定罪的原因就在这里。</verse>
    <verse value="20">做坏事的，都恨光，不接近光，因为怕他的坏行为被揭露出来。</verse>
    <verse value="21">但是，那依照真理做事的，却接近光，为要使光显明他所做的一切都是照着上帝的旨意做的。</verse>
    <b>耶稣和约翰</b>
    <br />
    <verse value="22">这事以后，耶稣和门徒到犹太地区去。他在那里和他们住了一些时候，并施洗礼。</verse>
    <verse value="23">约翰也在距离撒冷不远的哀嫩施洗；因为那地方水多，人家都去受洗。</verse>
    <verse value="24">（那时约翰还没有被囚禁。）</verse>
    <verse value="25">约翰的几个门徒跟一个犹太人为了洁净礼争辩。</verse>
    <verse value="26">他们去见约翰，对他说：“老师，你看，从前跟你在约旦河对岸、你为他作见证的那一位，现在也在施洗，大家都找他去了！”</verse>
    <verse value="27">约翰说：“除非上帝有所赏赐，没有人能得到什么。</verse>
    <verse value="28">我曾经说过，我不是基督；我不过是奉差遣作他的前驱。这话你们可以为我作证。</verse>
    <verse value="29">娶新娘的是新郎；新郎的朋友站在旁边听着，一听见新郎的声音就欢喜快乐。同样，我已经得到了完全的喜乐。</verse>
    <verse value="30">他必定兴旺，我却必定衰微。”</verse>
    <b>从天上来的那一位</b>
    <br />
    <verse value="31">那从上面来的是超越万有；那从地上来的是属于地，他所说的也是地上的事。那从天上来的是超越万有。</verse>
    <verse value="32">他为所看见所听到的作证，可是没有人接受他的见证。</verse>
    <verse value="33">那接受他见证的，证明了上帝是信实的。</verse>
    <verse value="34">上帝所差遣的那一位传讲上帝的话，因为上帝无限量地把圣灵赐给他。</verse>
    <verse value="35">父亲爱儿子，已经把万有交在他手中。</verse>
    <verse value="36">信儿子的，有永恒的生命；不信儿子的，不会有真生命，而且上帝的惩罚永不离开他。</verse>
  </content>
</chapter>