<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣和撒马利亚的女人</b>
    <br />
    <verse value="1">法利赛人听说耶稣招收门徒和施行洗礼比约翰多。(</verse>
    <verse value="2">其实，耶稣未曾亲自为任何人施洗，而是他的门徒施洗。)</verse>
    <verse value="3">耶稣知道这事就离开犹太，再回加利利去；</verse>
    <verse value="4">他必须经过撒马利亚。</verse>
    <verse value="5">他来到撒马利亚的叙加镇，距离雅各给他儿子约瑟的那块地不远；</verse>
    <verse value="6">雅各井就在那里。耶稣因为赶路疲倦，就坐在井旁；时候约在中午。</verse>
    <verse value="7">有一个撒马利亚女人来打水；耶稣对她说：“请给我一点水喝。”(</verse>
    <verse value="8">他的门徒已经到镇上买食物去了。)</verse>
    <verse value="9">那女人回答：“你是犹太人，而我是撒马利亚女人，你为什么向我要水喝呢？”(原来犹太人跟撒马利亚人不相往来。)</verse>
    <verse value="10">耶稣说：“要是你知道上帝的恩赐和现在向你要水喝的是谁，你就会求他，而他会把活水给你。”</verse>
    <verse value="11">那女人说：“先生，你没有打水的器具，井又深，你哪里去取活水呢？</verse>
    <verse value="12">我们的祖先雅各给我们这口井；他、他的儿女，和他的牲畜都喝这口井的水。难道你自以为比他还大吗？”</verse>
    <verse value="13">耶稣回答：“喝了这水的人还会再渴；</verse>
    <verse value="14">但是，谁喝了我所给的水，谁就永远不再渴。我给的水要在他里面成为泉源，不断地涌出活水，使他得到永恒的生命。”</verse>
    <verse value="15">女人说：“先生，请给我这水，使我永不再渴，也不用再来这里打水。”</verse>
    <verse value="16">耶稣对她说：“去叫你的丈夫，然后再到这里来。”</verse>
    <verse value="17">女人说：“我没有丈夫。”耶稣说：“你说你没有丈夫，并没有错。</verse>
    <verse value="18">你曾经有五个丈夫，现在跟你一起的不是你的丈夫。你说的话是对的。”</verse>
    <verse value="19">女人说：“先生，我看出你是一位先知。</verse>
    <verse value="20">我们撒马利亚人的祖先在这山上敬拜上帝，你们犹太人却说耶路撒冷才是敬拜上帝的地方。”</verse>
    <verse value="21">耶稣对她说：“女人，要信我！时刻将到，人不再在这山上或在耶路撒冷敬拜天父。</verse>
    <verse value="22">你们撒马利亚人不知道你们所拜的是谁，我们犹太人知道我们所拜的是谁，因为救恩是从犹太人来的。</verse>
    <verse value="23">可是时刻将到，现在就是了，那真正敬拜天父的，要用心灵和真诚敬拜。这样的敬拜就是天父所要的。</verse>
    <verse value="24">上帝是灵，敬拜他的人必须以心灵和真诚敬拜。”</verse>
    <verse value="25">女人对他说：“我知道那称为基督的弥赛亚要来，他来了就会把一切的事都告诉我们。”</verse>
    <verse value="26">耶稣回答：“我，正在跟你说话的，就是他！”</verse>
    <verse value="27">就在这时候，耶稣的门徒回来了。他们看见他正在跟一个女人说话，觉得很惊奇，可是没有人问那女人：“你要什么？”或问耶稣：“你为什么跟她说话？”</verse>
    <verse value="28">那女人放下水罐，往镇上去，向大家说：</verse>
    <verse value="29">“你们来看！有一个人把我生平所做一切的事都说了出来；这个人也许就是基督吧？”</verse>
    <verse value="30">大家就出城去看耶稣。</verse>
    <verse value="31">这时候，门徒劝耶稣：“老师，请吃点东西。”</verse>
    <verse value="32">耶稣回答：“我有吃的东西，是你们所不知道的。”</verse>
    <verse value="33">门徒彼此议论：“难道有人拿东西给他吃吗？”</verse>
    <verse value="34">耶稣对他们说：“我的食物就是实行差我来那一位的旨意，并且完成他交给我的工作。</verse>
    <verse value="35">你们说：‘再过四个月才是收割的时候。’我告诉你们，看看那片田地吧，农作物已经成熟，可以收割了！</verse>
    <verse value="36">收割的人得到报赏，为永恒的生命积聚果实，使栽种的和收割的，一同快乐。</verse>
    <verse value="37">‘一人栽种，另一人收割’这话是真的。</verse>
    <verse value="38">我差遣你们去收割你们所没有耕作的田地；别人辛劳，而你们享受他们辛劳的成果。”</verse>
    <verse value="39">镇上有许多撒马利亚人信了耶稣，因为那女人说：“他把我所做的事都说了出来。”</verse>
    <verse value="40">那些撒马利亚人来见耶稣，要求他和他们一起住，于是耶稣在那里住了两天。</verse>
    <verse value="41">有更多的人因耶稣的信息而信了他。</verse>
    <verse value="42">他们告诉那女人：“我们现在信了，不是因为你说的话，而是因为我们亲自听见了他的话，知道他真是世界的救主。”</verse>
    <b>耶稣治好官员的儿子</b>
    <br />
    <verse value="43">耶稣在那里住了两天，然后到加利利去。</verse>
    <verse value="44">他自己说过：“先知在本乡是不受尊重的。”</verse>
    <verse value="45">耶稣一到加利利，当地的人都欢迎他；因为他们上耶路撒冷过逾越节的时候，看见了他在节期中所做的一切事。</verse>
    <verse value="46">耶稣又回到加利利的迦拿，就是从前他变水为酒的地方。那地方有一个官员，他的儿子在迦百农害病。</verse>
    <verse value="47">他一听到耶稣从犹太来到加利利，就去见他，求他去迦百农治好他那病危的儿子。</verse>
    <verse value="48">耶稣对他说：“要不是看见神迹奇事，你们总是不信。”</verse>
    <verse value="49">那官员回答：“先生，求你在我儿子没有死以前同我一起去。”</verse>
    <verse value="50">耶稣对他说：“去吧，你的儿子会活的！”那人信了耶稣的话就回去。</verse>
    <verse value="51">在途中，他的仆人迎着他来，对他说：“你的儿子活了！”</verse>
    <verse value="52">他问他们，儿子是什么时候好起来的。他们回答：“昨天下午一点钟的时候，热退了。”</verse>
    <verse value="53">那父亲想起，就是在那个时间，耶稣对他说“你的儿子会活的”。因此他和他全家都信了。</verse>
    <verse value="54">这是耶稣从犹太回到加利利后所行的第二个神迹。</verse>
  </content>
</chapter>