<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>在毕士大池边治病</b>
    <br />
    <verse value="1">这事以后，刚好是犹太人的一个节期，耶稣上耶路撒冷去。</verse>
    <verse value="2">在耶路撒冷，靠近羊门地方有一个池子，希伯来话叫毕士大，池边有五个走廊。</verse>
    <verse value="3">走廊上躺着成群的病人，其中有失明的、跛脚的、瘫痪的。</verse>
    <verse value="4">
    </verse>
    <verse value="5">在那里有一个已经病了三十八年的病人。</verse>
    <verse value="6">耶稣看见他躺着，知道他已患病多年，就问他：“你要得到医治吗？”</verse>
    <verse value="7">那病人回答：“先生，水动的时候没有人帮我，把我放进池子，等我正想下去，已经有人抢先下去了。”</verse>
    <verse value="8">耶稣对他说：“起来，拿起你的褥子走吧！”</verse>
    <verse value="9">那人立刻好了，拿起他的褥子走了。那天刚好是安息日，</verse>
    <verse value="10">因此犹太人的领袖对那个被治好的人说：“今天是安息日，你拿着褥子是不合法的。”</verse>
    <verse value="11">他说：“那个治好我的人吩咐我：‘拿起你的褥子走吧！’”</verse>
    <verse value="12">他们问：“那个吩咐你拿起褥子走的是谁？”</verse>
    <verse value="13">可是那个被治好的人竟不知道是谁；因为那地方人很多，而耶稣又已经避开了。</verse>
    <verse value="14">事后，耶稣在圣殿里找到他，对他说：“你已经完全好了，不可再犯罪，免得招来更大的祸患。”</verse>
    <verse value="15">那人走开后，告诉犹太人的领袖，说是耶稣治好他的。</verse>
    <verse value="16">从此，他们开始迫害耶稣，因为他在安息日治病。</verse>
    <verse value="17">耶稣对他们说：“我父亲一直在工作，我也该照样工作。”</verse>
    <verse value="18">这话更使犹太人的领袖决意要杀害他；因为他不但破坏了安息日的戒律，而且说上帝是他自己的父亲，把自己当作跟上帝平等。</verse>
    <b>儿子的权柄</b>
    <br />
    <verse value="19">接着，耶稣对他们说：“我郑重地告诉你们，儿子凭着自己不能做什么；他看见父亲做什么，才做什么。父亲所做的，儿子也做。</verse>
    <verse value="20">父亲爱儿子，把自己所做的指示儿子。他要把比这更重大的事指示儿子，要使你们惊奇。</verse>
    <verse value="21">父亲怎样使已经死了的人复活，赐生命给他们；同样，儿子也要随着自己的意思赐生命给人。</verse>
    <verse value="22">父亲自己不审判任何人；他把审判的权交给儿子，</verse>
    <verse value="23">为的要使人都尊敬儿子，像尊敬父亲一样。那不尊敬儿子的，就是不尊敬差遣他来的父亲。</verse>
    <verse value="24">“我郑重地告诉你们，那听我话、又信差我来那一位的，就有永恒的生命。他不至于被定罪，而是已经出死入生了。</verse>
    <verse value="25">我郑重地告诉你们，时刻将到，现在就是了，已死的人要听见上帝儿子的声音；那听见的都要活过来。</verse>
    <verse value="26">正如父亲本身是生命的根源，他也使儿子成为生命的根源。</verse>
    <verse value="27">他又把执行审判的权柄赐给儿子，因为他是人子。</verse>
    <verse value="28">你们不要为这事惊讶；因为时刻将到，所有在坟墓里的人都要听见他的声音，</verse>
    <verse value="29">而且要从坟墓里出来：行善的，复活得生命；作恶的，复活被定罪。”</verse>
    <b>为耶稣作见证</b>
    <br />
    <verse value="30">“我凭自己不能做什么；我按照上帝的旨意来审判，而我的审判是公正的；因为我不寻求自己所要的，只要实行差我来那一位的旨意。</verse>
    <verse value="31">“我若见证自己，我的见证就不足信。</verse>
    <verse value="32">然而，有一位为我作见证的，我知道他为我所作的见证是真实的。</verse>
    <verse value="33">你们曾派人去见约翰，听见他见证真理。</verse>
    <verse value="34">其实，我并不需要人的见证；我说这话是为了使你们得救。</verse>
    <verse value="35">约翰好比一盏点亮照明的灯，你们愿意暂时享受他的亮光。</verse>
    <verse value="36">但是我可以提出比约翰更有力的见证，那便是我的工作——是我父亲交给我去完成的工作。这些工作可以证明父亲差遣了我。</verse>
    <verse value="37">差遣我来的父亲也为我作见证。你们从来没有听见他的声音，没有看见他的容貌，</verse>
    <verse value="38">没有把他的话存在心里，因为你们不信他所差来的那一位。</verse>
    <verse value="39">你们研究圣经，认为从里面可以找到永恒的生命；其实圣经的话就是为我作见证的！</verse>
    <verse value="40">然而，你们不肯到我这里来寻求生命。</verse>
    <verse value="41">“我不是在求人的称赞。</verse>
    <verse value="42">但是我看透了你们，你们并没有爱上帝的心。</verse>
    <verse value="43">我奉我父亲的名而来，你们却不接纳我；可是有人奉自己的名来，你们反而会接纳他。</verse>
    <verse value="44">你们喜欢彼此恭维，却不追求从独一无二的上帝那里来的称赞；这样，你们怎么能信呢？</verse>
    <verse value="45">别以为我要在我父亲面前控告你们；要控告你们的，就是你们一向所期望的摩西。</verse>
    <verse value="46">要是你们真的信摩西，你们当然会信我，因为他在他的书上记载着我的事。</verse>
    <verse value="47">你们既然不信他所写的，又怎么能信我的话呢？”</verse>
  </content>
</chapter>