<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣使五千人吃饱（太14:13-21；可6:30-44；路9:10-17）</b>
    <br />
    <verse value="1">过了些时候，耶稣渡过加利利湖(又称提比哩亚湖)。</verse>
    <verse value="2">有一大群人跟随他，因为他们看见了他治病的神迹。</verse>
    <verse value="3">耶稣上山，与他的门徒坐在那里。</verse>
    <verse value="4">那时候犹太人的逾越节快到了。</verse>
    <verse value="5">耶稣抬头，看见一大群人到他跟前来，就对腓力说：“我们到哪里去买食物，好让这些人都吃饱呢？”</verse>
    <verse value="6">他说这话是要试验腓力；他自己已经知道要怎么做。</verse>
    <verse value="7">腓力回答：“就是花两百块银子去买饼也不够每人吃一小块！”</verse>
    <verse value="8">另外一个门徒，就是西门·彼得的弟弟安得烈，上前说：</verse>
    <verse value="9">“这里有一个孩子带来了五个大麦饼和两条鱼，可是哪里够分给这许多人呢？”</verse>
    <verse value="10">耶稣吩咐他们：“叫大家坐下。”(那地方草很多。)大家都坐下，单是男人，总数约有五千。</verse>
    <verse value="11">耶稣拿起饼，祝谢了，然后分给坐着的人，鱼也是这样分了；他们都尽量吃。</verse>
    <verse value="12">他们吃饱后，耶稣吩咐门徒：“把剩下的零碎都收拾起来，不可糟蹋。”</verse>
    <verse value="13">他们就把五个饼的碎块，就是大家所吃剩的，收拾起来，一共装满了十二个篮子。</verse>
    <verse value="14">大家看见耶稣所行的神迹，就说：“这个人一定是那要到世上来的先知！”</verse>
    <verse value="15">耶稣知道他们要拉住他，强迫他作王，又独自避到山上去了。</verse>
    <b>在水上行走（太14:22-33；可6:45-52）</b>
    <br />
    <verse value="16">傍晚，耶稣的门徒来到湖边，</verse>
    <verse value="17">上了船，向对岸的迦百农出发。那时候天已经黑了，耶稣还没有来到他们那里。</verse>
    <verse value="18">忽然，狂风大作，浪涛翻腾。</verse>
    <verse value="19">门徒摇橹，约走了五、六公里，看见耶稣在水上朝着船走过来，就很害怕。</verse>
    <verse value="20">耶稣对他们说：“是我，不要怕！”</verse>
    <verse value="21">他们这才欢欣地接他上船；船立刻到达目的地。</verse>
    <b>群众寻找耶稣</b>
    <br />
    <verse value="22">第二天，留在湖对岸的一群人看见那里只有一条小船；他们知道耶稣并没有与门徒一起上船，而是门徒自己去的。</verse>
    <verse value="23">有几条从提比哩亚来的小船停靠在岸边，就是主祝谢后分饼给大家吃的那地方附近。</verse>
    <verse value="24">这群人发觉耶稣和他的门徒都不在那里，就上船往迦百农去找他。</verse>
    <b>耶稣是生命的食粮</b>
    <br />
    <verse value="25">他们在湖的对岸找到了耶稣，问他：“老师，你几时到这里来的？”</verse>
    <verse value="26">耶稣回答：“老实说，你们找我，不是因为看见了神迹，而是因为吃饼吃饱了。</verse>
    <verse value="27">不要为那会腐坏的食物操劳，要为那存到永生的食物努力。这食物就是人子要赐给你们的，因为父上帝已经在人子身上盖了印记。”</verse>
    <verse value="28">他们就问：“我们该做什么才算是做上帝的工作呢？”</verse>
    <verse value="29">耶稣回答：“信他所差来的那一位，这就是上帝要你们做的工作。”</verse>
    <verse value="30">他们又说：“那么，你会行什么神迹，好让我们看了就信你呢？你的工作到底是什么呢？</verse>
    <verse value="31">我们的祖先在旷野吃了吗哪，正如圣经所记载的：‘他从天上赐食粮给他们吃。’”</verse>
    <verse value="32">耶稣说：“我郑重地告诉你们，摩西并没有给你们从天上来的食粮；从天上来的真食粮是我父亲赐给你们的。</verse>
    <verse value="33">因为上帝所赐的食粮就是那从天上降下来、把生命给了世界的那一位。”</verse>
    <verse value="34">他们说：“先生，请时常把这食粮赐给我们！”</verse>
    <verse value="35">耶稣对他们说：“我就是生命的食粮；到我这里来的，永远不饿；信我的，永远不渴。</verse>
    <verse value="36">但是我对你们说过，你们已经看见了我，仍然不信。</verse>
    <verse value="37">凡是父亲所赐给我的人都会到我这里来。到我这里来的，我绝对不会拒绝他；</verse>
    <verse value="38">因为我从天上下来，不是要凭我自己的意思行事，而是要实行差我来那位的旨意。</verse>
    <verse value="39">差我来那位的旨意就是：他所赐给我的人，一个也不失落，并且在末日要使他们复活。</verse>
    <verse value="40">因为父亲的旨意是要使所有看见儿子而信他的人获得永恒的生命；在末日，我要使他们复活。”</verse>
    <verse value="41">犹太人的领袖因为耶稣说“我是从天上降下来的食粮”，就窃窃私议：</verse>
    <verse value="42">“这个人不就是约瑟的儿子耶稣吗？我们认识他的父母。现在他竟说他是从天上降下来的！”</verse>
    <verse value="43">耶稣说：“你们用不着私下议论。</verse>
    <verse value="44">要不是那差我来的父亲吸引了人，没有人能到我这里来；到我这里来的，在末日我要使他复活。</verse>
    <verse value="45">先知的书上说过：‘人都要蒙上帝的教导。’所有听从父亲而接受他教导的，都要到我这里来。</verse>
    <verse value="46">这不是说有谁看见过父亲，惟有从上帝那里来的那一位见过父亲。</verse>
    <verse value="47">我郑重地告诉你们，信的人就有永恒的生命。</verse>
    <verse value="48">我就是生命的食粮。</verse>
    <verse value="49">你们的祖先在旷野吃了吗哪，还是死了；</verse>
    <verse value="50">但是那从天上降下来的食粮是使人吃了不死的。</verse>
    <verse value="51">我就是从天上降下来那赐生命的食粮；吃了这食粮的人永远不死。我所要赐给人的食粮就是我的肉，是为使世人得生命而献出的。”</verse>
    <verse value="52">这话在犹太人当中引起了剧烈的争论。他们说：“这个人怎么能把自己的肉给我们吃呢？”</verse>
    <verse value="53">耶稣对他们说：“我郑重地告诉你们，如果你们不吃人子的肉，喝他的血，你们就没有真生命。</verse>
    <verse value="54">吃我肉，喝我血的，就有永恒的生命；在末日我要使他复活。</verse>
    <verse value="55">我的肉是真正的食物，我的血是真正的饮料。</verse>
    <verse value="56">那吃我的肉，喝我的血的，常在我生命里，而我也在他生命里。</verse>
    <verse value="57">永生的父亲差遣了我，我也因他而活。同样，吃我肉的人也要因我而活。</verse>
    <verse value="58">这就是从天上降下来的食粮；那吃这食粮的，要永远活着。这食粮不像你们祖先吃过的，他们吃了，还是死了。”</verse>
    <verse value="59">这些话是耶稣在迦百农会堂教导人的时候说的。</verse>
    <b>永生的话</b>
    <br />
    <verse value="60">好些门徒听见这些话，就说：“这教导太难了，谁听得进去呢？”</verse>
    <verse value="61">耶稣知道他的门徒私下在议论这件事，就对他们说：“这话使你们信心动摇吗？</verse>
    <verse value="62">假如你们看见人子上升回到他原来所在的地方，又怎样呢？</verse>
    <verse value="63">给人生命的是圣灵，肉体是无济于事的；我告诉你们的话就是赐生命的灵。</verse>
    <verse value="64">但是，你们当中有人不信。”(耶稣早就知道哪些人不信，谁会出卖他。)</verse>
    <verse value="65">他又说：“因此，我对你们说过，要不是出于我父亲的恩赐，没有人能到我这里来。”</verse>
    <verse value="66">从此，跟从他的人当中有好些人退出，不再跟他一道。</verse>
    <verse value="67">耶稣就问他的十二使徒：“你们呢？你们也要退出吗？”</verse>
    <verse value="68">西门·彼得回答：“主啊，你有赐永生的话语，我们还跟从谁呢？</verse>
    <verse value="69">我们信，并且知道你是从上帝那里来的圣者。”</verse>
    <verse value="70">耶稣说：“我岂不是选召了你们十二个人吗？可是你们当中有一个是魔鬼！”</verse>
    <verse value="71">耶稣这话是指加略人西门的儿子犹大说的。犹大是十二使徒之一，就是后来要出卖他的人。</verse>
  </content>
</chapter>