<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>行淫的女人</b>
    <br />
    <verse value="1">[大家都回家去了，耶稣却到橄榄山去。</verse>
    <verse value="2">第二天一早，他回到圣殿；群众都来找他，他就坐下，开始教导他们。</verse>
    <verse value="3">经学教师和法利赛人带来一个女人；她是在行淫时被抓到的。他们叫她站在中间，</verse>
    <verse value="4">问耶稣：“老师，这个女人在行淫时被抓到。</verse>
    <verse value="5">摩西在法律上命令我们，这样的女人必须用石头打死。你认为怎样？”</verse>
    <verse value="6">他们想用这话陷害耶稣，找把柄控告他。但是耶稣弯下身子，用指头在地上写字。</verse>
    <verse value="7">他们还是不停地问他，耶稣就直起腰来，对他们说：“你们当中谁没有犯过罪，谁就先拿石头打她。”</verse>
    <verse value="8">说过这话，他又弯下身子，在地上写字。</verse>
    <verse value="9">他们听见这话，就一个一个溜走，从年纪大的先走，只剩下耶稣和那个还站在那里的女人。</verse>
    <verse value="10">耶稣就直起腰来，问她说：“妇人，他们都哪里去了？没有人留下来定你的罪吗？”</verse>
    <verse value="11">她说：“先生，没有。”耶稣说：“好，我也不定你的罪。去吧，别再犯罪！”]</verse>
    <b>耶稣是世界的光</b>
    <br />
    <verse value="12">耶稣又对大家说：“我是世界的光；跟从我的，会得着生命的光，绝不会在黑暗里走。”</verse>
    <verse value="13">法利赛人对他说：“你在为自己作证；你的证言是无效的。”</verse>
    <verse value="14">耶稣说：“即使我为自己作见证，我的证言也是真实的；因为我知道我从哪里来，往哪里去。你们却不知道我从哪里来，往哪里去。</verse>
    <verse value="15">你们以人的标准来判断人；我却不判断任何人。</verse>
    <verse value="16">即使我判断人，我的判断也是正确的；因为我不是独自判断，而是那位差我来的父亲跟我一起判断。</verse>
    <verse value="17">你们的法律书上记载着，有两个人见证相符，他们的见证就算有效。</verse>
    <verse value="18">我为自己作见证；那位差我来的父亲也为我作见证。”</verse>
    <verse value="19">于是他们问：“你的父亲在哪里？”耶稣回答：“你们不认识我，也不认识我的父亲；如果你们认识我，也就会认识我的父亲。”</verse>
    <verse value="20">这些话是耶稣在圣殿的库房里教导人的时候说的。当时没有人逮捕他，因为他的时刻还没有到。</verse>
    <b>我去的地方你们不能去</b>
    <br />
    <verse value="21">耶稣又对他们说：“我要走了；你们要寻找我，可是你们将死在自己的罪中。我去的地方，你们不能去。”</verse>
    <verse value="22">犹太人的领袖就说：“他说‘我去的地方，你们不能去’，难道他要自杀吗？”</verse>
    <verse value="23">耶稣说：“你们是从地上来的，我是从天上来的；你们属这世界，我不属这世界。</verse>
    <verse value="24">所以我说，你们将死在自己的罪中。如果你们不信我就是‘自有永有’的那一位，你们将死在自己的罪中。”</verse>
    <verse value="25">他们就问：“你到底是谁？”耶稣回答：“我从一开始就告诉过你们了。</verse>
    <verse value="26">关于你们，有许多事我应当说，应当审判。但是，差我来的那一位是真实的；我只是把从他那里听到的告诉世人。”</verse>
    <verse value="27">他们不明白耶稣所说关于父亲的事。</verse>
    <verse value="28">所以耶稣告诉他们：“当你们把人子举了起来，你们就会知道我就是‘自有永有’的，并且知道我不凭着自己做什么，我只说父亲所教导我的。</verse>
    <verse value="29">差遣我来的那一位跟我同在；他并没有撇下我，使我孤单，因为我始终做他所喜欢的事。”</verse>
    <verse value="30">许多人听到耶稣这些话就信了他。</verse>
    <b>自由人和奴隶</b>
    <br />
    <verse value="31">耶稣对信他的犹太人说：“你们若常常遵守我的教导，就真的是我的门徒了；</verse>
    <verse value="32">你们会认识真理，真理会使你们得自由。”</verse>
    <verse value="33">他们回答：“我们是亚伯拉罕的子孙；我们没作过谁的奴隶，你说‘你们会得自由’，这话是什么意思呢？”</verse>
    <verse value="34">耶稣对他们说：“我郑重地告诉你们，每个犯罪的人都是罪的奴隶。</verse>
    <verse value="35">奴隶在家庭里没有稳固的地位，儿子却始终属于家庭。</verse>
    <verse value="36">要是上帝的儿子使你们得自由，你们就真的是自由人了。</verse>
    <verse value="37">我知道你们是亚伯拉罕的子孙，可是你们想杀害我，因为你们不接受我的教导。</verse>
    <verse value="38">我讲的是我父亲指示我的，而你们是做你们的父亲告诉你们的。”</verse>
    <verse value="39">他们回答：“我们的祖宗是亚伯拉罕。”耶稣说：“如果你们真的是亚伯拉罕的子孙，你们一定会做亚伯拉罕所做的事。</verse>
    <verse value="40">我只不过告诉你们我从上帝那里听到的真理，你们却想杀我。亚伯拉罕并没有做过这种事啊！</verse>
    <verse value="41">你们是做你们的父亲所做的事。”他们回答：“上帝是我们惟一的父亲；我们并不是私生子啊！”</verse>
    <verse value="42">耶稣对他们说：“如果上帝真的是你们的父亲，你们一定会爱我；因为我是从上帝那里来的，而我已经在这里了。我不是凭自己来的，而是他差遣我的。</verse>
    <verse value="43">你们为什么不明白我的话呢？因为我的话你们听不进去。</verse>
    <verse value="44">你们原是魔鬼的儿女，只想随从你们父亲的欲念行事。从起初他就是谋杀者，从不站在真理一边，因为他根本没有真理。他撒谎是出于本性；因为他本是撒谎者，也是一切虚谎的根源。</verse>
    <verse value="45">正因为我讲真理，你们就不信我。</verse>
    <verse value="46">你们当中谁能指证我有罪呢？我既然讲真理，你们为什么不信我呢？</verse>
    <verse value="47">凡是上帝的儿女，必然听上帝的话。你们不是从上帝那里来的，所以你们不听。”</verse>
    <b>耶稣和亚伯拉罕</b>
    <br />
    <verse value="48">犹太人问耶稣：“我们说你是撒马利亚人，并且有鬼附身，难道说错了吗？”</verse>
    <verse value="49">耶稣说：“我并没有鬼附身；我尊敬我的父亲，你们却侮辱我。</verse>
    <verse value="50">我不求自己的荣耀，但是有一位替我寻求并主持公道的。</verse>
    <verse value="51">我郑重地告诉你们，遵守我教导的人一定永远不死。”</verse>
    <verse value="52">他们对他说：“现在我们更确实知道你有鬼附身！亚伯拉罕死了，先知们也死了，你却说‘遵守我教导的人一定永远不死’。</verse>
    <verse value="53">你敢说你比我们祖宗亚伯拉罕伟大吗？亚伯拉罕死了，先知们也死了，你把自己当作什么人呢？”</verse>
    <verse value="54">耶稣回答：“如果我荣耀自己，我的荣耀就毫无价值。那位荣耀我的是我的父亲，就是你们所说是你们上帝的那一位。</verse>
    <verse value="55">你们从来不认识他，我却认识他。如果我说我不认识他，我就跟你们一样是撒谎者了。可是我认识他，并且遵守他的教导。</verse>
    <verse value="56">你们的祖宗亚伯拉罕曾欢欢喜喜地盼望着我来的日子；一看见了，他就非常快乐。”</verse>
    <verse value="57">他们对他说：“你还不到五十岁，你见过亚伯拉罕吗？”</verse>
    <verse value="58">耶稣回答：“我郑重地告诉你们，亚伯拉罕出生以前，我就‘有’了。”</verse>
    <verse value="59">于是，他们捡起石头要打他，耶稣却躲开，从圣殿走出去。</verse>
  </content>
</chapter>