<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>治好生来瞎眼的</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣在路上看见一个生下来就失明的人。</verse>
    <verse value="2">他的门徒问他：“老师，这个人生来就失明，是谁的罪造成的？是他自己的罪或是他父母的罪呢？”</verse>
    <verse value="3">耶稣回答：“他失明跟他自己或他父母的罪都没有关系，而是要在他身上彰显上帝的作为。</verse>
    <verse value="4">趁着白天，我们必须做差我来那位的工作；黑夜一到，就没有人能工作。</verse>
    <verse value="5">我在世上的时候，我就是世上的光。”</verse>
    <verse value="6">说了这话，耶稣吐口水在地上，用口水和着泥，抹在盲人的眼睛上，</verse>
    <verse value="7">并对他说：“你到西罗亚池子去洗吧。”(西罗亚的意思是“奉差遣”。)他就去洗，回来的时候，能看见了。</verse>
    <verse value="8">他的邻居和经常看见他在讨饭的人说：“这个人不是一向坐在这里讨饭的吗？”</verse>
    <verse value="9">有的说：“就是他”；也有的说：“不是他，只是像他罢了。”那个人自己说：“我就是他。”</verse>
    <verse value="10">他们问：“你的眼睛是怎样开的呢？”</verse>
    <verse value="11">他回答：“一个名叫耶稣的，和了泥抹我的眼睛，对我说：‘你到西罗亚池子去洗。’我去，一洗就能看见。”</verse>
    <verse value="12">他们问：“那个人在哪里？”他回答：“我不知道。”</verse>
    <b>法利赛人查究盲人的事</b>
    <br />
    <verse value="13">他们带那从前失明的人去见法利赛人。</verse>
    <verse value="14">耶稣和了泥开他眼睛的那一天是安息日。</verse>
    <verse value="15">法利赛人又一次盘问那个人是怎样得看见的。他告诉他们：“他用泥抹我的眼睛，我一洗就能看见。”</verse>
    <verse value="16">有些法利赛人说：“做这事的人不可能是从上帝那里来的，因为他不守安息日的戒律。”另有些人说：“一个有罪的人怎能行这样的神迹呢？”他们因此争论起来。</verse>
    <verse value="17">于是，法利赛人再次盘问那个人：“既然他开了你的眼睛，你说他是怎样的人呢？”他回答：“他是一位先知。”</verse>
    <verse value="18">犹太人的领袖不相信他从前失明，现在看得见；等到把他的父母找来，</verse>
    <verse value="19">他们问：“这个人是你们的儿子吗？你们不是说他生下来就失明吗？那么，现在又怎么会看见呢？”</verse>
    <verse value="20">他的父母回答：“他是我们的儿子，他生下来就是失明的，这个我们知道。</verse>
    <verse value="21">至于他现在怎么会看见，是谁开了他的眼睛，我们都不知道。他已经成人了，你们去问他吧，让他自己回答你们！”</verse>
    <verse value="22">他的父母这样说是因为怕犹太人的领袖；当时他们已经商妥，如果有人承认耶稣是基督，就要把他赶出会堂。</verse>
    <verse value="23">因此他的父母回答：“他已经成人了，你们去问他吧！”</verse>
    <verse value="24">他们再一次把那生下来就失明的叫来，对他说：“你必须在上帝面前说诚实话！我们知道耶稣是一个罪人。”</verse>
    <verse value="25">他回答：“他是不是罪人，我不知道；不过我知道一件事：我从前失明，现在能看见了。”</verse>
    <verse value="26">他们问：“他替你做了什么？他怎样开了你的眼睛？”</verse>
    <verse value="27">他回答：“我已经告诉你们了，你们不肯听。为什么现在又要听呢？难道你们也想作他的门徒吗？”</verse>
    <verse value="28">他们辱骂他：“你才是那个家伙的门徒；我们是摩西的门徒。</verse>
    <verse value="29">我们知道上帝对摩西说过话；至于那家伙，我们根本不知道他是哪里来的！”</verse>
    <verse value="30">他回答：“这就怪了。他开了我的眼睛，你们却不知道他是从哪里来的！</verse>
    <verse value="31">我们知道，上帝不听罪人的祈求；他只垂听那敬拜他、并实行他旨意的人。</verse>
    <verse value="32">从创世以来，未曾听过有人开了生来就是失明的眼睛的。</verse>
    <verse value="33">除非他是从上帝那里来的，他什么都不能做。”</verse>
    <verse value="34">他们斥责他：“你这生长在罪中的家伙，居然教训起我们来！”于是他们把他从会堂里赶出去。</verse>
    <b>灵性的盲目</b>
    <br />
    <verse value="35">耶稣听见他们把他赶出会堂。以后耶稣找到他，对他说：“你信人子吗？”</verse>
    <verse value="36">他回答：“先生，请告诉我他是谁，好让我信他！”</verse>
    <verse value="37">耶稣对他说：“你已经见到他，现在跟你讲话的就是他。”</verse>
    <verse value="38">他说：“主啊，我信！”就向耶稣下拜。</verse>
    <verse value="39">耶稣说：“我到这世上来的目的是要审判，使失明的，能看见；能看见的，反而失明。”</verse>
    <verse value="40">在那里的一些法利赛人听见这话，就问他：“难道你把我们也当作失明的吗？”</verse>
    <verse value="41">耶稣回答：“如果你们是失明的，你们就没有罪；既然你们说‘我们能看见’，那么，你们仍然是有罪的。”</verse>
  </content>
</chapter>