<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>羊圈的比喻</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣又说：“我郑重地告诉你们，那不从门进羊圈，却从别处爬进去的，是贼，是强盗。</verse>
    <verse value="2">那从门进去的，才是羊的牧人。</verse>
    <verse value="3">看门的替他开门；他的羊认得他的声音。他按名字呼唤自己的羊，领它们出来。</verse>
    <verse value="4">他把自己的羊都领出来，就走在它们前头；他的羊跟着他，因为它们认得他的声音。</verse>
    <verse value="5">它们并不跟随陌生人，反而要逃开，因为不认得陌生人的声音。”</verse>
    <verse value="6">耶稣对他们说了这个比喻，但是他们不明白他所说的是什么意思。</verse>
    <b>好牧人耶稣</b>
    <br />
    <verse value="7">于是，耶稣又对他们说：“我郑重地告诉你们，我就是羊的门。</verse>
    <verse value="8">凡在我以前来的都是贼，是强盗；羊不听从他们。</verse>
    <verse value="9">我是门；那从我进来的，必然安全，并且可以进进出出，也会找到草场。</verse>
    <verse value="10">盗贼进来，无非要偷，要杀，要毁坏。我来的目的是要使他们得生命，而且是丰丰富富的生命。</verse>
    <verse value="11">“我是好牧人；好牧人愿意为羊舍命。</verse>
    <verse value="12">雇工不是牧人，羊也不是他自己的。他一看见豺狼来，就撇下羊逃跑；豺狼抓住羊，赶散了羊群。</verse>
    <verse value="13">雇工跑掉了，因为他不过是一个雇工，并不关心羊群。</verse>
    <verse value="14">我是好牧人。正如父亲认识我，我认识父亲。同样，我认得我的羊；它们也认得我。我愿意为它们舍命。</verse>
    <verse value="15">并于上节</verse>
    <verse value="16">我还有其他的羊不在这羊圈里，我也必须把它们领来；它们会听我的声音。它们两者要合成一群，同属于一个牧人。</verse>
    <verse value="17">“父亲爱我；因为我愿意牺牲自己的生命，为要再得到生命。</verse>
    <verse value="18">没有人能夺走我的生命，是我自愿牺牲的；我有权牺牲，也有权再得回。这是我父亲命令我做的。”</verse>
    <verse value="19">犹太人又为了这些话起纷争。</verse>
    <verse value="20">他们当中有好些人说：“他是鬼附的！他发疯了！何必听他？”</verse>
    <verse value="21">另有些人说：“鬼附的人不能说出这样的话！鬼能开盲人的眼睛吗？”</verse>
    <b>被犹太人弃绝</b>
    <br />
    <verse value="22">在耶路撒冷，庆祝献殿节的时候到了；那时候是冬天。</verse>
    <verse value="23">耶稣在圣殿里的所罗门廊下走着；</verse>
    <verse value="24">犹太人围绕着他，对他说：“你使我们悬疑要到几时呢？坦白地告诉我们，你是不是基督？”</verse>
    <verse value="25">耶稣回答：“我已经告诉过你们，可是你们不信。我奉我父亲的名所做的事就是我的证据。</verse>
    <verse value="26">但是，你们不是我的羊，所以你们不信。</verse>
    <verse value="27">我的羊听我的声音，我认得它们；它们跟随我。</verse>
    <verse value="28">我赐给他们永恒的生命，他们不至于死亡；无论谁都不能从我手中把他们夺走。</verse>
    <verse value="29">那位把他们赐给我的父亲比一切都伟大，没有人能从父亲手里把他们夺走。</verse>
    <verse value="30">父亲和我原为一。”</verse>
    <verse value="31">这时候，犹太人又拿起石头要打他。</verse>
    <verse value="32">耶稣对他们说：“我在你们面前做了父亲要我做的许多善事；你们究竟为了哪一件事要拿石头打我？”</verse>
    <verse value="33">他们回答：“我们不是为了你所做的善事要拿石头打你，而是因为你侮辱了上帝！你不过是一个人，竟把自己当作上帝！”</verse>
    <verse value="34">耶稣说：“你们的法律不是写着上帝曾说‘你们是神’吗？</verse>
    <verse value="35">我们知道圣经的话是永不改变的；对那些接受上帝信息的人，上帝尚且称他们为神。</verse>
    <verse value="36">至于我，我是父亲所拣选并差遣到世上来的。我说我是上帝的儿子，你们为什么说我侮辱上帝呢？</verse>
    <verse value="37">如果我不是做我父亲的事，你们就不必信我；</verse>
    <verse value="38">如果是，你们纵使不信我，也应当相信我的工作，好使你们确实知道父亲在我的生命里，我也在父亲的生命里。”</verse>
    <verse value="39">于是他们又想逮捕他，他却逃脱了他们的手。</verse>
    <verse value="40">耶稣又回约旦河的对岸，到约翰从前施洗的地方，住在那里。</verse>
    <verse value="41">有许多人来找他，说：“约翰没有行过神迹，但是他指着这个人所说的一切话都是真实的。”</verse>
    <verse value="42">在那里，有许多人信了耶稣。</verse>
  </content>
</chapter>