<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣为门徒洗脚</b>
    <br />
    <verse value="1">逾越节前，耶稣知道他离开这世界、回父亲那里去的时刻到了。他一向爱世上属于他自己的人，他始终如一地爱他们。</verse>
    <verse value="2">耶稣和他的门徒在吃晚饭的时候，魔鬼已经控制了加略人西门的儿子犹大的心，使他决意出卖耶稣。</verse>
    <verse value="3">耶稣知道父亲已经把一切的权力交给他；他知道自己是从上帝那里来的，又要回到上帝那里去。</verse>
    <verse value="4">他从席位上起来，脱了外衣，拿一条毛巾束在腰间，</verse>
    <verse value="5">然后倒水在盆里，开始替门徒们洗脚，又用毛巾擦干。</verse>
    <verse value="6">他来到西门·彼得跟前的时候，彼得说：“主啊，你替我洗脚吗？”</verse>
    <verse value="7">耶稣回答：“我所做的，你现在不知道，日后你就会明白。”</verse>
    <verse value="8">彼得说：“我决不让你洗我的脚！”耶稣说：“如果我不洗你的脚，你跟我就没有关系了。”</verse>
    <verse value="9">西门·彼得说：“主啊，这样的话，不只我的脚，连我的手和头也洗吧！”</verse>
    <verse value="10">耶稣说：“洗过澡的人全身都干净了，只需要洗脚。你们是干净的，但不是每一个人都干净。”(</verse>
    <verse value="11">耶稣已经知道谁要出卖他，所以说“不是每一个人都干净”。)</verse>
    <verse value="12">耶稣洗完了他们的脚，穿上外衣，然后又回到自己的座位。他问门徒们：“我刚才替你们做的，你们明白吗？</verse>
    <verse value="13">你们尊我为师，为主，这是对的，因为我本来就是。</verse>
    <verse value="14">我是你们的主，你们的老师，我尚且替你们洗脚，你们也应该彼此洗脚。</verse>
    <verse value="15">我为你们立了榜样，是要你们照着我替你们做的去做。</verse>
    <verse value="16">我郑重地告诉你们，奴仆不比主人大，奉差遣的也不比差遣他的人重要。</verse>
    <verse value="17">既然明白这事，你们若能够实行是多么的有福啊！</verse>
    <verse value="18">“我这话不是指你们全体说的；我认识我所拣选的人。只是圣经上所说‘那跟我一起吃饭的人竟用脚踢我’这话必须实现。</verse>
    <verse value="19">我在事情还没有发生以前告诉你们，为要使你们在事情发生的时候信我就是那‘自有永有’的。</verse>
    <verse value="20">我郑重地告诉你们，凡接待我所差遣的，就是接待我；凡接待我的，就是接待差遣我的那一位。”</verse>
    <b>耶稣预言将被出卖（太26:20-25；可14:17-21；路22:21-23）</b>
    <br />
    <verse value="21">耶稣说了这话，心里非常伤痛，就宣布：“我郑重地告诉你们，你们当中有一个人要出卖我。”</verse>
    <verse value="22">门徒面面相觑，不晓得他是指着谁说的。</verse>
    <verse value="23">门徒中有耶稣所锺爱的一个人，他坐在耶稣身边。</verse>
    <verse value="24">西门·彼得向他示意，说：“问问他指的是谁。”</verse>
    <verse value="25">于是那门徒挨近耶稣，问他：“主啊，是谁？”</verse>
    <verse value="26">耶稣回答：“我蘸一块饼给谁，谁就是了。”说了这话，他拿一块饼蘸一蘸，给了加略人西门的儿子犹大。</verse>
    <verse value="27">犹大一接过饼，撒但就附着他。耶稣对他说：“你要做的，快去做吧！”</verse>
    <verse value="28">在座的人都不明白耶稣对他说这话的意思。</verse>
    <verse value="29">因为犹大是管钱的，有的门徒以为耶稣吩咐他去买过节要用的东西，或是要他带点东西去分给穷人。</verse>
    <verse value="30">犹大吃了那块饼，立刻出去。那时候正是黑夜。</verse>
    <b>新的命令</b>
    <br />
    <verse value="31">犹大出去后，耶稣说：“现在人子已经得到荣耀了；上帝的荣耀也在人子身上显明了。</verse>
    <verse value="32">既然上帝的荣耀藉着人子显明，他自己也要显明人子的荣耀，而且要立刻荣耀他。</verse>
    <verse value="33">孩子们，我和你们在一起的时间不多了。你们将寻找我；但是我现在要告诉你们，正如我告诉过犹太人的领袖：‘我去的地方，你们不能去。’</verse>
    <verse value="34">我给你们一条新命令：要彼此相爱。我怎样爱你们，你们也要怎样彼此相爱。</verse>
    <verse value="35">如果你们彼此相爱，世人就知道你们是我的门徒。”</verse>
    <b>耶稣预言彼得不认主（太26:31-35；可14:27-31；路22:31-34）</b>
    <br />
    <verse value="36">西门·彼得问耶稣：“主啊，你到哪里去？”耶稣回答：“我所要去的地方，你现在不能跟我去，但是后来你会跟我去的。”</verse>
    <verse value="37">彼得说：“主啊，为什么现在我不能跟你去呢？我愿意为你舍命！”</verse>
    <verse value="38">耶稣说：“你愿意为我舍命吗？我郑重地告诉你，鸡叫以前，你会三次不认我。”</verse>
  </content>
</chapter>