<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣是道路、真理、生命</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣又对他们说：“你们心里不要愁烦；要信上帝，也要信我。</verse>
    <verse value="2">在我父亲家里有许多住的地方，我去是为你们预备地方；若不是这样，我就不说这话。</verse>
    <verse value="3">我去为你们预备地方以后，要再回来，接你们到我那里去，为要使你们跟我同在一个地方。</verse>
    <verse value="4">我要去的地方，那条路你们是知道的。”</verse>
    <verse value="5">多马对他说：“主啊，我们不知道你要到哪里去，怎么会知道那条路呢？”</verse>
    <verse value="6">耶稣说：“我就是道路、真理、生命；要不是藉着我，没有人能到父亲那里去。</verse>
    <verse value="7">你们既然认识我，也会认识我父亲的。从此你们认识他，而且已经看见他了。”</verse>
    <verse value="8">腓力对耶稣说：“主啊，把父亲显示给我们，我们就满足了。”</verse>
    <verse value="9">耶稣回答：“腓力，我和你们在一起这么久了，你还不认识我吗？谁看见我就是看见父亲。为什么你还说‘把父亲显示给我们’呢？</verse>
    <verse value="10">我在父亲的生命里，父亲在我的生命里，你不信吗？我对你们说的话不是出于我自己，而是在我生命里的父亲亲自做他的工作。</verse>
    <verse value="11">你们要信我，我在父亲的生命里，父亲在我的生命里；如果不信这话，也要因我的工作而信我。</verse>
    <verse value="12">我郑重地告诉你们，信我的人也会做我所做的事，甚至要做更大的，因为我到父亲那里去。</verse>
    <verse value="13">你们奉我的名，无论求什么，我一定成全，为要使父亲的荣耀藉着儿子显示出来。</verse>
    <verse value="14">你们奉我的名，无论向我求什么，我一定成全。”</verse>
    <b>应许圣灵的帮助</b>
    <br />
    <verse value="15">“你们若爱我，就要遵守我的命令。</verse>
    <verse value="16">我要祈求父亲，他就赐给你们另一位慰助者，永远与你们同在。</verse>
    <verse value="17">他就是真理的灵。世人不接受他；因为他们看不到他，也不认识他。但是你们认识他；因为他在你们的生命里，常与你们同在。</verse>
    <verse value="18">“我不撇下你们为孤儿；我要再回到你们这里来。</verse>
    <verse value="19">过些时候，世人再也看不见我；但是你们会看见我，而且因为我活着，你们也要活着。</verse>
    <verse value="20">那一天来到的时候，你们就会知道我在我父亲的生命里，而你们在我的生命里，像我在你们的生命里一样。</verse>
    <verse value="21">“凡接受我命令并且遵守的，就是爱我的人。爱我的，我父亲必定爱他；我也爱他，并且向他显明我自己。”</verse>
    <verse value="22">犹大(不是加略人犹大)问：“主啊，为什么只向我们显明，而不向世人显明呢？”</verse>
    <verse value="23">耶稣回答：“爱我的人都会遵守我的话。我父亲必定爱他，而且我父亲和我要到他那里去，与他同在。</verse>
    <verse value="24">不爱我的人就不遵守我的话。你们所听到的话不是出于我，而是出于那差遣我来的父亲。</verse>
    <verse value="25">“我还与你们同在的时候，已经把这些话告诉你们了。</verse>
    <verse value="26">但是那慰助者，就是父亲因着我的名要差来的圣灵，会把一切的事指示你们，并且使你们记起我对你们所说的一切话。</verse>
    <verse value="27">“我留下平安给你们，我把我的平安赐给你们。我所给你们的，跟世人所给的不同。你们心里不要愁烦，也不要害怕。</verse>
    <verse value="28">你们听见我说过‘我去了，但是还要回来’。你们若爱我，就会因着我回到父亲那里去而欢喜，因为他比我大。</verse>
    <verse value="29">我在这些事发生以前先告诉了你们，为要使你们在事情发生的时候能够信。</verse>
    <verse value="30">我现在不能再和你们多讲，因为这世界的统治者就要来了。他对我是无能为力的；</verse>
    <verse value="31">但为了要世人知道我爱我的父亲，所以我遵行他所命令的一切。“起来，我们走吧！”</verse>
  </content>
</chapter>