<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">“我把这些事告诉了你们，为要使你们的信心不至于动摇。</verse>
    <verse value="2">他们要把你们赶出会堂；而且时刻就要到了，那杀害你们的人还以为做这种事是在事奉上帝。</verse>
    <verse value="3">其实，他们这样做是因为他们既不认识父亲，也不认识我。</verse>
    <verse value="4">我告诉你们这些事，为要让你们在这时刻来临时记得我曾经对你们说过了。”<br /><b>圣灵的工作</b><br />
“我当初没有告诉你们这些事，是因为我一直与你们在一起。<br /></verse>
    <verse value="5">现在我要回到那位差我来的那里去，你们当中没有人问我‘你要到哪里去？’</verse>
    <verse value="6">可是，因为我把这些事告诉了你们，你们心里竟充满忧愁。</verse>
    <verse value="7">然而，我实在告诉你们，我去，对你们是有益的；我不去，那慰助者就不会到你们这里来；我去了，就差他来。</verse>
    <verse value="8">他来的时候，他要向世人证明，他们对于罪，对于义，对于上帝审判的观念都错了。</verse>
    <verse value="9">他们对罪的观念错了，因为他们不信我；</verse>
    <verse value="10">他们对义的观念错了，因为我往父亲那里去，你们再也看不见我；</verse>
    <verse value="11">他们对审判的观念错了，因为这世界的王已经受了审判。</verse>
    <verse value="12">“我还有许多事要告诉你们，可是你们现在担负不了。</verse>
    <verse value="13">等到赐真理的圣灵来了，他要指引你们进到一切的真理中。他不凭着自己说话，而是把他所听到的告诉你们，并且要说出将来的事。</verse>
    <verse value="14">他要荣耀我，因为他要把我所要说的告诉你们。</verse>
    <verse value="15">我父亲所有的一切都是我的，所以我说，圣灵要把我所要说的告诉你们。”</verse>
    <b>忧愁变成喜乐</b>
    <br />
    <verse value="16">“过一会儿，你们就看不见我了；然而，再过一会儿，你们还要看见我。”</verse>
    <verse value="17">门徒当中有几个人彼此说：“他告诉我们‘过一会儿，你们就看不见我了；然而，再过一会儿，你们还要看见我’；又说‘因为我要到父亲那里去’；这些话是什么意思呢？”</verse>
    <verse value="18">也有人问：“他所说的‘过一会儿’是指什么呢？我们不晓得他在说些什么！”</verse>
    <verse value="19">耶稣知道他们想问的，就对他们说：“我说‘过一会儿，你们看不见我了；然而，再过一会儿，你们还要看见我’；你们彼此在讨论这句话吗？</verse>
    <verse value="20">我郑重地告诉你们，你们要痛哭哀号，世人却要欢乐；你们要忧愁，可是你们的忧愁将变成喜乐。</verse>
    <verse value="21">女人快要生产的时候忧愁，因为受苦的时刻到了；但是生了婴儿后就忘掉了痛苦，因为高兴有婴儿出生到世上来。</verse>
    <verse value="22">你们也是这样：现在你们有忧愁，但是我要再见到你们，你们心里就会充满喜乐；你们的喜乐是没有人能夺走的。</verse>
    <verse value="23">“在那一天，你们不向我求什么。我郑重地告诉你们，你们奉我的名，无论向父亲求什么，他一定赐给你们。</verse>
    <verse value="24">直到现在，你们并没有奉我的名求过什么；你们求，就得到，好让你们的喜乐满溢。”</verse>
    <b>胜过世界</b>
    <br />
    <verse value="25">“我用比喻把这些事向你们说了。可是时刻就到，我不再使用比喻，却要明明地把父亲的事告诉你们。</verse>
    <verse value="26">在那一天，你们要奉我的名祈求；我并不是说我要替你们向父亲求，</verse>
    <verse value="27">因为父亲自己爱你们。他爱你们；因为你们爱我，并且信我是从上帝那里来的。</verse>
    <verse value="28">我从父亲那里来到这世界；现在我要离开这世界，回到父亲那里去。”</verse>
    <verse value="29">门徒对他说：“你看，现在你是明明地讲论，并没有用什么比喻。</verse>
    <verse value="30">我们已经晓得，你无所不知，不需要有人向你发问。因此，我们信你是从上帝那里来的。”</verse>
    <verse value="31">耶稣说：“现在你们信了吗？</verse>
    <verse value="32">时刻到了，现在已经是了，你们都要分散，各人回自己的地方去，只留下我自己一个人。其实，我不是自己一个人，因为有父亲与我同在。</verse>
    <verse value="33">我把这件事告诉你们，是要使你们因跟我连结而有平安。在世上，你们有苦难；但是你们要勇敢，我已经胜过了世界！”</verse>
  </content>
</chapter>