<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣被捕（太26:47-56；可14:43-50；路22:47-53）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣这样祷告后，和门徒一道出去，过了汲沦溪。那地方有一个园子，耶稣和门徒都进去。</verse>
    <verse value="2">出卖耶稣的犹大也知道那地方，因为耶稣常和他的门徒在那里聚集。</verse>
    <verse value="3">犹大引了一队罗马兵，会同祭司长和法利赛人所派遣的圣殿警卫队走进园子里。他们都带着武器，也拿着灯笼和火把。</verse>
    <verse value="4">耶稣知道将要发生在他身上的一切事，所以上前问他们：“你们找谁？”</verse>
    <verse value="5">他们回答：“拿撒勒人耶稣。”耶稣说：“我就是。”那时，出卖耶稣的犹大也跟他们站在一起。</verse>
    <verse value="6">耶稣一说“我就是”，他们都倒退，跌在地上。</verse>
    <verse value="7">耶稣再一次问：“你们找谁？”他们回答：“拿撒勒人耶稣。”</verse>
    <verse value="8">耶稣说：“我已经告诉你们，我就是。如果你们找的是我，就让这些人走吧。”</verse>
    <verse value="9">耶稣这样说，正应验了他从前说过的话：“父亲哪，你赐给我的人，我一个也没有失落。”</verse>
    <verse value="10">西门·彼得带着一把刀；他抽出刀来，向大祭司的奴仆马勒古砍去，砍掉他的右耳。</verse>
    <verse value="11">耶稣对彼得说：“把刀收起来！你以为我不愿意喝我父亲给我的苦杯吗？”</verse>
    <b>在亚那面前</b>
    <br />
    <verse value="12">那一队罗马兵和队长，连同犹太人的圣殿警卫拿住耶稣，绑了起来，</verse>
    <verse value="13">先把他解送到亚那面前；亚那是当年的大祭司该亚法的岳父。</verse>
    <verse value="14">这该亚法曾经向犹太人建议，说让一个人替全民死是一件合算的事。</verse>
    <b>彼得不认耶稣（太26:69-70；可14:66-68；路22:55-57）</b>
    <br />
    <verse value="15">西门·彼得和另一个门徒跟着耶稣；那门徒是大祭司所熟悉的，所以跟着耶稣进了大祭司的院子。</verse>
    <verse value="16">彼得留在门外。那个跟大祭司相识的门徒再出来，对看门的女孩子说了一声，然后带彼得进去。</verse>
    <verse value="17">看门的女孩子指着彼得，说：“你不也是那个人的门徒吗？”彼得说：“我不是！”</verse>
    <verse value="18">当时天气寒冷，那些仆人和警卫生了炭火，大家站着取暖；彼得也上前，跟他们一起站着取暖。</verse>
    <b>大祭司盘问耶稣（太26:59-66；可14:55-64；路22:66-71）</b>
    <br />
    <verse value="19">大祭司盘问耶稣有关他的门徒和他的教导等事情。</verse>
    <verse value="20">耶稣回答：“我对人讲话一向都是公开的。我常在会堂和圣殿里，那些犹太人聚会的场所，教导人，从来没有暗地里讲什么。</verse>
    <verse value="21">你为什么盘问我呢？去问那些听过我说话的人吧，他们知道我讲过什么。”</verse>
    <verse value="22">耶稣说了这话，旁边的一个警卫打了他一巴掌，说：“你竟敢这样回答大祭司！”</verse>
    <verse value="23">耶稣说：“我若说错了，你尽管指出我的错处，若是对，你为什么打我？”</verse>
    <verse value="24">这时候耶稣仍然被绑着，亚那又把他解送到大祭司该亚法那里去。</verse>
    <b>彼得再不认耶稣（太26:71-75；可14:69-72；路22:58-62）</b>
    <br />
    <verse value="25">这时候，西门·彼得还站着取暖。有人对他说：“你不也是那个人的门徒吗？”彼得否认说：“我不是！”</verse>
    <verse value="26">有一个大祭司的奴仆，是被彼得砍掉耳朵那人的亲戚，说：“我不是看见你跟那个人在园子里吗？”</verse>
    <verse value="27">彼得又说：“不是！”就在这时候，鸡叫了。</verse>
    <b>在彼拉多面前受审（太27:1-2,11-14；可15:1-5；路23:1-5）</b>
    <br />
    <verse value="28">他们从该亚法的府邸把耶稣押到总督府。那时候天已破晓。犹太人的领袖没有进总督府里面去，他们要在节期里保持洁净，为了要吃逾越节的筵席。</verse>
    <verse value="29">于是彼拉多出来，问他们：“你们拿什么罪名控告这个人？”</verse>
    <verse value="30">他们回答：“如果他没有做坏事，我们不会把他带到你这里来。”</verse>
    <verse value="31">彼拉多对他们说：“你们自己把他带走，按照你们的法律审判他好啦。”他们说：“可是我们没有权判人死刑。”</verse>
    <verse value="32">这应验了耶稣所说、自己将怎样死的那句话。</verse>
    <verse value="33">彼拉多又进总督府内，叫耶稣来，问他：“你是犹太人的王吗？”</verse>
    <verse value="34">耶稣回答：“你问这话是出于你自己，或是听别人谈论到我呢？”</verse>
    <verse value="35">彼拉多说：“你以为我是犹太人吗？是你本国的人和祭司长们把你交给我的。你做了什么事呢？”</verse>
    <verse value="36">耶稣说：“我的国度不属这世界；如果我的国度属这世界，我的臣民一定为我争战，使我不至于落在犹太人手里。不，我的国度不属于这世界！”</verse>
    <verse value="37">彼拉多说：“那么，你是王了？”耶稣回答：“我是王，这是你说的。我的使命是为真理作证，我为此而生，也为此来到世上。凡是属于真理的人一定听我的话。”</verse>
    <verse value="38">彼拉多问：“真理是什么？”<br /><b>耶稣被判死刑（太27:15-31；可15:6-20；路23:13-25）</b><br /><br />
      彼拉多又出来，对犹太人说：“我查不出这个人有什么罪名。</verse>
    <verse value="39">但是你们有个惯例，要我在逾越节为你们释放一个囚犯。你们要我为你们释放犹太人的王吗？”</verse>
    <verse value="40">他们又大喊：“不要他！我们要巴拉巴！”(巴拉巴是个暴徒。)</verse>
  </content>
</chapter>