<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">于是，彼拉多命令把耶稣带去，鞭打了。</verse>
    <verse value="2">兵士用荆棘编成一顶冠冕，戴在他头上，又给他穿上紫色的袍子。</verse>
    <verse value="3">他们上前对他说：“犹太人的王万岁！”然后用手掌打他。</verse>
    <verse value="4">彼拉多又出来对群众说：“好！我带他出来，让你们知道，我查不出他有什么罪名。”</verse>
    <verse value="5">于是耶稣出来，戴着荆棘的冠冕，穿着紫色的袍子。彼拉多对他们说：“瞧！这个人！”</verse>
    <verse value="6">那些祭司长和圣殿警卫一看见耶稣，大喊：“把他钉十字架！把他钉十字架！”彼拉多对他们说：“你们自己带他去钉十字架吧。我查不出他有什么罪名。”</verse>
    <verse value="7">群众说：“我们有法律，根据那法律他是该死的，因为他自命为上帝的儿子。”</verse>
    <verse value="8">彼拉多听见他们这样说，更加害怕。</verse>
    <verse value="9">他再一次进总督府内，问耶稣：“你究竟是从哪里来的？”但是耶稣没有回答。</verse>
    <verse value="10">彼拉多对他说：“你不回答我吗？你要知道，我有权释放你，也有权把你钉十字架。”</verse>
    <verse value="11">耶稣说：“只因上帝给你这权，你才有权办我。所以，把我交给你那个人的罪更重了。”</verse>
    <verse value="12">彼拉多听见这话，愈想要释放耶稣。可是群众叫喊说：“你释放他，你就不是皇上的朋友！谁自命为王，谁就是皇上的敌人。”</verse>
    <verse value="13">彼拉多听见他们说这样的话，就带耶稣出来，在名叫“石砌阶”(希伯来话叫加巴大)的地方开庭审问。</verse>
    <verse value="14">那天是逾越节的预备日，约在正午，彼拉多对群众说：“瞧！你们的王。”</verse>
    <verse value="15">他们就喊叫：“杀掉他！杀掉他！把他钉十字架！”彼拉多问他们：“要我把你们的王钉在十字架上吗？”祭司长们回答：“只有凯撒是我们的王！”</verse>
    <verse value="16">于是彼拉多把耶稣交给他们去钉十字架。<br />
耶稣被钉十字架（太27:32-44；可15:21-32；路23:26-43）<br />
      他们把耶稣带走。</verse>
    <verse value="17">耶稣出来，背着自己的十字架，到了“髑髅冈”（希伯来话叫各各他。）</verse>
    <verse value="18">在那里，他们把他钉在十字架上；他们另外还钉了两个人，一边一个，耶稣在中间。</verse>
    <verse value="19">彼拉多写了一面牌子，叫人钉在十字架上。牌子上写着：“拿撒勒人耶稣，犹太人的王。”</verse>
    <verse value="20">许多人看见这牌子上所写的，因为耶稣被钉十字架的地方离城不远；而且这牌子是用希伯来、拉丁，和希腊三种文字写的。</verse>
    <verse value="21">犹太人的祭司长对彼拉多说：“请不要写‘犹太人的王’，要写‘这个人自称为犹太人的王’。”</verse>
    <verse value="22">彼拉多回答：“我所写的，不再更改！”</verse>
    <verse value="23">兵士把耶稣钉十字架后，拿他的外衣分为四份，每人一份。他们又拿他的内衣；这件内衣没有缝线，是用整块布织成的。</verse>
    <verse value="24">所以，兵士彼此商量：“我们不要把它撕开，我们抽签，看谁得着。”这正应验了圣经上所说的：他们分了我的外衣，又为我的内衣抽签。兵士果然做了这样的事。</verse>
    <verse value="25">站在耶稣的十字架旁边的，有耶稣的母亲、他的姨母、革罗罢的妻子马利亚，和抹大拉的马利亚。</verse>
    <verse value="26">耶稣看见他的母亲和他所锺爱的门徒站在旁边，就对他母亲说：“母亲，瞧，你的儿子！”</verse>
    <verse value="27">接着，他又对那个门徒说：“瞧，你的母亲！”从那时起，那门徒接耶稣的母亲到自己的家里住。</verse>
    <b>耶稣的死（太27:45-56；可15:33-41；路23:44-49）</b>
    <br />
    <verse value="28">耶稣知道一切事都成就了，为要应验圣经上的话，就说：“我口渴。”</verse>
    <verse value="29">在那里有一个壶，盛满着酸酒；他们就拿海绵浸了酸酒，绑在牛膝草的杆子上，送到他唇边。</verse>
    <verse value="30">耶稣尝过后，说：“成了！”于是他垂下头，气就断了。</verse>
    <b>肋旁被刺</b>
    <br />
    <verse value="31">那天是预备日，就要到的安息日是个大节日；犹太人的领袖为要避免安息日有尸首留在十字架上，就去要求彼拉多叫人打断受刑者的腿，然后把尸首搬走。</verse>
    <verse value="32">兵士奉命去，把跟耶稣同钉十字架的头一个和另一个的腿打断。</verse>
    <verse value="33">他们走近耶稣，看见他已经死了，就没有打断他的腿。</verse>
    <verse value="34">但是，有一个兵士用枪刺他的肋旁，立刻有血和水流出来。(</verse>
    <verse value="35">这是亲眼看见这事的人可靠的见证；他知道他的见证是真实的，为要使你们也信。)</verse>
    <verse value="36">因为这事要应验圣经上所说的话：“他的骨头连一根也不可打断。”</verse>
    <verse value="37">另外有一段经文说：“他们要瞻望自己用枪刺了的人。”</verse>
    <b>耶稣的安葬（太27:57-61；可15:42-47；路23:50-56）</b>
    <br />
    <verse value="38">这些事过后，有一个亚利马太人约瑟向彼拉多请求，准他把耶稣的身体领去。(约瑟是耶稣的门徒，只因怕犹太人的领袖，不敢公开。)彼拉多准了他的请求，约瑟就把耶稣的身体领去。</verse>
    <verse value="39">那个先前曾在夜间来见耶稣的尼哥德慕跟约瑟一起去。他带了没药和沉香混合的香料，约有三十公斤。</verse>
    <verse value="40">两个人用配着香料的麻纱把耶稣的身体裹好；这是犹太人安葬的规矩。</verse>
    <verse value="41">在耶稣被钉十字架的地方有一个园子，里面有一个没有葬过人的新墓穴。</verse>
    <verse value="42">因为那天正是犹太人的预备日，那墓穴又很近，他们就把耶稣葬在那里。</verse>
  </content>
</chapter>