<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>空墓（太28:1-8；可16:1-8；路24:1-12）</b>
    <br />
    <verse value="1">星期日清晨，天还没有亮，抹大拉的马利亚往坟墓去，看见墓门的石头已经移开了。</verse>
    <verse value="2">她就跑去找西门·彼得和耶稣所锺爱的另一个门徒，告诉他们：“有人从墓里把主移走了，我们不知道他们把他放在哪里！”</verse>
    <verse value="3">彼得和那个门徒就往墓地去。</verse>
    <verse value="4">两个人一起跑，但那门徒比彼得跑得快，首先到达墓穴。</verse>
    <verse value="5">他俯身往里面看，看见麻纱还在那里，但是他没有进去。</verse>
    <verse value="6">西门·彼得跟着也赶到；他一直走进墓穴，看见麻纱还在那里，</verse>
    <verse value="7">又看见那裹耶稣的头巾没有跟麻纱放在一起，是卷着，放在另一边。</verse>
    <verse value="8">首先到达的那个门徒也跟着走进墓穴；他一看见就信了。(</verse>
    <verse value="9">他们还不明白圣经所说他必须从死里复活那句话的意思。)</verse>
    <verse value="10">于是两个门徒回家去了。</verse>
    <b>耶稣向抹大拉的马利亚显现（太28:9-10；可16:9-11）</b>
    <br />
    <verse value="11">马利亚还站在坟墓外面哭泣。她一边哭，一边低头往墓里看，</verse>
    <verse value="12">看见两个穿着白衣的天使，坐在原来安放耶稣身体的地方，一个在头这边，一个在脚那边。</verse>
    <verse value="13">他们问马利亚：“妇人，你为什么哭呢？”她回答：“他们把我的主移走，我不知道他们把他放在哪里！”</verse>
    <verse value="14">说了这话，马利亚转身，看见耶稣站在那里，可是还不知道他就是耶稣。</verse>
    <verse value="15">耶稣问她：“妇人，你为什么哭呢？你在找谁？”马利亚以为他是管园子的人，所以对他说：“先生，如果是你把他移走的，请告诉我，你把他放在哪里，我好去把他移回来。”</verse>
    <verse value="16">耶稣叫她：“马利亚！”马利亚转身，用希伯来话说：“拉波尼！”(意思就是“老师”。)</verse>
    <verse value="17">耶稣说：“你不要拉住我，因为我还没有上到我父亲那里。你往我的弟兄那里去，告诉他们：‘我要上去见我的父亲，也就是你们的父亲；去见我的上帝，也就是你们的上帝。’”</verse>
    <verse value="18">于是，抹大拉的马利亚去告诉门徒，说她已经看见了主，又传达主对她说的话。</verse>
    <b>耶稣向门徒显现（太28:16-20；可16:14-18；路24:36-49）</b>
    <br />
    <verse value="19">星期日晚上，耶稣的门徒聚集在一起，门紧紧地关着，因为他们怕犹太人的领袖。那时候，耶稣显现，站在他们当中，说：“愿你们平安！”</verse>
    <verse value="20">说了这话，他把自己的手和肋旁给他们看。门徒看见了主，非常欢喜。</verse>
    <verse value="21">耶稣又对他们说：“愿你们平安！正如父亲差遣了我，我照样差遣你们。”</verse>
    <verse value="22">说完这话，他向他们吹一口气，说：“领受圣灵吧！</verse>
    <verse value="23">你们赦免谁的罪，谁的罪就得赦免；你们不赦免谁的罪，谁的罪就不得赦免。”</verse>
    <b>耶稣和多马</b>
    <br />
    <verse value="24">当耶稣显现时，十二使徒之一的多马(绰号双胞胎的)没有跟他们在一起。</verse>
    <verse value="25">所以其他的门徒把已经看见了主的事告诉多马。多马对他们说：“除非我亲眼看见他手上的钉痕，并用我的指头摸那钉痕，用我的手摸他的肋旁，我绝对不信。”</verse>
    <verse value="26">一星期后，门徒又在屋子里聚集；多马也跟他们在一起。门关着，可是耶稣忽然显现，站在他们当中，说：“愿你们平安！”</verse>
    <verse value="27">然后他对多马说：“把你的指头放在这里，看看我的手吧；再伸出你的手，摸摸我的肋旁吧。不要疑惑，只要信！”</verse>
    <verse value="28">多马说：“我的主，我的上帝！”</verse>
    <verse value="29">耶稣说：“你因为看见了我才信吗？那些没有看见而信的是多么有福啊！”</verse>
    <b>本书的目的</b>
    <br />
    <verse value="30">耶稣在他的门徒面前还行了许多神迹，可是没有记录在这本书里。</verse>
    <verse value="31">本书记述的目的是要你们信耶稣是基督，是上帝的儿子，并且要你们因信他而获得生命。</verse>
  </content>
</chapter>