<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>向七个门徒显现</b>
    <br />
    <verse value="1">这些事以后，耶稣再一次在提比哩亚湖边向门徒显现。这次显现的经过是这样的：</verse>
    <verse value="2">当时，西门·彼得、绰号双胞胎的多马、加利利的迦拿人拿但业、西庇太的两个儿子，和另外两个门徒都在一起。</verse>
    <verse value="3">西门·彼得对他们说：“我打鱼去。”大家说：“我们跟你一道去。”于是他们出去，上了船；可是整夜没有捕到什么。</verse>
    <verse value="4">太阳刚出来的时候，耶稣站在水边，可是门徒不知道他就是耶稣。</verse>
    <verse value="5">耶稣对他们说：“朋友，你们捕到了鱼没有？”他们回答：“没有。”</verse>
    <verse value="6">耶稣说：“把网撒向船的右边，那边有鱼。”他们就撒网下去，可是拉不上来，因为网着了太多的鱼。</verse>
    <verse value="7">耶稣所锺爱的那门徒对彼得说：“是主！”西门·彼得一听说是主，连忙拿一件外衣披在身上(他那时赤着身子)，跳进水里。</verse>
    <verse value="8">其余的门徒摇着小船靠岸，把一整网的鱼拖了上来。当时他们离岸不远，约有一百公尺的距离。</verse>
    <verse value="9">他们上了岸，看见一堆炭火，上面有鱼和饼。</verse>
    <verse value="10">耶稣对他们说：“把你们刚打的鱼拿几条来。”</verse>
    <verse value="11">西门·彼得到船上去，把网拖到岸上；网里都是大鱼，一共有一百五十三条。虽然有这么多鱼，网却没有破。</verse>
    <verse value="12">耶稣对他们说：“你们来吃早饭吧。”没有一个门徒敢问他“你是谁”，因为他们都知道他是主。</verse>
    <verse value="13">耶稣就走过去，拿饼分给他们，也照样把鱼分了。</verse>
    <verse value="14">这是耶稣从死里复活以后，第三次向门徒显现。</verse>
    <b>耶稣和彼得</b>
    <br />
    <verse value="15">他们吃过以后，耶稣问西门·彼得：“约翰的儿子西门，你爱我胜过这些吗？”他回答：“主啊，是的，你知道我爱你。”耶稣说：“你喂养我的小羊。”</verse>
    <verse value="16">耶稣第二次问：“约翰的儿子西门，你爱我吗？”他回答：“主啊，是的，你知道我爱你。”耶稣对他说：“你牧养我的羊。”</verse>
    <verse value="17">耶稣第三次再问：“约翰的儿子西门，你爱我吗？”彼得因为耶稣一连三次问他“你爱我吗”就难过起来，对耶稣说：“主啊，你无所不知，你知道我爱你。”耶稣说：“你喂养我的羊。</verse>
    <verse value="18">我郑重地告诉你，你年轻的时候，自己束上腰带，随意往来；但年老的时候，你要伸出手来，别人要把你绑着，带你到不愿意去的地方。”</verse>
    <verse value="19">(耶稣说这话是指明彼得将怎样死，来荣耀上帝。)接着，耶稣又对他说：“你跟从我吧！”</verse>
    <b>耶稣和其他的门徒</b>
    <br />
    <verse value="20">彼得转身，看见耶稣所锺爱的那门徒跟在后面(那门徒曾在那晚吃饭的时候挨近耶稣，问他“主啊，要出卖你的是谁”。)。</verse>
    <verse value="21">彼得看见他，就问耶稣：“主啊，这个人将来怎样？”</verse>
    <verse value="22">耶稣回答：“如果我要他活着等到我来，也不关你的事。你只管跟从我吧！”</verse>
    <verse value="23">于是，这话流传在跟从耶稣的人当中，说那个门徒不会死。其实，耶稣并没有说他不会死，而是说“如果我要他活着等到我来，也不关你的事”。</verse>
    <verse value="24">这个人就是为这些事作见证的那门徒；他把这些事记录下来。我们知道他的见证都是真的。</verse>
    <b>结语</b>
    <br />
    <verse value="25">耶稣还做了许多别的事，要是一一记录下来，我想整个世界也容纳不下那么多的书。</verse>
  </content>
</chapter>