<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>圣灵的降临</b>
    <br />
    <verse value="1">五旬节那一天，信徒都聚集在一个地方。</verse>
    <verse value="2">忽然有声音从天上下来，彷佛一阵大风刮过的声音，充满了他们坐着的整个屋子。</verse>
    <verse value="3">他们又看见形状像火焰的舌头，散开，停落在每一个人身上。</verse>
    <verse value="4">他们都被圣灵充满，照着圣灵所赐的才能开始说起别种语言来。</verse>
    <verse value="5">那时候，有从世界各国来的虔诚的犹太人住在耶路撒冷。</verse>
    <verse value="6">一听见这响声，一大群人就都聚集在一个地方。大家非常兴奋，因为每一个人都听见信徒用他本地的语言说话。</verse>
    <verse value="7">在惊讶诧异中，他们说：“你看，这样说话的人不都是加利利人吗？</verse>
    <verse value="8">为什么我们个个都听见他们用我们自己的母语说话呢？</verse>
    <verse value="9">我们当中有帕提亚人、米底亚人、以拦人；还有从美索不达米亚、犹太、加帕多家、本都、亚细亚、</verse>
    <verse value="10">弗吕家、旁非利亚、埃及，和靠近古利奈的利比亚一带地方来的人，也有从罗马来的，</verse>
    <verse value="11">包括犹太人和皈依犹太教的外邦人；此外有克里特人和阿拉伯人。我们竟然都听见他们用我们本地的语言述说上帝伟大的作为！”</verse>
    <verse value="12">他们又惊奇又困惑，彼此你问我，我问你：“这是怎么回事？”</verse>
    <verse value="13">有些人竟取笑信徒说：“这些人不过是喝醉罢了！”</verse>
    <b>彼得的信息</b>
    <br />
    <verse value="14">这时候，彼得和其他十一个使徒站起来。他高声向大家说：“犹太同胞和所有住在耶路撒冷的人哪，你们要明白，要留心听我的话。</verse>
    <verse value="15">你们以为这些人是喝醉了吗？不是的，因为现在才早晨九点钟。</verse>
    <verse value="16">这情形正是先知约珥所说的：</verse>
    <verse value="17">上帝说：这是我在世界的末期所要做的：我要把我的灵倾注给每一个人。你们的儿女要宣告我的信息；你们的年轻人要看见异象；你们的老年人要作奇异的梦。</verse>
    <verse value="18">在那些日子，我要把我的灵倾注出来，甚至给我的奴仆和婢女；他们要宣告我的信息。</verse>
    <verse value="19">我要在天上显神迹，在地上行奇事；有血，有火，有浓烟；</verse>
    <verse value="20">太阳要昏暗无光；月亮像血一般的红；在主那伟大荣耀的日子来到以前，这一切都要发生。</verse>
    <verse value="21">那时，凡呼求主名的人必然得救。</verse>
    <verse value="22">“以色列同胞啊，你们要听我的话。拿撒勒人耶稣的神圣使命，很清楚地由上帝藉着他所行的神迹、异能、奇事，向你们显示出来了。这事你们自己都知道，因为是发生在你们当中的。</verse>
    <verse value="23">上帝按照自己的旨意和先见早已决定把耶稣交给你们；而你们藉着不法的人把他钉在十字架上，杀了他。</verse>
    <verse value="24">但是上帝使他从死里复活，把死亡的痛苦解除了，因为死亡囚禁不了他。</verse>
    <verse value="25">大卫曾经指着他说：我时常看见主在我面前；他在我右边，我不至于动摇。</verse>
    <verse value="26">因此，我心欢喜，我的言语充满快乐；而我必朽之躯仍要栖息在盼望中。</verse>
    <verse value="27">因为你不会让我下阴间，也不会容许你忠心的仆人腐烂。</verse>
    <verse value="28">你已经指示我生命的道路；你的同在使我充满喜乐。</verse>
    <verse value="29">“同胞们，关于先祖大卫的事，我必须坦白向你们说明。他不但死了，也埋葬了；他的坟墓到今天还在我们这里。</verse>
    <verse value="30">他是先知，他知道上帝对他的应许：上帝曾发誓要从他的子孙中立一个王来坐在他的宝座上。</verse>
    <verse value="31">大卫预知上帝的计划，所以当他讲到关于基督的复活，他说：他没有被撇下在阴间；他的肉体也没有腐烂。</verse>
    <verse value="32">这位耶稣，上帝已经使他复活了；我们都是这事的见证人。</verse>
    <verse value="33">他已经被高升在上帝的右边，并从他父亲接受了所应许的圣灵。你们现在所看见所听到的，就是上帝倾注给我们的恩赐。</verse>
    <verse value="34">大卫自己并没有升到天上，可是他说：主对我主说：你坐在我右边，</verse>
    <verse value="35">等我使你的仇敌屈服在你脚下。</verse>
    <verse value="36">“所以，以色列全体同胞啊，你们要确实知道，你们钉在十字架上的这位耶稣，上帝已经立他为主，为基督了！”</verse>
    <verse value="37">大家听到了这话，觉得很扎心，向彼得和其他的使徒说：“弟兄们，我们该做什么呢？”</verse>
    <verse value="38">彼得告诉他们：“你们每一个人都要悔改，并且要奉耶稣基督的名受洗，好使你们的罪得到赦免，你们就会领受上帝所赐的圣灵。</verse>
    <verse value="39">因为上帝的应许是给所有我们的主上帝所呼召的人，就是你们、你们的儿女，和一切在远方的人。”</verse>
    <verse value="40">彼得又用许多话向他们作见证，劝勉他们说：“你们要救自己脱离这些邪恶的人所要遭受的惩罚！”</verse>
    <verse value="41">许多人领受了他的信息，并接受洗礼；那一天信徒约增加了三千人。</verse>
    <verse value="42">他们专心向使徒们领教，参加团契生活，分享爱筵，一起祷告。</verse>
    <b>团契的生活</b>
    <br />
    <verse value="43">使徒们行了许多神迹奇事；人人都因此起了敬畏的心。</verse>
    <verse value="44">全体信徒继续在一起过团契的生活，所有的东西大家公用。</verse>
    <verse value="45">他们又卖掉田产家业，按照各人的需要把钱分给大家。</verse>
    <verse value="46">他们同心合意，天天在圣殿里聚会，又分别在各人的家里分享爱筵，以欢喜纯洁的心一起用饭，</verse>
    <verse value="47">颂赞上帝，跟人人保持和睦的关系。主天天把得救的人数加给他们。</verse>
  </content>
</chapter>