<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>彼得和约翰在议会受审</b>
    <br />
    <verse value="1">彼得和约翰还在向众人讲话的时候，有些祭司、圣殿的警卫官，和撒都该人忽然来了。</verse>
    <verse value="2">因为这两位使徒教导人有关复活的事，宣讲耶稣从死里复活，这些人非常恼怒，</verse>
    <verse value="3">所以拘捕他们，把他们囚禁在监狱里到隔日，因为那时天色黑了。</verse>
    <verse value="4">但是听见信息的人有许多信了，光是男人，数目将近五千。</verse>
    <verse value="5">第二天，犹太人的领袖、长老，和经学教师在耶路撒冷聚会。</verse>
    <verse value="6">大祭司亚那和该亚法、约翰、亚历山大，以及大祭司的亲属都在座。</verse>
    <verse value="7">他们叫使徒站在他们面前，问：“你们靠什么能力，奉谁的名做这事呢？”</verse>
    <verse value="8">彼得被圣灵充满，回答说：“民间领袖和长老们，</verse>
    <verse value="9">如果我们今天被查问是关于这跛脚的人怎样被治好这一件善事，</verse>
    <verse value="10">那么，你们大家和一切以色列人都应该知道：这个人，站在你们面前，完全康复了；这是由于拿撒勒人耶稣的名所发出的能力。他被你们钉在十字架上，而上帝已经使他从死里复活了。</verse>
    <verse value="11">关于这位耶稣，圣经说过：你们的泥水匠所丢弃的这块石头已成为最重要的基石。</verse>
    <verse value="12">拯救只从他而来；因为天下人间，上帝并没有赐下任何其他的名，使我们藉着它得救。”</verse>
    <verse value="13">议员们看见彼得和约翰那么勇敢，又晓得他们是没有受过什么教育的平常人，十分希奇，就理会到这两人原是跟随过耶稣的。</verse>
    <verse value="14">可是，他们没有什么话好讲，因为他们看见那个被治好了的人跟彼得和约翰站在一起。</verse>
    <verse value="15">议员们只好命令他们两人从议会出去，然后商议，</verse>
    <verse value="16">说：“我们该怎样处置他们呢？住在耶路撒冷的人都知道他们行了这奇异的神迹，我们也没有办法否认。</verse>
    <verse value="17">可是，为了避免这事在民间越传越广，我们来警告他们，叫他们不可再藉耶稣的名对任何人讲论什么。”</verse>
    <verse value="18">于是，他们把两人叫回来，警告他们无论如何不得再藉耶稣的名发表言论或教导人。</verse>
    <verse value="19">可是，彼得和约翰回答他们：“在上帝面前，听从你们对，或是听从上帝对呢？你们自己判断吧！</verse>
    <verse value="20">我们所看见所听到的，不能不说出来。”</verse>
    <verse value="21">于是议会再严厉地警告一番，然后释放了他们，因为找不出理由来处罚他们。群众都为所发生的事颂赞上帝。</verse>
    <verse value="22">在这个神迹中被治好的那个人已经四十多岁。</verse>
    <b>信徒同心祷告</b>
    <br />
    <verse value="23">彼得和约翰一被释放，立刻回到自己的人那里，把祭司长和长老所说的话都向大家报告。</verse>
    <verse value="24">他们听见了，就同心高声祷告上帝说：“创造天、地、海，和其中万物的主宰啊！</verse>
    <verse value="25">你曾藉着圣灵，用你的仆人——我们先祖大卫的口说：外邦为什么吼叫？万民为什么妄图虚幻的事？</verse>
    <verse value="26">地上的君王都披挂上阵；统治者也都结集在一起，要攻击主和他的受膏者基督。</verse>
    <verse value="27">果然这样，希律和庞修·彼拉多在本城跟外邦人和以色列人勾结，要攻击你神圣的仆人耶稣，就是你所选立的基督。</verse>
    <verse value="28">他们勾结起来，要做你的权力和旨意早就预定要实现的一切事。</verse>
    <verse value="29">主啊，他们的恐吓，现在求你鉴察，并且使我们，就是你的仆人，能够勇敢地传讲你的信息。</verse>
    <verse value="30">求你伸手医治疾病，又使我们能藉着你神圣的仆人耶稣的名行神迹奇事。”</verse>
    <verse value="31">他们祷告完了，聚会的地方震动。他们都被圣灵充满，开始勇敢地传讲上帝的信息。</verse>
    <b>财物公用</b>
    <br />
    <verse value="32">这一群信徒都同心合意，没有一个人说他的财物是属自己的；所有的东西大家公用。</verse>
    <verse value="33">使徒们大有能力地见证主耶稣的复活；上帝大大降福给他们每一个人。</verse>
    <verse value="34">在他们中间，没有人缺乏什么。那些拥有田产房屋的，都卖了，</verse>
    <verse value="35">把卖产业的钱交给使徒，照各人的需要分给各人。</verse>
    <verse value="36">有一个出生在塞浦路斯的利未人，名叫约瑟，使徒们叫他巴拿巴(巴拿巴的意思是鼓励者)；</verse>
    <verse value="37">他卖掉了自己的一块田地，把钱拿来，交给使徒。</verse>
  </content>
</chapter>