<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>亚拿尼亚和撒非喇</b>
    <br />
    <verse value="1">另外有一个人，叫亚拿尼亚；他和他的妻子撒非喇卖了一些田产。</verse>
    <verse value="2">他留下一部分钱，把剩下的交给使徒；这事他的妻子也同意。</verse>
    <verse value="3">彼得对他说：“亚拿尼亚，为什么让撒但控制了你的心，使你欺骗圣灵，把卖田产所得来的钱留下一部分呢？</verse>
    <verse value="4">田产没有卖出，是你的，卖了以后，钱也是你的；你为什么存心这样做呢？你不是欺骗人，是欺骗上帝！”</verse>
    <verse value="5">亚拿尼亚一听见这话，就倒下去，死了；听见这事的人都非常害怕。</verse>
    <verse value="6">有些年轻人进来，把他的尸体裹起来，抬出去埋葬了。</verse>
    <verse value="7">约过了三个钟头，他的妻子进来，还不知道已经发生了的事。</verse>
    <verse value="8">彼得对她说：“告诉我，你们卖田产的钱都在这里吗？”她回答：“是的，都在这里。”</verse>
    <verse value="9">彼得就说：“你们为什么串通来试探主的灵呢？你看，埋葬你丈夫的人就在门口，他们也要把你抬出去！”</verse>
    <verse value="10">她立刻倒在彼得脚前，死了。那些年轻人进来，看见她已经死了，就把她抬出去，葬在她丈夫旁边。</verse>
    <verse value="11">全教会和其他听见这事的人都非常害怕。</verse>
    <b>神迹奇事</b>
    <br />
    <verse value="12">使徒们在民间行了许多神迹奇事；所有信徒都同心合意地在所罗门廊下聚集。</verse>
    <verse value="13">虽然一般民众尊重他们，但是信徒以外的人都不敢接近他们。</verse>
    <verse value="14">当时信主的人越来越多，男女都有。</verse>
    <verse value="15">由于使徒们行了许多神迹，有人把病人抬到街上来，放在床上、褥子上，希望彼得走过的时候，他的影子会投在他们一些人身上。</verse>
    <verse value="16">还有一大群人带着病人和污灵附身的人从耶路撒冷附近的市镇来；这些病人都得到了医治。</verse>
    <b>使徒受迫害</b>
    <br />
    <verse value="17">大祭司和他的党羽，就是当地的撒都该人，对使徒非常嫉妒，因此决定采取行动。</verse>
    <verse value="18">他们下手逮捕使徒，把他们囚禁在拘留所里。</verse>
    <verse value="19">但是当夜，主的天使打开监门，把使徒领了出来，对他们说：</verse>
    <verse value="20">“你们去，站在圣殿里，向人民宣讲有关这新生命的道理。”</verse>
    <verse value="21">使徒听从这话，在天快亮的时候进了圣殿，开始教导人。大祭司和他的党羽召集议会里所有的犹太长老举行全体会议，然后下令到监狱里把使徒提出来。</verse>
    <verse value="22">但是警卫到达的时候，发现使徒们不在监狱里，就回议会报告说：</verse>
    <verse value="23">“我们到了监狱，看见监门牢牢地锁住，狱警都守在门外；但我们开了监门，发现里面连一个人也没有！”</verse>
    <verse value="24">圣殿的警卫官和祭司长们听见这报告，非常惊异，不知道使徒们遇到了什么事。</verse>
    <verse value="25">这时候，有一个人进来报告：“你们拘禁在监狱里的人正站在圣殿里教导民众呢！”</verse>
    <verse value="26">于是那警卫官领着侍从去，把使徒们带来。他们没有使用暴力，因为怕人民用石头打他们。</verse>
    <verse value="27">他们把使徒们带来后，叫他们站在议会面前。大祭司开始审问他们。</verse>
    <verse value="28">他说：“我们严严地禁止过你们，不得藉着这个人的名教导人，你们反而把你们那一套道理传遍耶路撒冷，而且想把杀这个人的血债归在我们身上！”</verse>
    <verse value="29">彼得和其他的门徒回答：“我们必须服从上帝，不是服从人。</verse>
    <verse value="30">你们所钉死在十字架上的耶稣，我们祖先的上帝已经使他复活了。</verse>
    <verse value="31">上帝高举他，使他在自己的右边作元首，作救主，为要给以色列人有悔改的机会，让他们的罪得到赦免。</verse>
    <verse value="32">我们就是这些事的见证人；上帝对服从他的人所赐的圣灵也与我们一同作证。”</verse>
    <verse value="33">议会的议员听见了这话，非常恼怒，决定要杀害使徒们。</verse>
    <verse value="34">可是，他们中间有一个法利赛人，名叫迦玛列，是一向受人尊敬的法律教师；他在议会中站起来，吩咐人把使徒们带出去，</verse>
    <verse value="35">然后向议员发言：“以色列同胞们，你们处理这些人的事必须谨慎！</verse>
    <verse value="36">前些时候，杜达起来，自吹自擂，约有四百人附从了他。他终于被杀，附从的人作鸟兽散，乱事归于消灭。</verse>
    <verse value="37">以后又有加利利的犹大在户口调查的时候起来，也引诱了好些人跟从他；他也被杀，附从他的人也被赶散。</verse>
    <verse value="38">对于现在这件事，我告诉你们，不要跟他们作对，由他们去吧！如果他们所计划、所做的是出于人，一定失败；</verse>
    <verse value="39">如果是出于上帝，你们就不能够击败他们。你们所做的，恐怕是在敌对上帝了！”议会接纳迦玛列的意见，</verse>
    <verse value="40">于是把使徒叫进来，鞭打他们，又命令他们不得再藉着耶稣的名讲道，然后释放他们。</verse>
    <verse value="41">使徒离开议会，因配得为耶稣的名受凌辱，心里非常高兴。</verse>
    <verse value="42">他们仍然天天在圣殿和个人的家里不停地教导人，传扬有关基督耶稣的福音。</verse>
  </content>
</chapter>