<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>有关麻疯病的条例</b>
    <br />
    <verse value="1">上主向摩西和亚伦颁布下面的条例。</verse>
    <verse value="2">有人在皮肤上有肿疱、癣，或发炎，这病征可能变成麻疯病，要带他到亚伦系的祭司那里。</verse>
    <verse value="3">祭司要检查他的患处；如果患处中的毛变白色，患处陷入皮肤，这是麻疯病征，祭司要宣布这个人在礼仪上不洁净。</verse>
    <verse value="4">如果这个人的患处变白色，却没有陷入皮肤，毛也没有变白色，祭司要把他隔离七天。</verse>
    <verse value="5">第七天，祭司要再一次检查他，如果患处没有恶化，也没有蔓延，就要再把他隔离七天。</verse>
    <verse value="6">第七天，祭司要再检查他；如果患处消失了，没有蔓延，就要宣布这个人是洁净的；他患的不过是癣。这个人要洗涤他的衣服。这样，他在礼仪上就洁净了。</verse>
    <verse value="7">但是，祭司检查他，宣布他在礼仪上洁净后，如果患处再度蔓延，他就要回到祭司那里。</verse>
    <verse value="8">祭司要重新检查他；如果发现患处有蔓延症状，就要宣布他在礼仪上是不洁净的。这是麻疯病。</verse>
    <verse value="9">如果有人患了麻疯病，要带他到祭司那里；</verse>
    <verse value="10">祭司要检查他。如果皮肤上的患处变白色，毛也变白，又有脓，</verse>
    <verse value="11">这是慢性麻疯病的病征。祭司要宣布他不洁净，但不必把他隔离，因为他已经是不洁净的。</verse>
    <verse value="12">如果麻疯病发散到表皮，蔓延全身，从头到脚都有，</verse>
    <verse value="13">祭司就要再检查他；如果发现他全身确实长了麻疯，就要宣布他在礼仪上是洁净的；如果全身的皮肤变白，他在礼仪上也是洁净的。</verse>
    <verse value="14">一旦发现伤口裂开，他就算是不洁净的。</verse>
    <verse value="15">祭司要重新检查他；如果伤口裂开，要宣布他不洁净。患处是麻疯病的病征；这个人是不洁净的。</verse>
    <verse value="16">但是患处好了，变白色，他就要回到祭司那里；</verse>
    <verse value="17">祭司要重新检查他。如果患处确实变白，他在礼仪上是洁净的；祭司要宣布他洁净。</verse>
    <verse value="18">有人在皮肤上长了疮，已经好了，</verse>
    <verse value="19">后来旧患处又发肿，是白色的，带有红白斑点，他要去见祭司；</verse>
    <verse value="20">祭司要检查他。如果伤口陷入皮肤，伤口中的毛变白色，祭司要宣布他不洁净；这是由疮变成麻疯病的症状。</verse>
    <verse value="21">如果祭司检查时发现伤口中的毛没有变白，患处也没有陷入皮肤，只是颜色清淡，祭司要把他隔离七天。</verse>
    <verse value="22">如果患处蔓延了，祭司要宣布他不洁净；这是麻疯病的病征。</verse>
    <verse value="23">如果患处没有恶化，也没有蔓延，那不过是疮疱而已，祭司要宣布他在礼仪上是洁净的。</verse>
    <verse value="24">有人被火灼伤，伤口变白或有红白斑点，</verse>
    <verse value="25">祭司要检查他。如果伤口的毛变白，伤口陷入皮肤，这是麻疯病从灼烧处发作的病征，祭司要宣布他不洁净。</verse>
    <verse value="26">如果伤口中的毛没有变白，伤口没有陷入皮肤，只是颜色清淡，祭司要把他隔离七天。</verse>
    <verse value="27">第七天，祭司要再检查他。如果伤口蔓延了，这是麻疯病的病征，祭司要宣布他不洁净。</verse>
    <verse value="28">如果伤口没有恶化，也没有蔓延，只是颜色清淡，这征象不是麻疯病。祭司要宣布他在礼仪上洁净，因为这不过是灼伤的疤痕而已。</verse>
    <verse value="29">无论男女，头上或下巴若有患处，</verse>
    <verse value="30">祭司要检查。如果患处陷入皮肤，患处的头发或胡须变黄色，又变稀疏，这是麻疯病的病征，祭司要宣布这个人不洁净。</verse>
    <verse value="31">祭司要检查他；如果发现患处没有陷入皮肤，但仍有些可疑的头发或胡须，祭司要把他隔离七天。</verse>
    <verse value="32">第七天，祭司要再检查患处；如果患处没有蔓延，患处的头发或胡须没有变黄，患处也没有陷入皮肤，</verse>
    <verse value="33">这个人就要把患处周围的头发或胡须剃掉。然后，祭司要把他再隔离七天。</verse>
    <verse value="34">第七天，祭司要重新检查患处；如果患处没有蔓延，也没有陷入皮肤，祭司要宣布他在礼仪上是洁净的。他要洗涤衣服，这样，他就洁净了。</verse>
    <verse value="35">但是，洁净后，患处若再蔓延，</verse>
    <verse value="36">祭司就要再检查他。如果患处真的蔓延了，就不必找变黄的头发或胡须，他显然是不洁净的。</verse>
    <verse value="37">如果认为患处没有蔓延，须发也长出来，患处就算痊愈了；祭司要宣布他在礼仪上是洁净的。</verse>
    <verse value="38">无论男女，如果皮肤上有白色的斑点，</verse>
    <verse value="39">祭司要检查他。如果斑点是暗白色，这征象只是皮肤上出疹；这个人在礼仪上是洁净的。</verse>
    <verse value="40">有人掉了头发，无论是头的前部或后部，他是洁净的。</verse>
    <verse value="41">并于上节</verse>
    <verse value="42">但是秃头的地方若出现白中带红的症状，这是麻疯病的病征。</verse>
    <verse value="43">祭司要检查他；如果秃头的地方真的有白中带红的症状，</verse>
    <verse value="44">祭司要宣布他不洁净，因为他的头患了麻疯病。</verse>
    <verse value="45">患了麻疯病的人必须穿撕裂的衣服，要披头散发，遮住脸的下部，喊叫：“不洁净，不洁净！”</verse>
    <verse value="46">在麻疯病没有痊愈以前，他是不洁净的；他必须住在营外，跟别人隔离。</verse>
    <b>有关发霉的条例</b>
    <br />
    <verse value="47">无论是羊毛衣或麻纱衣，是直纱或横纱的，是皮革或皮革的产品，若发霉，</verse>
    <verse value="48">并于上节</verse>
    <verse value="49">这霉若是绿色或红色，就是会蔓延的霉，必须交给祭司检查。</verse>
    <verse value="50">祭司要加以检查，把它隔离七天。</verse>
    <verse value="51">第七天，要再检查它。如果霉蔓延了，这东西是不洁净的。</verse>
    <verse value="52">祭司要把它烧掉，因为它是会蔓延的霉，必须用火烧毁。</verse>
    <verse value="53">但是，祭司检查后若发现这霉没有蔓延，</verse>
    <verse value="54">他要叫人洗那东西，把它再隔离七天。</verse>
    <verse value="55">然后，祭司要再检查它；如果霉没有蔓延，却仍然没有变色，这东西还是不洁净的。无论霉是在正面或反面，那东西必须用火烧掉。</verse>
    <verse value="56">但是，祭司再检查它的时候，如果发现霉已经消失了，就要把那部分撕下来。</verse>
    <verse value="57">以后，霉若再出现，并且再蔓延，物主要用火把那东西烧掉。</verse>
    <verse value="58">如果他洗那东西，霉也消失了，他要再洗一次，这样那东西在礼仪上就洁净了。</verse>
    <verse value="59">以上是有关衣服发霉的条例。无论是羊毛衣或麻纱衣，是直纱或横纱的，或是皮革产品，凡有发霉的，都要按照这条例决定洁净或不洁净。</verse>
  </content>
</chapter>