<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>圣灵选派巴拿巴和扫罗</b>
    <br />
    <verse value="1">在安提阿教会中，有几位先知和教师，就是巴拿巴，西面(别号“黑汉”)，古利奈人路求，跟希律王一起长大的马念，还有扫罗。</verse>
    <verse value="2">当他们在敬拜主、禁食的时候，圣灵对他们说：“你们要为我指派巴拿巴和扫罗，去做我呼召他们来担任的工作。”</verse>
    <verse value="3">于是他们禁食祷告，给他们按手，派遣他们出去。</verse>
    <b>在塞浦路斯</b>
    <br />
    <verse value="4">巴拿巴和扫罗已经奉圣灵差遣，就下西流基去，从那里坐船到塞浦路斯。</verse>
    <verse value="5">他们一到撒拉米，就在各犹太人的会堂传讲上帝的道。约翰·马可在那里协助他们的工作。</verse>
    <verse value="6">他们走遍全岛，一直到了帕弗，在那里遇到一个名叫巴·耶稣的术士，是一个犹太人，自称为先知。</verse>
    <verse value="7">他和本岛的总督士求·保罗颇有交情。总督为人明达；他邀请巴拿巴和扫罗来，要听上帝的道。</verse>
    <verse value="8">可是，术士以吕马(以吕马是他的希腊名字)反对；他想阻止总督接受这信仰。</verse>
    <verse value="9">这时候，扫罗——也就是保罗——被圣灵充满，就瞪着眼看那术士，</verse>
    <verse value="10">对他说：“你这个魔鬼的儿子！你是一切正义的仇敌，充满着各样的邪恶诡诈，故意歪曲主的真理！</verse>
    <verse value="11">现在主的惩罚要临到你；你要瞎了，暂时看不见日光。”立刻，以吕马觉得一片黑雾遮住他的眼睛；他到处摸索，求人牵他的手，替他领路。</verse>
    <verse value="12">总督看见所发生的事，就成为信徒；他对有关主的教导觉得很希奇。</verse>
    <b>在彼西底的安提阿</b>
    <br />
    <verse value="13">保罗和他的同伴从帕弗开船，到了旁非利亚的别加；约翰·马可在那里离开他们，回耶路撒冷去。</verse>
    <verse value="14">他们从别加继续他们的行程，到了彼西底的安提阿。在安息日，他们到犹太人的会堂去，坐下。</verse>
    <verse value="15">读过了摩西的法律和先知的书后，会堂的主管们派人去告诉他们：“兄长们，如果你们有话要劝勉大家，请说吧。”</verse>
    <verse value="16">保罗就站起来，做个手势，说：“以色列同胞和所有敬畏上帝的外邦人哪，请听！</verse>
    <verse value="17">以色列人的上帝拣选了我们的祖先。当他们寄居在埃及的时候，上帝使他们成为一个伟大的民族，用大能的手领他们出了埃及，</verse>
    <verse value="18">在旷野他容忍他们约有四十年之久。</verse>
    <verse value="19">他消灭了迦南地区的七个民族，把他们的土地交给他的子民；</verse>
    <verse value="20">这些事历时约四百五十年。“以后，上帝又给他们设立士师，直到先知撒母耳的时候。</verse>
    <verse value="21">后来，他们要求有一个王，上帝就从便雅悯支族选出基士的儿子扫罗，立他作他们的王，前后四十年。</verse>
    <verse value="22">扫罗被废后，上帝又替他们立大卫为王。关于大卫，上帝说：‘我已经找到耶西的儿子大卫；他是合我心意、事事遵从我旨意的人。’</verse>
    <verse value="23">从他的后代中，上帝照着他的应许为以色列立了一位救主，就是耶稣。</verse>
    <verse value="24">耶稣开始工作以前，约翰向全体以色列人民传道，要他们悔改，接受洗礼。</verse>
    <verse value="25">约翰的使命快要完成的时候，他向以色列人民说：‘你们想我是谁？我并不是你们所期待的那一位。但是，那位随后来的，我连替他脱鞋子都不配。’</verse>
    <verse value="26">“诸位同胞——亚伯拉罕的子孙和所有敬畏上帝的外邦人哪，这拯救的信息是传给我们的！</verse>
    <verse value="27">可是，住在耶路撒冷的人和他们的领袖不知道他是救主，也不明白每安息日所宣读先知的经文。他们把耶稣定了罪，倒应验了先知的预言。</verse>
    <verse value="28">虽然他们找不到定他死罪的理由，仍然要求彼拉多处死他。</verse>
    <verse value="29">他们做了先知书所记载关于耶稣的一切事情以后，就从十字架上把他取下来，安放在墓穴里。</verse>
    <verse value="30">可是，上帝使他从死里复活，</verse>
    <verse value="31">而且在一段时间里，他好多次向那些曾经跟他一道从加利利到耶路撒冷去的人显现。这些人如今在以色列民间成为他的见证人。</verse>
    <verse value="32">我们现在把这福音传给你们：藉着耶稣的复活，上帝应许要为我们祖先成就的，已经向我们作子孙的实现了。正如诗篇第二篇所说：你是我的儿子；我今天作了你的父亲。</verse>
    <verse value="33">并于上节</verse>
    <verse value="34">关于使他从死里复活、永不再死的事，上帝这样说过：我要把应许给大卫那神圣可靠的恩典赐给你们。</verse>
    <verse value="35">在另一处，诗篇的作者也说：你不会容许你忠心的仆人腐烂。</verse>
    <verse value="36">“大卫在世的时候实现了上帝的计划，死后被葬在祖先的旁边，腐烂了；</verse>
    <verse value="37">但是，上帝使他从死里复活的那一位却没有腐烂。</verse>
    <verse value="38">同胞们，你们都应该明白，那赦罪的信息就是耶稣传给你们的。你们要知道，摩西的法律不能使你们解脱一切罪；可是每一个信耶稣的人都能从罪得释放。</verse>
    <verse value="39">并于上节</verse>
    <verse value="40">所以，你们要谨慎，免得先知所说的发生在你们身上：</verse>
    <verse value="41">藐视上帝的人哪，瞧吧，你们要惊骇，要死亡！因为我在你们的时代所做的事，即使有人向你们说明，你们总是不信！”</verse>
    <verse value="42">保罗和巴拿巴正要离开会堂的时候，大家邀请他们下一个安息日再来向他们讲解这些事。</verse>
    <verse value="43">散会后，许多犹太人和皈依了犹太教的外邦人跟随着保罗和巴拿巴。两位使徒鼓励他们要继续倚靠上帝的恩典。</verse>
    <verse value="44">下一个安息日，几乎全城的人都来了，要听主的道。</verse>
    <verse value="45">犹太人看见这一大群人，心里充满嫉妒；他们辩驳保罗所说的话，并且侮辱他。</verse>
    <verse value="46">可是，保罗和巴拿巴更加勇敢地宣讲说：“上帝的道必须先传给你们。但是，你们不接受它，自以为不配得到永恒的生命。所以，我们要离开你们，到外邦人当中去；</verse>
    <verse value="47">因为主已经吩咐我们说：我已经指定你们作外邦人的光，要你们把拯救带到天涯海角。”</verse>
    <verse value="48">外邦人听见了这话都很高兴，颂赞主的道；那些已经被上帝拣选来接受永恒生命的人都成为信徒。</verse>
    <verse value="49">主的道在那一带地方传遍了。</verse>
    <verse value="50">可是，犹太人煽动当地有地位的人士和外邦上流社会那些归信上帝的妇女，开始迫害保罗和巴拿巴，把他们驱逐出境。</verse>
    <verse value="51">两人跺掉了脚上的尘土，警告他们，然后往以哥念去了。</verse>
    <verse value="52">安提阿的门徒们心里充满了喜乐和圣灵。</verse>
  </content>
</chapter>