<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶路撒冷会议</b>
    <br />
    <verse value="1">有些人从犹太来到安提阿，开始教导信徒们说：“除非你们遵照摩西的法律接受割礼，你们不能得救。”</verse>
    <verse value="2">为了这个问题，保罗和巴拿巴两个人跟他们发生了剧烈的争辩。因此，大家决定派保罗、巴拿巴，和当地教会的几个人上耶路撒冷去，向使徒和长老们请示这件事。</verse>
    <verse value="3">于是教会为他们送行。旅途中，他们经过腓尼基和撒马利亚，到处报告外邦人归信上帝的事。所有的信徒听到这消息都很欣慰。</verse>
    <verse value="4">他们到了耶路撒冷时，受到教会、使徒，和长老们的接待。他们向大家报告上帝藉着他们所做的一切事。</verse>
    <verse value="5">可是有些法利赛派的信徒站起来说：“外邦人必须接受割礼，也必须遵守摩西的法律。”</verse>
    <verse value="6">于是，使徒和长老们开会讨论这个问题。</verse>
    <verse value="7">经过长时间的辩论，彼得站起来，说：“诸位主内朋友，你们知道，上帝早已从你们当中选召了我，要我把福音的信息传给外邦人，好使他们听见而相信。</verse>
    <verse value="8">那洞察人心的上帝把圣灵赐给外邦人，如同赐给我们一样，以此来表明他也接纳外邦人。</verse>
    <verse value="9">在我们和他们之间，上帝不做任何区别，却因为他们信而洁净了他们的心。</verse>
    <verse value="10">既然这样，你们现在为什么要试探上帝，把我们的祖先和我们自己所挑不起的担子，放在外邦门徒的肩膀上呢？</verse>
    <verse value="11">这是不对的！我们相信我们得救是藉着主耶稣的恩典，是跟他们一样的。”</verse>
    <verse value="12">大家默默地听着巴拿巴和保罗报告上帝藉着他们在外邦人当中所行的一切神迹奇事。</verse>
    <verse value="13">他们讲完后，雅各也说：“诸位主内朋友，请听！</verse>
    <verse value="14">刚才西门说明了上帝怎样眷顾外邦人，从他们当中选召人来归属自己。</verse>
    <verse value="15">先知所说的话完全跟这个相符。圣经这样记载：</verse>
    <verse value="16">主说：此后我要回来，重建大卫倒塌了的家。我要从废墟中重新建造，把它建立起来。</verse>
    <verse value="17">这样，所有其余的人，我所选召归向我的外邦人，都要寻求主。</verse>
    <verse value="18">那位从远古就指示这事的主这样宣布了。”</verse>
    <verse value="19">雅各继续说：“所以照我的看法，我们不应该为难那些归向上帝的外邦人。</verse>
    <verse value="20">我们应该写信，吩咐他们不可吃因祭过偶像而不洁净的食物，不可有淫乱的行为，不可吃勒死的牲畜和血。</verse>
    <verse value="21">因为自古以来，每逢安息日，在各会堂里都有人宣读摩西的法律，在各城里都有人宣扬他的教导。”</verse>
    <b>致外邦信徒的信</b>
    <br />
    <verse value="22">这时候，使徒和长老们以及全教会决定要推选代表，派他们跟保罗、巴拿巴一道去安提阿。他们选出别号巴撒巴的犹大和西拉。这两个人一向为信徒们所尊重。</verse>
    <verse value="23">他们带去的信这样写着：“使徒和作长老的弟兄们问候在安提阿、叙利亚、基利家所有的外邦信徒们！</verse>
    <verse value="24">我们听说有些人从我们这里出去；他们所说的话使你们旁徨困惑。其实，我们并没有吩咐他们去说那些话。</verse>
    <verse value="25">所以我们一起商议，大家同意选派代表到你们那里去。他们要跟我们亲爱的朋友巴拿巴和保罗同行；</verse>
    <verse value="26">这两人曾为着事奉我们的主耶稣基督而不惜冒生命的危险。</verse>
    <verse value="27">所以我们选派犹大和西拉；他们要当面告诉你们信中所提起的事。</verse>
    <verse value="28">因为圣灵赞同我们，除了一些必要的规例，不要把其他的重担加给你们。</verse>
    <verse value="29">你们不可吃祭过偶像的食物；不可吃血和被勒死的牲畜；也不可有淫乱的行为。你们能够不犯这几件就好了。愿你们平安！”</verse>
    <verse value="30">代表们奉命动身到安提阿去，在那里召集了全体信徒，把信件交给他们。</verse>
    <verse value="31">他们宣读信件的时候，因着信上鼓励的话而非常欣慰。</verse>
    <verse value="32">犹大和西拉也是代上帝发言的先知；他们向信徒们说了许多话，激励他们，坚固他们的信心。</verse>
    <verse value="33">在那里住了一些日子后，信徒们就欢送他们，祝他们平安地回去。</verse>
    <verse value="34">
    </verse>
    <verse value="35">保罗和巴拿巴暂时住在安提阿；他们跟其他好些人一起教导并传讲主的道。</verse>
    <b>保罗和巴拿巴分手</b>
    <br />
    <verse value="36">过了些日子，保罗对巴拿巴说：“让我们回到从前传布主道的各村镇去，看看信徒们的情况。”</verse>
    <verse value="37">巴拿巴想带约翰·马可一起去，</verse>
    <verse value="38">可是保罗不同意；因为前次他不肯留下来跟他们一起工作，在旁非利亚离开了他们。</verse>
    <verse value="39">他们两人为了这件事剧烈地争执，终于分手。巴拿巴带着马可坐船到塞浦路斯去，</verse>
    <verse value="40">保罗却选择西拉，蒙信徒们把他们交托在主恩典的眷顾中后，也离开了。</verse>
    <verse value="41">他走遍了叙利亚和基利家，坚固各地教会弟兄姊妹们的信心。</verse>
  </content>
</chapter>