<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>提摩太跟保罗、西拉同工</b>
    <br />
    <verse value="1">保罗来到特庇和路司得。在路司得有一个门徒，名叫提摩太；他的母亲是犹太人，也是信徒，父亲是希腊人。</verse>
    <verse value="2">在路司得和以哥念的信徒们都称赞提摩太。</verse>
    <verse value="3">保罗要带他一起走，就替他行了割礼，因为这一带的犹太人都知道他的父亲是希腊人。</verse>
    <verse value="4">他们经过那些村镇，把耶路撒冷的使徒和长老们所定下的规例交给他们，吩咐他们遵守。</verse>
    <verse value="5">因此，各教会在信心方面得以坚固，人数也一天比一天多起来。</verse>
    <b>马其顿的呼声</b>
    <br />
    <verse value="6">他们取道弗吕家和加拉太地区，因为圣灵不准许他们在亚细亚省传布信息。</verse>
    <verse value="7">当他们到了每西亚边界时，想进入庇推尼省，可是耶稣的灵禁止他们。</verse>
    <verse value="8">于是他们绕过每西亚，到特罗亚去。</verse>
    <verse value="9">当天晚上，保罗得到一个异象，在异象中他看见一个马其顿人，站着恳求他说：“请到马其顿来帮助我们！”</verse>
    <verse value="10">保罗一有了这个异象，我们立刻准备往马其顿去，因为我们知道上帝呼召我们去传福音给当地的人。</verse>
    <b>吕底亚归主</b>
    <br />
    <verse value="11">我们坐船从特罗亚出发，直开撒摩特喇，第二天到尼亚坡里。</verse>
    <verse value="12">从那里我们往内地走，来到马其顿第一区的一个城市腓立比；这城也是罗马的殖民区。我们在这里住了几天。</verse>
    <verse value="13">安息日，我们出城到了河边，心里想，那里可能有一个犹太人祷告的地方。我们坐下，向聚集在那里的妇女们讲道。</verse>
    <verse value="14">听众中有一个从推雅推喇城来的妇人，名叫吕底亚，以贩卖紫色布疋为业。她一向敬拜上帝；主敞开了她的心，使她留心聆听保罗所讲的话。</verse>
    <verse value="15">她和她一家的人都受洗礼。随后，她请求我们：“如果你们认为我是真心信主，请到我家里来住。”于是她坚决把我们留下。</verse>
    <b>在腓立比狱中</b>
    <br />
    <verse value="16">有一天，我们到那祷告的地方去，一个女奴迎着我们走来。这个女奴有邪灵附身，能够占卜将来的事，因此替她主人赚了好多钱。</verse>
    <verse value="17">她一路跟着保罗和我们，大喊说：“这些人是至高上帝的仆人，要对你们宣布那得救的道路！”</verse>
    <verse value="18">她一连好几天这样喊叫；保罗觉得不胜其烦，就转过身来，对那邪灵说：“我奉耶稣基督的名，命令你从她身上出去！”那邪灵立刻出去了。</verse>
    <verse value="19">那女奴的主人知道他们的财源从此断绝，便揪住保罗和西拉，把他们拖到广场上见官，</verse>
    <verse value="20">带他们到罗马官长面前，指控说：“这些人是犹太人，竟来扰乱我们的城。</verse>
    <verse value="21">他们提倡违法的规矩，是我们罗马人所不能接受、不能实行的！”</verse>
    <verse value="22">群众也附和着攻击他们，官长就吩咐剥了他们的衣服，鞭打他们。</verse>
    <verse value="23">兵士们狠狠地把保罗和西拉打了一顿后，把他们关进牢里，并命令看守的人严密看管。</verse>
    <verse value="24">看守领命，把他们关在内监，两脚上了足枷。</verse>
    <verse value="25">约在半夜，保罗和西拉在祷告、唱诗颂赞上帝，其他的囚犯都侧耳听着。</verse>
    <verse value="26">忽然有剧烈的地震，连监狱的地基也摇动了；一下子所有的监门都开了，囚犯的锁练也都掉落。</verse>
    <verse value="27">看守醒了过来，看见监门都敞开，以为所有的囚犯都逃掉了，就拔出刀来，想要自杀。</verse>
    <verse value="28">保罗一看见，大声呼喊：“不要伤害自己，我们都在这里！”</verse>
    <verse value="29">看守叫人拿灯来，冲了进去，战战兢兢地俯伏在保罗和西拉脚前，</verse>
    <verse value="30">接着领他们出来，问说：“两位先生，我该做什么才能得救呢？”</verse>
    <verse value="31">他们说：“信主耶稣，你和你一家人就会得救。”</verse>
    <verse value="32">两人又向他和他全家的人讲解主的道。</verse>
    <verse value="33">当夜，就在那个时候，看守把他们带去洗涤伤口；他和他的一家立刻都受了洗礼。</verse>
    <verse value="34">他请保罗和西拉上自己的家，让他们吃了东西。他和全家满有喜乐，因为他们都信了上帝。</verse>
    <verse value="35">第二天一早，罗马的官长派警官去说：“把那两个人放了吧！”</verse>
    <verse value="36">看守就对保罗说：“官长有令释放你和西拉，你们现在可以出狱，安心地去吧。”</verse>
    <verse value="37">可是，保罗对警官说：“我们是罗马公民，并没有被定罪，他们却当众鞭打我们，又把我们关进牢里。现在他们想把我们偷偷地送走；这是不行的！叫罗马官长亲自来领我们出去吧！”</verse>
    <verse value="38">警官把这些话报告官长。他们一听见保罗和西拉是罗马公民，心里害怕，</verse>
    <verse value="39">就到监狱里向他们道歉，领他们出来，请他们离开那城。</verse>
    <verse value="40">保罗和西拉出了监门，就往吕底亚的家去，在那里见到信徒们，劝慰他们一番，然后离开。</verse>
  </content>
</chapter>