<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>在哥林多</b>
    <br />
    <verse value="1">这事以后，保罗离开雅典，来到哥林多。</verse>
    <verse value="2">他在那里遇到一个在本都出生的犹太人，名叫亚居拉，新近跟妻子百基拉从意大利来，因为皇帝克劳第命令所有的犹太人离开罗马。保罗去看他们，</verse>
    <verse value="3">留下来跟他们一起工作；因为保罗一向靠制造帐棚维持生活，跟他们是同业。</verse>
    <verse value="4">每逢安息日，保罗都到会堂去，跟人家辩论，劝导犹太人和希腊人归信。</verse>
    <verse value="5">西拉和提摩太从马其顿来到的时候，保罗就用全部的时间传讲信息，向犹太人见证耶稣是基督。</verse>
    <verse value="6">可是，当他们反对他、毁谤他的时候，他就抖掉衣服上的灰尘，对他们说：“要是你们灭亡，罪不在我，你们自己负责吧！从今以后，我要到外邦人那里去了。”</verse>
    <verse value="7">于是保罗离开他们，去住在一个敬畏上帝、名叫提多·犹士都的家里，他的家靠近会堂。</verse>
    <verse value="8">会堂的主管基利司布和全家都信了主；还有许多哥林多人听了信息也信了，并接受洗礼。</verse>
    <verse value="9">有一个晚上，保罗得了一个异象。主在异象中对他说：“你别害怕，只管讲，不要缄默，</verse>
    <verse value="10">有我与你同在，没有人能伤害你，而且这城里有许多我的子民。”</verse>
    <verse value="11">保罗就在那里住了一年半，把上帝的道教导他们。</verse>
    <verse value="12">当迦流出任亚该亚总督的时候，犹太人集合起来攻击保罗，把他拉上法庭，</verse>
    <verse value="13">控告他：“这个人教唆别人用不合法的方式敬拜上帝！”</verse>
    <verse value="14">保罗刚要开口，迦流对犹太人说：“假如这是一件冤枉或犯法的事，我当然要耐着性子听你们；</verse>
    <verse value="15">既然所争论的是你们法律上的一些字眼名词，你们自己去解决吧。我不愿意审判这样的事！”</verse>
    <verse value="16">于是把他们赶出法庭。</verse>
    <verse value="17">大家就揪着会堂的主管所提尼，在庭前殴打他。这事迦流也不过问。</verse>
    <b>保罗回到安提阿</b>
    <br />
    <verse value="18">保罗在哥林多和信徒们又住了好些日子，然后离开他们，跟百基拉和亚居拉一道坐船到叙利亚去。动身以前，他在坚革哩把头发剪掉了，因为他曾经许下一个愿。</verse>
    <verse value="19">他们到了以弗所，在那里，保罗向百基拉和亚居拉告别，自己到会堂去跟犹太人辩论。</verse>
    <verse value="20">大家请他留下来多住些日子，但保罗不答应。</verse>
    <verse value="21">临别的时候，他对他们说：“如果是上帝的旨意，我会再回到你们这里来。”于是保罗又从以弗所上船。</verse>
    <verse value="22">保罗一到凯撒利亚，就上耶路撒冷探望教会，然后去安提阿，</verse>
    <verse value="23">在那里住了一些日子才走。他走遍了加拉太和弗吕家一带地方，到处坚固门徒的信心。</verse>
    <b>亚波罗在以弗所和哥林多</b>
    <br />
    <verse value="24">有一个犹太人名叫亚波罗，来到以弗所。他生在亚历山大，是个很有口才的人，对圣经有非常丰富的知识。</verse>
    <verse value="25">他在主所指示的道路上面，已经受过相当的训练，而且心中火热，常常把耶稣的事正确地向人讲解。可是，他只晓得有约翰的洗礼。</verse>
    <verse value="26">亚波罗开始在会堂里大胆地讲论；百基拉和亚居拉听到了，就请他到家里去，更加准确地把上帝的道路向他解释。</verse>
    <verse value="27">以后亚波罗决定到亚该亚去，以弗所的信徒就帮助他，写信给亚该亚的门徒，请他们接待他。他到了那里，对那些蒙恩信主的人大有帮助。</verse>
    <verse value="28">他屡次在公开的辩论中有力地驳倒了犹太人，根据圣经证明耶稣是基督。</verse>
  </content>
</chapter>