<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>保罗再访问马其顿和希腊</b>
    <br />
    <verse value="1">骚动平息后，保罗召集信徒，鼓励他们，同时向他们告别。于是他离开那里，往马其顿去。</verse>
    <verse value="2">他走遍了那一带地区，对信徒们说许多鼓励的话，然后他到了希腊，</verse>
    <verse value="3">在那里住了三个月。保罗准备坐船到叙利亚去的时候，发现犹太人阴谋要杀害他，因此决定取道马其顿回去。</verse>
    <verse value="4">跟他同行的有庇哩亚人毕罗斯的儿子所巴特，有帖撒罗尼迦人亚里达古和西公都，特庇人该犹，还有提摩太和亚细亚人推基古和特罗非摩。</verse>
    <verse value="5">他们一行先走，在特罗亚等候我们。</verse>
    <verse value="6">过了除酵节，我们从腓立比开船，五天后到达特罗亚，跟他们会合，在那里住了一星期。</verse>
    <b>保罗最后一次访问特罗亚</b>
    <br />
    <verse value="7">星期六晚上，我们在一起聚会，分享爱筵。保罗向大家讲道，因为他第二天就要动身，所以一直讲下去，到了半夜。</verse>
    <verse value="8">我们聚会的楼上房间有许多灯火。</verse>
    <verse value="9">有一个名叫犹推古的年轻人坐在窗口，当保罗继续讲话的时候，他渐渐困倦，终于沉沉入睡，从三层楼上掉了下去。大家扶他起来，发现他已经死了。</verse>
    <verse value="10">保罗下楼，伏在他身上，拥抱着他，说：“不要慌乱，他还有气息呢！”</verse>
    <verse value="11">他接着又上楼，擘开饼吃了。他继续谈论许久，到天亮才离开。</verse>
    <verse value="12">他们把那年轻人活活的送回家，大家都大受安慰。</verse>
    <b>从特罗亚到米利都</b>
    <br />
    <verse value="13">我们先上船，开往亚朔，准备在那里接保罗。这是他所安排的，因为他自己要走陆路。</verse>
    <verse value="14">他在亚朔跟我们会合，我们就接他上船，然后向米推利尼出发。</verse>
    <verse value="15">我们从那里再开船，第二天抵达基阿的对岸；再过一天，在撒摩靠岸，又次日到了米利都。</verse>
    <verse value="16">保罗早已决定不在以弗所停留，免得在亚细亚省耽搁时日。他急着要赶到耶路撒冷，希望尽可能在五旬节前抵达。</verse>
    <b>保罗临别赠言</b>
    <br />
    <verse value="17">保罗从米利都派人去找以弗所教会的长老们，请他们来见他。</verse>
    <verse value="18">他们来了，保罗对他们说：“你们知道，自从我来到亚细亚省的第一天，我一直怎样和你们相处，</verse>
    <verse value="19">在谦卑和忧伤中事奉主，又由于犹太人的谋害而经历许多磨炼。</verse>
    <verse value="20">你们也都知道，无论在公共场合，或在你们个别的家里，在我宣讲和教导你们的时候，只要是对你们有益的，我都没有保留。</verse>
    <verse value="21">无论对犹太人或外邦人，我都郑重地劝告他们，要他们悔改，转向上帝，并且信我们的主耶稣。</verse>
    <verse value="22">现在，为着顺服圣灵，我要上耶路撒冷去。我不知道在那里要遇到什么事；</verse>
    <verse value="23">我只知道，在各城市圣灵都指示我，有监狱和灾难等着我。</verse>
    <verse value="24">但是，我并不珍惜自己的性命，为的是要完成我的使命，成就主耶稣交给我的工作，就是见证上帝恩典的福音。</verse>
    <verse value="25">“我在各位当中跟大家来往，宣扬上帝的主权。现在我知道，今后你们都不能再见到我。</verse>
    <verse value="26">所以，我今天郑重地告诉你们，如果你们当中有人沉沦，罪不在我；</verse>
    <verse value="27">因为我已经毫无保留地把上帝的旨意传给你们了。</verse>
    <verse value="28">你们自己要谨慎，也要为圣灵所付托你们照顾的全群谨慎。要牧养上帝的教会——就是他藉着自己儿子的死所换来的。</verse>
    <verse value="29">我知道在我离开后，有凶暴的豺狼要混入你们中间来伤害羊群。</verse>
    <verse value="30">就是在你们中间，也有人会造谣撒谎，诱惑门徒去跟从他们。</verse>
    <verse value="31">所以，你们要警醒，要记得，在三年的岁月里，我怎样日夜用眼泪劝诫、教导你们每一个人。</verse>
    <verse value="32">“现在我把你们交托在上帝的手里和他恩典的信息中；他能够坚定你们的信心，又把他为自己的子民所预备的福泽赐给你们。</verse>
    <verse value="33">我从来没有贪图任何人的金银或衣服。</verse>
    <verse value="34">你们自己知道，我用我这双手工作，来供给我和同工们的需要。</verse>
    <verse value="35">我在各种事上给你们留下榜样，告诉你们应该这样勤劳工作来帮助软弱的人。要记得主耶稣亲自说过的话：‘施比受更为有福。’”</verse>
    <verse value="36">说完了这些话，保罗就跟他们全体跪下来祈祷。</verse>
    <verse value="37">大家都哭了，抱着他亲吻，跟他道别。</verse>
    <verse value="38">他们为了保罗所说此后不能再见到他这一句话特别伤心。他们就送他上船。</verse>
  </content>
</chapter>