<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">保罗说：“各位父老弟兄们，请听我为自己辩护的话。”</verse>
    <verse value="2">他们一听见保罗用希伯来语向他们讲话，就都更加安静。保罗继续说下去：</verse>
    <verse value="3">“我是犹太人，出生在基利家的大数，却在耶路撒冷长大，在迦玛列门下受教，接受过祖先一切法律的严格训练，热心事奉上帝，跟今天在场的各位一样。</verse>
    <verse value="4">我曾迫害遵行这道路的人，置他们于死地。我也搜捕男女信徒，把他们关在监狱里。</verse>
    <verse value="5">大祭司和全议会都能够证明我所说的话是实在的。我从他们取得了给大马士革的犹太同胞的信件，因此我到那里去，要逮捕那些人，把他们绑起来，带回耶路撒冷受刑。”</verse>
    <b>保罗叙述归主经过（徒9:1-19；26:12-18）</b>
    <br />
    <verse value="6">“当我赶路快到大马士革的时候，约在中午，忽然有一道强烈的光从天空照射在我的周围。</verse>
    <verse value="7">我仆倒在地上，听见有声音对我说：‘扫罗，扫罗！你为什么迫害我？’</verse>
    <verse value="8">我就问：‘主啊，你是谁？’他说：‘我是你所迫害的拿撒勒人耶稣。’</verse>
    <verse value="9">那些跟我同行的人看见了那光，但没有听见那向我说话的声音。</verse>
    <verse value="10">我又问：‘主啊，我该做什么？’主对我说：‘起来，进大马士革城去，在那里有人会告诉你上帝要你做的一切事。’</verse>
    <verse value="11">由于那强烈的光，我的眼睛不能看见，跟我同行的人就牵着我的手，带我进大马士革。</verse>
    <verse value="12">“在那里有一个人名叫亚拿尼亚。他一向虔诚，严守法律，深得大马士革所有犹太人的尊重。</verse>
    <verse value="13">他来看我，站在我旁边，说：‘扫罗弟兄啊，愿你恢复视觉！’就在那时候，我的视觉恢复，我看见了他。</verse>
    <verse value="14">他说：‘我们祖先的上帝已经拣选了你，使你明白他的旨意，得以看见他公义的仆人，又听见他口里发出的声音。</verse>
    <verse value="15">因为你要为他作见证，把你所看见所听到的告诉万民。</verse>
    <verse value="16">那么，你还耽搁什么呢？起来，呼求他的名，领受洗礼，好洁净你的罪！’”</verse>
    <b>保罗奉召向外邦人传道</b>
    <br />
    <verse value="17">“后来，我回到耶路撒冷；我在圣殿里祈祷的时候得了一个异象，</verse>
    <verse value="18">在异象中我看见主。他对我说：‘赶快离开耶路撒冷，因为这里的人不接受你为我所作的见证。’</verse>
    <verse value="19">我说：‘主啊，他们都知道我到各地的会堂去，逮捕并殴打信你的人。</verse>
    <verse value="20">当你的见证人司提反被处死的时候，我也在场，赞同那暴行，还替杀他的暴徒看守衣服。’</verse>
    <verse value="21">主对我说：‘去吧！我要差你到远方，到外邦人那里去。’”</verse>
    <verse value="22">群众一直听着保罗述说；他们听到这句话就大喊大叫：“除掉他！杀掉他！他是该死的！”</verse>
    <verse value="23">他们一面喧嚷，一面抛衣服，撒灰尘。</verse>
    <verse value="24">罗马的指挥官命令把保罗带进营房去，吩咐兵士鞭打他，拷问他，要查出群众为什么对他这样喊叫。</verse>
    <verse value="25">当他们把他捆起来要打的时候，保罗向站在旁边的一个军官说：“对一个罗马公民，没有判罪就下手鞭打是合法的吗？”</verse>
    <verse value="26">那军官一听见这句话就去见指挥官，对他说：“你想怎么办？那个人是罗马公民呢！”</verse>
    <verse value="27">指挥官去见保罗，问他：“告诉我，你是罗马公民吗？”保罗回答：“是的。”</verse>
    <verse value="28">指挥官说：“我花了一大笔钱，才取得公民身份。”保罗说：“我生下来就是。”</verse>
    <verse value="29">于是那些要拷问保罗的人马上闪开。指挥官也恐慌起来；因为知道保罗是罗马公民，而且捆绑过他。</verse>
    <b>保罗在议会申诉</b>
    <br />
    <verse value="30">那指挥官想确实知道犹太人控告保罗的理由，因此，在第二天，他解开保罗的锁练，召集祭司长和全议会在一起，然后把保罗带出来，让他站在他们面前。</verse>
  </content>
</chapter>