<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">保罗定睛注视议会的人，说：“同胞们，我生平行事为人，在上帝面前良心清白，直到今天。”</verse>
    <verse value="2">大祭司亚拿尼亚吩咐侍从打保罗的嘴巴。</verse>
    <verse value="3">保罗对他说：“你这粉饰的墙，上帝要击打你！你坐在那里是要根据法律审判我，而你竟违背法律，吩咐他们打我！”</verse>
    <verse value="4">站在旁边的人说：“你竟侮辱上帝的大祭司！”</verse>
    <verse value="5">保罗说：“同胞们，我不知道他是大祭司；圣经说过：‘不可毁谤治理人民的长官。’”</verse>
    <verse value="6">保罗看出这一群人当中有些是撒都该党的人，另有些是法利赛派的人；于是他在议会里高声说：“同胞们，我是一个法利赛人，是法利赛人的儿子。我今天在这里受审问是因为我盼望死人复活！”</verse>
    <verse value="7">他这话一出口，法利赛人和撒都该人就争吵起来，会众也分成两派。</verse>
    <verse value="8">因为撒都该人不相信复活，也不信有天使和神灵，但是法利赛人三样都信。</verse>
    <verse value="9">喧嚷的声音越来越大，有些法利赛派的经学教师站起来，强烈地抗议说：“我们找不出这个人有任何错处！可能真的有神灵或天使向他说话呢！”</verse>
    <verse value="10">争吵越来越剧烈，指挥官怕保罗被他们撕碎了，于是命令兵士下去，从人群中把保罗抢出来，带进营房。</verse>
    <verse value="11">当夜，主站在保罗旁边，说：“你要有勇气！你已经在耶路撒冷为我作了见证，你同样必须在罗马作见证。”</verse>
    <b>杀害保罗的阴谋</b>
    <br />
    <verse value="12">第二天早上，犹太人在一起计谋，发誓非杀掉保罗不吃不喝。</verse>
    <verse value="13">同谋的有四十多人。</verse>
    <verse value="14">他们去见祭司长和长老们，说：“我们已经发了重誓：不杀保罗不吃东西！</verse>
    <verse value="15">现在，你们和议会要请求罗马指挥官，把保罗带到这里来，假装要更详细地审查他的事；我们会布置好，在他到达以前杀掉他。”</verse>
    <verse value="16">保罗的外甥听见了这个阴谋，就进营房去告诉保罗。</verse>
    <verse value="17">于是保罗请来一个军官，对他说：“请带这个年轻人去见指挥官；他有事向他报告。”</verse>
    <verse value="18">那军官就带这个年轻人去见指挥官，说：“囚犯保罗请我过去，要求我带这个年轻人来见你，他有事向你报告。”</verse>
    <verse value="19">指挥官就拉着他的手，把他带到一边，问他：“你有什么事报告？”</verse>
    <verse value="20">他回答：“犹太人已经商量好，要请求你明天把保罗带到议会去，假装要详细地审查他的事。</verse>
    <verse value="21">请你不要答应他们，因为有四十多人要埋伏等着他。他们都发过誓，非杀掉保罗不吃不喝。现在他们都准备好了，只等你决定。”</verse>
    <verse value="22">指挥官吩咐他说：“不要让人家知道你已经把这事报告我了”，然后打发他走。</verse>
    <b>保罗被解交腓力斯总督</b>
    <br />
    <verse value="23">于是，指挥官召来了两个军官，吩咐说：“预备好步兵两百，骑兵七十，长枪手两百，今晚九点钟出发往凯撒利亚去；</verse>
    <verse value="24">同时要为保罗预备坐骑，护送他到腓力斯总督那里去。”</verse>
    <verse value="25">指挥官又写好公文，内容如下：</verse>
    <verse value="26">“克劳第·吕西亚上书总督腓力斯大人尊前，敬谨请安：</verse>
    <verse value="27">犹太人抓住了这个人，正要杀害他，我发现他是罗马公民，就带军队前往抢救。</verse>
    <verse value="28">我想查明他们控告他的理由，因此把他带到他们的议会去。</verse>
    <verse value="29">我发现他并没有什么该死或该囚禁的罪行；他们对他的控告无非牵涉到他们法律上的问题。</verse>
    <verse value="30">后来有人向我报告犹太人图谋杀害他，我立刻决定把他解到你那里去，同时吩咐各原告到你面前控诉。”</verse>
    <verse value="31">兵士们执行命令，把保罗带去，连夜解往安提帕底。</verse>
    <verse value="32">第二天，步兵回营，让骑兵护送保罗。</verse>
    <verse value="33">他们到了凯撒利亚，把公文呈给总督，又把保罗交给他。</verse>
    <verse value="34">总督阅读公文，并问保罗是哪一省人，发现他是基利家籍的人，</verse>
    <verse value="35">就说：“等你的原告到达，我就处理你的案件。”于是他命令把保罗拘禁在希律的公署里。</verse>
  </content>
</chapter>