<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>保罗在亚基帕王面前自辩</b>
    <br />
    <verse value="1">亚基帕对保罗说：“准你为自己申辩。”保罗就伸手为自己申辩：</verse>
    <verse value="2">“亚基帕王啊，我今天得以在你面前，为犹太人所控告我的一切事申辩，实在觉得万幸！</verse>
    <verse value="3">更可幸的是你对于犹太人的规矩和争论的问题都很熟悉。因此，我求你耐心垂听我的申诉。</verse>
    <verse value="4">“我自幼至今是怎样的一个人，犹太人没有不知道的。有生以来我就生活在本国人民当中，居住在耶路撒冷。</verse>
    <verse value="5">如果他们肯为我作证，他们知道我从起初就属于我们宗教中最严格的法利赛派。</verse>
    <verse value="6">现在我站在这里受审，是因为我对上帝向我们祖先所应许的存着盼望。</verse>
    <verse value="7">这应许是我们十二个支族的全体同胞日夜敬拜上帝盼望得着的。王啊，正是为了这个盼望，我才被犹太人控告！</verse>
    <verse value="8">可是，你们这些犹太人为什么不相信上帝使死人复活是一件可能的事呢？</verse>
    <verse value="9">“我从前也相信应该尽力反对拿撒勒人耶稣。</verse>
    <verse value="10">我在耶路撒冷就这样做了。我从祭司长得了权柄，把许多信徒抓来坐牢；不但这样，他们被判处死刑，我也赞成。</verse>
    <verse value="11">此外，我在各会堂多次对他们用刑，强迫他们放弃信仰。我非常厌恨他们，甚至到国外的城市去迫害他们。”</verse>
    <b>保罗叙述归主的经过（徒9:1-19；22:6-16）</b>
    <br />
    <verse value="12">“有一次，我带着祭司长给我的权柄和命令往大马士革去。</verse>
    <verse value="13">王啊，约当正午，我在途中看见一道光，比太阳的光还要强烈，从天空照射在我和同行的人周围。</verse>
    <verse value="14">我们都仆倒地上。我听见一个声音，用希伯来话对我说：‘扫罗，扫罗！你为什么迫害我？你像牛用脚踢主人的刺棒，反而伤了自己。’</verse>
    <verse value="15">我就问：‘主啊，你是谁？’主说：‘我是你所迫害的耶稣。</verse>
    <verse value="16">起来，站着。我向你显现，是要指派你作我的仆人。你要见证今天所看见有关于我以及将来我要指示你的事。</verse>
    <verse value="17">我要从以色列人和外邦人手中救你出来，差遣你到他们中间去。</verse>
    <verse value="18">你要开启他们的眼睛，使他们从黑暗转向光明，从撒但权势下归向上帝，好使他们因信了我而蒙赦罪，并且在上帝的子民中有他们的地位。’”</verse>
    <b>保罗叙述他的工作</b>
    <br />
    <verse value="19">“因此，亚基帕王啊，我没有违背从天上来的异象。</verse>
    <verse value="20">我先在大马士革和耶路撒冷，然后在全犹太和外邦人当中劝勉他们必须悔改，归向上帝，所作所为要符合他们悔改的心志。</verse>
    <verse value="21">为了这个缘故，当我在圣殿里的时候，犹太人抓住我，想要杀我。</verse>
    <verse value="22">可是，直到今天，我蒙上帝帮助，能够站在这里，向所有高贵和低微的人作见证。我所说的也就是先知和摩西所说将要发生的事，</verse>
    <verse value="23">就是基督必须受害，并且首先从死里复活，向犹太人和外邦人宣布拯救的亮光已经临到。”</verse>
    <verse value="24">保罗这样为自己申辩；非斯都大声对他喊叫：“保罗，你疯了；你的大学问使你神经失常了！”</verse>
    <verse value="25">保罗说：“非斯都大人！我并没有发疯；我所说的话是真实无伪的。</verse>
    <verse value="26">王也知道这些事，所以我对王大胆直言；相信每一件事王都注意到了，因为这些事是人人都知道的。</verse>
    <verse value="27">亚基帕王啊，你相信先知吗？我知道你是相信的！”</verse>
    <verse value="28">亚基帕对保罗说：“你想用几句话就会说服我作基督徒吗？”</verse>
    <verse value="29">保罗回答：“无论话多话少，我向上帝所求的是你和所有今天在这里听我说话的人都会像我一样，只是别像我带着这些锁练！”</verse>
    <verse value="30">于是王、总督、贝妮丝，和其他的人都起来。</verse>
    <verse value="31">他们退出之后，彼此说：“这个人并没有犯什么该死或该囚禁的罪。”</verse>
    <verse value="32">亚基帕对非斯都说：“要是这个人没有向皇上上诉，他早就被释放了。”</verse>
  </content>
</chapter>