<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">我是基督耶稣的仆人保罗；上帝选召我作使徒，特派我传他的福音。</verse>
    <verse value="2">这福音是上帝在很久以前藉着他的先知在圣经上所应许的，内容有关他的儿子——我们的主耶稣基督。从身世来说，他是大卫的后代；从圣洁的神性说，因上帝使他从死里复活，以大能显示他是上帝的儿子。</verse>
    <verse value="3">并于上节</verse>
    <verse value="4">并于上节</verse>
    <verse value="5">藉着他，我得到特别恩赐，为他的名作使徒，来带领各国的人信从他。</verse>
    <verse value="6">这当然包括你们这些在罗马、蒙上帝选召归属于耶稣基督的人。</verse>
    <verse value="7">我问候所有在罗马、上帝所爱、所选召作他子民的人。愿我们的父上帝和主耶稣基督赐恩典平安给你们！</verse>
    <b>感谢的祷告</b>
    <br />
    <verse value="8">首先，藉着耶稣基督，我为你们大家感谢我的上帝，因为你们的信心已经传遍天下。</verse>
    <verse value="9">上帝知道我常常在祷告中想念你们。我全心全意事奉他，传扬有关他儿子的福音；他可以证明我所说的话是真的。</verse>
    <verse value="10">我恳求上帝，按照他美好的意思为我开路，让我终于有机会去访问你们。</verse>
    <verse value="11">我很希望见到你们，跟你们分享属灵的恩赐，好使你们坚强起来。</verse>
    <verse value="12">或者我应该说，由于你我的信心，我们可以互相获得鼓励。</verse>
    <verse value="13">弟兄姊妹们，我要你们知道，有好几次我计划访问你们，可是总有一些事阻挡，不能成行。我的目的是要在你们当中领人归主，好像在其他外邦人当中一样。</verse>
    <verse value="14">因为无论对什么人，开化的，没有开化的，有学问的，没有学问的，我都欠他们的债。</verse>
    <verse value="15">所以，我迫切地要把这福音也传给你们在罗马的人。</verse>
    <b>福音的大能</b>
    <br />
    <verse value="16">我不以福音为耻；这福音是上帝的大能，要拯救一切信的人，先是犹太人，而后外邦人。</verse>
    <verse value="17">因为这福音启示上帝怎样使人跟他有合宜的关系：是起于信，止于信。正如圣经所说的：“因信而得以跟上帝有合宜关系的人将得生命。”</verse>
    <b>人类的罪过</b>
    <br />
    <verse value="18">人的不虔不义蒙蔽了真理，上帝就从天上启示他的义愤。</verse>
    <verse value="19">上帝惩罚他们；因为关于他的事，人可以知道的，已经清清楚楚地摆在他们眼前，是上帝亲自向他们显明的。</verse>
    <verse value="20">上帝那看不见的特性，就是他永恒的大能和神性，其实从创世以来都看得见，是由他所造的万物来辨认出来的。所以人没有什么藉口。</verse>
    <verse value="21">他们虽然知道上帝，却不把荣耀归给他，也不感谢他；他们的思想荒唐，心智暗昧。</verse>
    <verse value="22">他们自以为聪明，其实是愚蠢。</verse>
    <verse value="23">他们不敬拜永生的上帝，反而去拜偶像，就是那些仿照必死的人、飞禽、走兽、爬虫等形状所制造出来的。</verse>
    <verse value="24">所以，上帝任凭他们随着心里的欲念做下流的事，彼此玷污自己的身体。</verse>
    <verse value="25">他们放弃了上帝的真理，宁愿接受虚谎；他们敬奉被造之物，而不敬奉造物之主——他是永远该受赞美的，阿们！</verse>
    <verse value="26">因为这样，上帝任凭他们放纵自己的情欲；不但女人以反自然的性行为替代自然的性关系，</verse>
    <verse value="27">男人也放弃跟女人自然的性关系，彼此欲火中烧，男人跟男人做可耻的事，结果招来这种败行所应得的惩罚。</verse>
    <verse value="28">既然人认为不必承认上帝，上帝就任凭他们存着败坏的心，做那些不该做的事。</verse>
    <verse value="29">他们充满着各样的不义、邪恶、贪婪、毒行；也充满着嫉妒、凶杀、争斗、诡诈，和阴谋。他们造谣，</verse>
    <verse value="30">彼此毁谤。他们憎恨上帝，互相侮辱，傲慢，自夸，惹是生非，不孝顺父母，</verse>
    <verse value="31">丧尽天良，言而无信，没有爱心，没有同情心。</verse>
    <verse value="32">他们知道，按照上帝的命令，凡做这种事的人是该死的；可是，他们不但自己这样做，也赞同别人这样做。</verse>
  </content>
</chapter>