<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上帝的审判</b>
    <br />
    <verse value="1">朋友啊，你评断别人，不管你是谁，都是不可原谅的。你评断别人，而自己所做的却跟他们一样，你就是定自己的罪了。</verse>
    <verse value="2">我们知道，上帝审判做这种事的人是没有错的。</verse>
    <verse value="3">可是，朋友啊，你用来评断别人的事正是你自己所做的！你想你能够逃避上帝的审判吗？</verse>
    <verse value="4">是不是你轻视他的仁慈、宽容，和忍耐？你应该晓得上帝是仁慈的，因为他要你悔改！</verse>
    <verse value="5">可是你的心顽固刚硬，为自己招来更多的忿怒，以致在上帝的义愤和公义的审判来到的日子受更重的刑罚。</verse>
    <verse value="6">因为上帝要按照每一个人的行为报应他。</verse>
    <verse value="7">有些人恒心行善，追求从上帝来的尊贵、荣耀，和不朽的生命；这样的人，上帝将以永恒的生命赐给他们。</verse>
    <verse value="8">至于那些自私、拒绝真理、反而随从不义的人，上帝的义愤和惩罚要临到他们。</verse>
    <verse value="9">所有作恶的人将逃不了患难和痛苦，先是犹太人，然后外邦人。</verse>
    <verse value="10">但是，所有行善的人，他要赐给他们尊贵、荣耀，和平安，先是犹太人，然后外邦人。</verse>
    <verse value="11">因为上帝是不偏待人的。</verse>
    <verse value="12">外邦人没有摩西的法律，他们犯罪就不在法律下灭亡；犹太人有法律，他们犯罪就按照法律受审判。</verse>
    <verse value="13">因为上帝宣判为无罪的，不是单听法律的人，而是实行法律的人。</verse>
    <verse value="14">外邦人没有法律；但是当他们本着天性做了合乎法律的事，他们就是自己的法律，虽然他们并没有法律。</verse>
    <verse value="15">他们的行为显明了法律的要求是写在他们心里的。他们的良知也证明这是对的；因为他们的思想有时候谴责自己，有时候为自己辩护。</verse>
    <verse value="16">所以，按照我所传的福音，上帝在末日要藉着基督耶稣，针对着人心中的隐秘，实行审判。</verse>
    <b>犹太人和法律</b>
    <br />
    <verse value="17">那么，你怎么样呢？你自称为犹太人，倚靠法律，又夸口你跟上帝有特殊关系。</verse>
    <verse value="18">你已经受法律的薰陶，知道上帝的旨意，也能够辨别是非。</verse>
    <verse value="19">你自以为是瞎子的向导，是在黑暗中之人的亮光，</verse>
    <verse value="20">是无知之人的指导，又是年轻人的老师。你又认为，因为你有摩西的法律，你就掌握了知识和真理。</verse>
    <verse value="21">你教导别人，为什么不教导自己呢？你教人不可偷窃，你自己偷窃吗？</verse>
    <verse value="22">你说不可奸淫，你自己奸淫吗？你憎恶偶像，你自己盗取寺庙里的东西吗？</verse>
    <verse value="23">你夸口你有上帝的法律，你有没有破坏上帝的法律而羞辱了他？</verse>
    <verse value="24">圣经上说：“为了你们犹太人的缘故，上帝的名受到外邦人的侮辱。”</verse>
    <verse value="25">如果你遵守法律，你的割礼就有价值；你违反法律，你的割礼就一点作用都没有。</verse>
    <verse value="26">这样看来，一个没有受割礼的人若遵守法律的命令，上帝岂不把他当作是受过割礼的吗？</verse>
    <verse value="27">你们犹太人要被外邦人定罪；因为你们虽然拥有法律经典，也受了割礼，可是你们破坏了法律。他们纵使身体上没有受割礼，却遵守法律。</verse>
    <verse value="28">其实，谁才算是真犹太人，真受割礼的人呢？并不是在外表上作犹太人、接受过身体上的割礼的。</verse>
    <verse value="29">真犹太人是从内心开始的；换句话说，他心里受了割礼，是上帝的灵的工作，而不是藉着法律经典。这样的人所受的称赞不是从人来的，而是从上帝来的。</verse>
  </content>
</chapter>