<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>意向于圣灵的生活</b>
    <br />
    <verse value="1">如今，那些活在基督耶稣生命里的人就不被定罪。</verse>
    <verse value="2">因为圣灵的法则，就是那使我们跟基督耶稣联合而得生命的，已经从罪和死的法则下把我们释放出来。</verse>
    <verse value="3">摩西的法律因人性的软弱而不能成就的，上帝却亲自成就了。上帝差遣自己的儿子，使他有了跟我们人相同的罪性，为要宣判人性里面的罪，把罪除去。</verse>
    <verse value="4">上帝这样做是要使法律的正当要求实现在我们这些不服从本性、只顺服圣灵的人身上。</verse>
    <verse value="5">因为，服从本性的人意向于本性的事；顺服圣灵的人意向于圣灵的事。</verse>
    <verse value="6">意向于本性就是死；意向于圣灵就有生命和平安。</verse>
    <verse value="7">所以，意向于本性的人就是跟上帝为敌；因为他不顺服上帝的法则，事实上也不能顺服。</verse>
    <verse value="8">服从本性的人不能够得到上帝的喜欢。</verse>
    <verse value="9">至于你们，既然上帝的灵住在你们里面，你们的生活就不受本性的支配，只受圣灵的管束。没有基督的灵的人就不属于基督。</verse>
    <verse value="10">可是，基督若住在你们里面，纵使你们的身体将因罪而死，上帝的灵要使你们活，因为上帝已经使你们成为义人了。</verse>
    <verse value="11">上帝的灵使耶稣从死里复活；如果这灵住在你们里面，那么，这位使基督从死里复活的上帝，也要藉着住在你们里面的圣灵，把生命赐给你们那必朽的身体。</verse>
    <verse value="12">因此，弟兄姊妹们，我们是负债的，但不是欠本性的债，得受本性的支配。</verse>
    <verse value="13">你们若服从本性，一定死亡；你们若依靠圣灵治死罪行，一定存活。</verse>
    <verse value="14">凡是被上帝的灵导引的人都是上帝的儿女。</verse>
    <verse value="15">因为，上帝所赐的灵不是要奴役你们，使你们仍在恐惧中，而是要使你们有上帝儿女的名份。藉着圣灵，我们向上帝呼叫：“阿爸！我的父亲！”</verse>
    <verse value="16">上帝的灵和我们的灵一同证实我们是上帝的儿女。</verse>
    <verse value="17">既然是上帝的儿女，我们就享有上帝为他的子民所预备的福泽，也要跟基督同享上帝所为他保留的；因为，只要我们分担基督的苦难，我们也要分享他的荣耀。</verse>
    <b>将来的荣耀</b>
    <br />
    <verse value="18">我认为，我们现在的苦难跟将来要显明给我们的荣耀相比是算不了什么的。</verse>
    <verse value="19">一切被造的都热切地盼望着上帝的荣耀从他的儿女们显示出来。</verse>
    <verse value="20">因为整个被造的变成虚空，不是出于本意，而是出于上帝的旨意。然而，被造的仍然盼望着，</verse>
    <verse value="21">有一天能摆脱那会朽坏的枷锁，得以跟上帝的儿女分享光荣的自由。</verse>
    <verse value="22">我们知道，直到现在，一切被造的都在呻吟，好像经历生产的阵痛。</verse>
    <verse value="23">不只被造的是这样，我们这些得到初熟果子，就是得到圣灵的人，也在心里叹息呻吟，等候上帝收养我们作他的儿女，使整个的自我得自由。</verse>
    <verse value="24">因为，由于盼望，我们得救。那看得见的盼望不算是盼望。谁还盼望他所看得见的呢？</verse>
    <verse value="25">如果我们盼望那看不见的，我们就会忍耐等候。</verse>
    <verse value="26">同样，我们的软弱有圣灵帮助。我们原不知道该怎样祷告；可是圣灵亲自用言语所不能表达的叹息为我们向上帝祈求。</verse>
    <verse value="27">洞察人心的上帝知道圣灵的意思，因为圣灵依照上帝的旨意，替他的子民祈求。</verse>
    <verse value="28">我们知道，上帝使万事互相效力，叫爱上帝的人——就是他按照自己的旨意呼召的人都得益处。</verse>
    <verse value="29">因为上帝预知他们，把他们预先拣选出来，使他们跟他的儿子有相同的特质，好让他的儿子在信徒大家庭中居首位。</verse>
    <verse value="30">上帝预先拣选的人，他呼召他们；他呼召的人，他宣布他们为义人；他宣布为义人的人，他让他们分享荣耀。</verse>
    <b>上帝的爱从耶稣表现出来</b>
    <br />
    <verse value="31">既然这样，我们该怎么说呢？只要上帝在我们这一边，谁能敌对我们呢？</verse>
    <verse value="32">他连自己的儿子都不顾惜，给了我们众人。既然这样，他不会也把万物白白地赐给我们吗？</verse>
    <verse value="33">谁会控告上帝所拣选的人呢？上帝已经宣布他们无罪了！</verse>
    <verse value="34">那么，谁还会定他们的罪呢？不是基督耶稣！他是那位死了，其实，我应该说是那位已经复活、现在正在上帝的右边替我们向上帝祈求的！</verse>
    <verse value="35">既然这样，谁能够使我们跟基督的爱隔绝呢？是患难吗？困苦吗？迫害吗？饥饿吗？贫穷吗？危险吗？刀剑吗？</verse>
    <verse value="36">像圣经所说：为了你的缘故，我们整天被置于死地；人把我们当作待宰的羊。</verse>
    <verse value="37">都不是。在这一切事情上面，我们靠着爱我们的主已经获得完全的胜利！</verse>
    <verse value="38">因为我确信，什么都不能够使我们跟上帝的爱隔绝。不管是死，是活；是天使，是灵界的掌权者；是现在，是将来；</verse>
    <verse value="39">是高天，是深渊；在整个被造的宇宙中，没有任何事物能够把我们跟上帝藉着我们的主基督耶稣所给我们的爱隔绝起来。</verse>
  </content>
</chapter>