<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">我是保罗；由于上帝的旨意，我蒙召作基督耶稣的使徒。我和所提尼弟兄</verse>
    <verse value="2">写信给哥林多城上帝教会的信徒们。你们和在各地呼求我们主耶稣基督的名的人，同样是在基督耶稣里蒙召作信徒而归属上帝的。基督是他们的主，也是我们的主。</verse>
    <verse value="3">愿我们的父上帝和主耶稣基督赐恩典、平安给你们！</verse>
    <b>在基督里的福泽</b>
    <br />
    <verse value="4">我常常替你们感谢我的上帝，因为他藉着基督耶稣赐恩典给你们，</verse>
    <verse value="5">使你们在基督里样样富足，具备充分的知识和口才。</verse>
    <verse value="6">有关基督的见证已经坚立在你们当中，</verse>
    <verse value="7">以致你们在等待着我们的主耶稣基督显现的时候，没有缺少任何一样恩赐。</verse>
    <verse value="8">主必定始终帮助你们，使你们在我们的主耶稣基督降临的日子无可指责。</verse>
    <verse value="9">上帝是信实的；他呼召你们，使你们跟他的儿子——我们的主耶稣基督有了团契。</verse>
    <b>教会的分裂</b>
    <br />
    <verse value="10">弟兄姊妹们，我奉我们的主耶稣基督的名劝你们大家，说话要一致，不可分裂，要团结，有一致的想法，有共同的目标。</verse>
    <verse value="11">我的弟兄姊妹们，有革来家的人坦白告诉过我，说你们中间有纷争。</verse>
    <verse value="12">我的意思是，你们众说纷纷。有的说：“我是保罗的人”；有的说：“我是亚波罗的人”；有的说：“我是属彼得的”；有的说：“我是属基督的。”</verse>
    <verse value="13">基督竟被分割了！难道替你们死在十字架上的是保罗吗？你们是奉保罗的名受洗的吗？</verse>
    <verse value="14">感谢上帝，除了基利司布和该犹，我并没有给你们任何人施洗，</verse>
    <verse value="15">所以没有人能说，你们是奉我的名受洗的。(</verse>
    <verse value="16">对了，我也给司提法那和他家的人施洗过，此外还给谁施洗没有，我倒记不清了。)</verse>
    <verse value="17">基督差遣我不是为了施洗，而是要我传福音，不用智慧的言论，免得基督在十字架上的死失去了效力。</verse>
    <b>基督是上帝的大能和智慧</b>
    <br />
    <verse value="18">基督死在十字架上的信息，在那些走向灭亡的人看来是愚拙的；对我们这些得救的人来说，却是上帝的大能。</verse>
    <verse value="19">因为圣经说：我要摧毁聪明人的智慧；我要废除博学者的学问。</verse>
    <verse value="20">那么，聪明人在哪里呢？博学者在哪里呢？世上的雄辩家在哪里呢？上帝已经使这世界的智慧成为愚拙了！</verse>
    <verse value="21">上帝运用他的智慧，使世人不能够藉着自己的智慧去认识他；相反地，上帝决定藉着我们所传那“愚拙”的信息来拯救信他的人。</verse>
    <verse value="22">犹太人要求神迹，希腊人寻求智慧，</verse>
    <verse value="23">我们却宣扬被钉十字架的基督。这信息在犹太人看来是侮辱，在外邦人看来是荒唐。</verse>
    <verse value="24">可是在蒙上帝选召的人眼中，不管是犹太人或是希腊人，这信息是基督；他是上帝的大能，上帝的智慧。</verse>
    <verse value="25">因为所谓“上帝的愚拙”总胜过人的智慧，所谓“上帝的软弱”也胜过人的坚强。</verse>
    <verse value="26">弟兄姊妹们，要记得上帝呼召你们的时候，你们是处在哪一种景况中。从人的观点看，你们很少是聪明的，很少是有能力的，很少是有高贵地位的。</verse>
    <verse value="27">上帝偏要拣选世人所认为愚拙的，来使聪明人羞愧；上帝拣选世人所认为软弱的，来使坚强的人羞愧。</verse>
    <verse value="28">上帝也拣选世人所轻视、厌恶、认为不足轻重的，来推翻一向被认为重要的，</verse>
    <verse value="29">使人在上帝面前无可夸口。</verse>
    <verse value="30">然而，上帝使你们得以跟基督耶稣联合，又使他成为我们的智慧；藉着他，我们得以跟上帝有合宜的关系，成为上帝圣洁的子民，并且得到自由。</verse>
    <verse value="31">正像圣经上说：“谁要夸口，就该夸耀主的作为。”</verse>
  </content>
</chapter>