<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>婚姻问题</b>
    <br />
    <verse value="1">现在来讨论你们信中所提的事。你们说，一个男人能够不结婚倒是好的。</verse>
    <verse value="2">不过，既然有那么多淫乱的事发生，每一个男人应该有自己的妻子；每一个女人也应该有自己的丈夫。</verse>
    <verse value="3">丈夫要对妻子尽夫妻间的责任；妻子也要对丈夫尽夫妻间的责任。</verse>
    <verse value="4">妻子对自己的身体没有主权，主权在丈夫；同样，丈夫对自己的身体也没有主权，主权在妻子。</verse>
    <verse value="5">夫妻不要忽略对方的需要，除非为了要专心祷告，彼此同意暂时分房；但以后还是要恢复正常的关系，免得你们因节制不了而受撒但的诱惑。</verse>
    <verse value="6">我这样说不是对你们下命令，而是勉强同意罢了。</verse>
    <verse value="7">事实上，我愿意大家都像我一样不结婚。但是，每一个人都从上帝领受了不同的恩赐，有人是这样，有人是那样。</verse>
    <verse value="8">现在，我要向没有结婚的人和寡妇说：能够像我一样过独身生活倒是不错的。</verse>
    <verse value="9">如果你们不能抑制欲念，那就结婚好啦。与其欲火中烧，不如有嫁有娶。</verse>
    <verse value="10">对于已经结婚的人，我也有所吩咐；其实不是我的意思，而是主的命令：妻子不可离开丈夫，</verse>
    <verse value="11">要是离开了，就不可再嫁；不然，她必须再跟丈夫和好。丈夫也不可离弃妻子。</verse>
    <verse value="12">对其他的人我自己也有话要说(不是主说的)：如果一个信徒已经娶了非信徒作妻子，而妻子愿意继续跟他一起生活，他就不可以离弃妻子。</verse>
    <verse value="13">如果有一个女信徒已经跟非信徒结了婚，而丈夫愿意继续跟她一起生活，她也不可以离弃丈夫。</verse>
    <verse value="14">因为那没有信主的丈夫是因信了主的妻子而蒙上帝悦纳的；同样，那没有信主的妻子也是因信主的丈夫而为上帝所悦纳的。要不是这样，他们的儿女就算不蒙悦纳了；事实上，他们是上帝所悦纳的。</verse>
    <verse value="15">然而，如果没有信主的一方要离开信主的伴侣，就由他去吧。在这种情形下，那信主的，无论是丈夫或是妻子，都可以自由了。上帝呼召了你们，要你们和睦相处。</verse>
    <verse value="16">信主的妻子啊，你怎么能肯定救不了自己的丈夫呢？信主的丈夫啊，你怎么能肯定救不了自己的妻子呢？</verse>
    <b>保持蒙召时的身份</b>
    <br />
    <verse value="17">每一个人的生活应该按照主的恩赐，并且符合上帝呼召他的目的。这是我教导各教会的原则。</verse>
    <verse value="18">那受割礼后接受呼召的人不必除掉割礼的印记；那接受呼召时未受割礼的人也用不着受割礼。</verse>
    <verse value="19">因为受不受割礼都算不了什么；重要的是服从上帝的命令。</verse>
    <verse value="20">每一个人应该保持蒙召时的身份。</verse>
    <verse value="21">要是你蒙召时是奴隶的身份，那也没有关系；可是一有获得自由的机会，你就争取自由。</verse>
    <verse value="22">一个奴隶蒙主呼召便是主所释放的人；一个自由的人蒙召就成为基督的奴隶。</verse>
    <verse value="23">你们是上帝用重价买来的，所以不要作人的奴隶。</verse>
    <verse value="24">弟兄姊妹们，你们每一个人，在上帝面前，都要保持蒙召时的身份。</verse>
    <b>独身和寡居的问题</b>
    <br />
    <verse value="25">关于独身的问题，我没有从主那里得到什么指示。但是我蒙上帝怜悯，成为可信托的人。我就以这样的身份向各位提供我的意见。</verse>
    <verse value="26">想到目前处境的艰难，我认为人最好能够安于现状。</verse>
    <verse value="27">如果你已经有了妻子，不要想摆脱；如果你还没有结婚，也无需追求家室。</verse>
    <verse value="28">你要是结婚，不算犯罪；未婚的女子结婚，也没有什么不对。可是，我宁愿你们不像这样的人，在日常生活上遭受种种的拖累。</verse>
    <verse value="29">弟兄姊妹们，我想告诉你们的是：时候不多了，从今以后，有妻子的，要像没有妻子；</verse>
    <verse value="30">哭泣的，像不哭泣；欢笑的，像不欢笑；购置的，像未拥有什么；</verse>
    <verse value="31">享受世上财富的，像没有尽情享受。因为现有的这个世界快要过去了。</verse>
    <verse value="32">我希望你们无所挂虑。没有结婚的人是专心以主的事为念，因为他想讨主的喜悦。</verse>
    <verse value="33">结了婚的人所关心的是世上的事；因为他要取悦自己的妻子，</verse>
    <verse value="34">难免分心。没有丈夫和守独身的女人所关心的是主的工作，因为她愿意奉献自己的身体和心灵。结了婚的女人所关心的是世上的事，因为她要取悦自己的丈夫。</verse>
    <verse value="35">我这样说是要帮助你们，不是要限制你们。我要你们做得对，做得合适，并且为主的工作完全奉献自己，毫无保留。</verse>
    <verse value="36">至于那已经订了婚却决定不结婚的人，如果男的觉得对女的有不适当的行为，自己又有旺盛的性欲，觉得应该结婚，他们就结婚好啦；这样做不算有罪。</verse>
    <verse value="37">可是，一个人若有坚定的意志不结婚，(不是由于外来的压力，而是出于自己的决心)，并且能够自制，那么，不跟未婚妻结婚倒是好的。</verse>
    <verse value="38">这样说来，那跟未婚妻结婚的固然好，不结婚的更好。</verse>
    <verse value="39">一个已婚的女人在丈夫活着的时候是受约束的；要是丈夫死了，她有自由跟她所喜欢的男人结婚，只是应该以信徒为对象。</verse>
    <verse value="40">但是，她若不再嫁就更有福气。这是我个人的意见；可是我想，有上帝的灵在指引我。</verse>
  </content>
</chapter>