<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>警戒拜偶像的事</b>
    <br />
    <verse value="1">弟兄姊妹们，我要你们记得，我们的祖宗跟随摩西在旷野所经历的事。他们都在云彩的保护下平安过了红海。</verse>
    <verse value="2">在云中，在海里，他们都受洗归于摩西。</verse>
    <verse value="3">他们都吃了一样的灵粮，</verse>
    <verse value="4">喝了一样的灵泉。这泉是从跟他们同行的属灵磐石上涌流出来的；那磐石就是基督。</verse>
    <verse value="5">但是，他们当中，大多数人不为上帝所喜悦，因此都倒毙在荒野间。</verse>
    <verse value="6">这一切事都是我们的监戒，警告我们不可像他们那样贪婪邪恶的事，</verse>
    <verse value="7">不可像他们当中一些人那样去拜偶像。正像圣经所说：“这人民坐下吃喝，站起来跳舞。”</verse>
    <verse value="8">我们不可像他们当中一些人那样荒淫无耻：他们因犯淫乱的罪，一天之内，有两万三千人倒毙。</verse>
    <verse value="9">我们不可像他们当中一些人那样试探基督：他们因试探他而被蛇咬死。</verse>
    <verse value="10">我们不可像他们某些人口出怨言：他们因口出怨言而被执行毁灭的天使杀了。</verse>
    <verse value="11">他们所遭遇的这些事都成为别人的监戒，也都记载下来，作为我们的警戒，因为我们正是处在末世的时代。</verse>
    <verse value="12">所以，谁自以为站得稳，谁就该小心，免得跌倒。</verse>
    <verse value="13">你们所遭遇的每一个试探无非是一般人所受得了的。上帝是信实的；他绝不让你们遭遇到无力抵抗的试探。当试探来的时候，他会给你们力量，使你们担当得起，替你们打开一条出路。</verse>
    <verse value="14">所以，亲爱的朋友们，你们要远避拜偶像的事。</verse>
    <verse value="15">我是向你们这些明白事理的人说话；你们自己可以判断我所说的对不对。</verse>
    <verse value="16">我们喝祝谢了的杯，不是分享基督的血吗？我们吃擘开了的饼，不是分享基督的身体吗？</verse>
    <verse value="17">因为我们只有一个饼，也都分享同一个饼；所以，我们人数虽多，仍然是一体。</verse>
    <verse value="18">请看看以色列人吧，那些吃过祭物的，就跟祭坛有了关系。</verse>
    <verse value="19">我这样说是什么意思呢？是真的以为偶像和祭物本身那么重要吗？</verse>
    <verse value="20">不是的！我是说，那献在异教祭坛上的祭物是献给鬼，不是献给上帝的。我不愿意你们跟鬼同伙。</verse>
    <verse value="21">你们不能喝主的杯又喝鬼的杯，不能参加主的筵席又参加鬼的筵席。</verse>
    <verse value="22">我们要惹主发怒吗？我们比他强吗？</verse>
    <verse value="23">有人说：“我们有自由做任何事。”这话不错。然而，并不是每一件事都有益处。“我们有自由做任何事。”然而，并不是每一件事都会帮助人。</verse>
    <verse value="24">每一个人都不应该为自己的利益着想，而应该关心别人的利益。</verse>
    <verse value="25">肉市场上所卖的，你们都可以吃，不要为良心的缘故查问什么。</verse>
    <verse value="26">因为圣经上说：“地上和其中的万物都属于主。”</verse>
    <verse value="27">如果有不信主的人请你们吃饭，你们也愿意去，那么，只管吃桌上所摆的食物，不必为着良心的缘故犹预。</verse>
    <verse value="28">但是，如果有人告诉你们，说那些食物是祭过偶像的，你们就为了那告诉你们的人，也是为了良心的缘故，不要吃这食物——</verse>
    <verse value="29">我不是指你们自己的良心，而是指那个人的良心。也许有人要问：“那么，为什么我的自由要受别人的良心所拘束呢？</verse>
    <verse value="30">如果我存着感恩的心领受了食物，别人怎能批评我吃那祝谢了的食物呢？”</verse>
    <verse value="31">那么，你们无论做什么，或吃或喝，都要为荣耀上帝而做。</verse>
    <verse value="32">你们无论对犹太人、希腊人，或是对上帝的教会，都不可以使人跌倒。</verse>
    <verse value="33">你们要照我所做的去做；我是要使大家欢喜，从来没有为自己的好处着想，而是关心大家的好处，为要使他们得救。</verse>
  </content>
</chapter>