<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">你们要效法我，像我效法基督一样。</verse>
    <b>敬拜的礼仪</b>
    <br />
    <verse value="2">我称赞你们；因为你们常常记得我，并且遵从我传授给你们的教训。</verse>
    <verse value="3">但是，我希望你们明白，基督是每一个男人的头；丈夫是妻子的头；上帝是基督的头。</verse>
    <verse value="4">男人在公共场所祷告或宣讲上帝信息的时候，要是把头蒙着就是羞辱基督。</verse>
    <verse value="5">可是，妻子在公共场所祷告或宣讲上帝信息的时候，要是不蒙着头就是羞辱自己的丈夫。这样的女人和剃了头发的女人没有什么区别。</verse>
    <verse value="6">女人要是不蒙头，倒不如剪掉头发；既然认为剃头或剪头发是可耻的事，她就应该蒙着头。</verse>
    <verse value="7">男人不应该蒙头，因为他反映上帝的形像和荣耀。但女人是反映男人的荣耀；</verse>
    <verse value="8">因为男人不是从女人造的，女人却是从男人造的；</verse>
    <verse value="9">男人不是为着女人造的，女人却是为着男人造的。</verse>
    <verse value="10">为此，因着天使的缘故，女人的头上应该有权威的记号。</verse>
    <verse value="11">重要的是：在主里，男女互相倚赖，彼此需要。</verse>
    <verse value="12">因为女人是从男人造的，男人是从女人生的，而万物都是从上帝来的。</verse>
    <verse value="13">你们自己判断吧！女人在公共场所祷告不蒙头是合宜的吗？</verse>
    <verse value="14">你们的本性不是指示你们，男人留长头发是他的羞辱，</verse>
    <verse value="15">女人留长头发却是她的荣耀吗？因为长头发可以做女人的遮盖。</verse>
    <verse value="16">如果有人要辩驳，我只能说，我们和上帝的诸教会在敬拜的事上没有其他的规矩。</verse>
    <b>主的圣餐</b>
    <br />
    <verse value="17">我现在要吩咐的话不是要称赞你们，因为你们的聚会实在是有损无益的。</verse>
    <verse value="18">第一，有人告诉我，你们在聚会的时候结党分派。我相信这话有一部分是真的。</verse>
    <verse value="19">你们当中有分裂是不可避免的；这可以使人看出谁有正确的主张。</verse>
    <verse value="20">你们聚集的时候，并不是来守主的圣餐。</verse>
    <verse value="21">因为你们各人都急着吃自己带来的东西，以致有的捱饿，有的醉饱。</verse>
    <verse value="22">难道你们没有家可以吃喝吗？还是你们故意藐视上帝的教会，并且使穷人难堪呢？我对你们该怎么说呢？称赞你们吗？我不能称赞你们！</verse>
    <verse value="23">我所传授给你们的是我从主所领受的：主耶稣被出卖的那一夜，拿起饼，</verse>
    <verse value="24">感谢上帝，擘开，说：“这是我的身体，是为你们牺牲的；你们应该这样做，来记念我。”</verse>
    <verse value="25">吃过后，他照样拿起杯，说：“这杯是上帝用我的血所立的新约。你们每次喝的时候，应该这样做，来记念我。”</verse>
    <verse value="26">所以，直到主再来，每逢吃这饼喝这杯的时候，你们是在宣告主的死。</verse>
    <verse value="27">所以，无论谁，要是不用敬虔的心吃主的饼，喝主的杯，他就冒犯了主的身体和血。</verse>
    <verse value="28">每一个人必须先省察自己，然后吃这饼，喝这杯。</verse>
    <verse value="29">如果他不辨认所吃所喝的跟主身体的关系，他吃这饼喝这杯就是自招审判。</verse>
    <verse value="30">为了这缘故，你们当中才有好些衰弱的、患病的，也有些死了的。</verse>
    <verse value="31">如果我们先省察自己，我们就不至于受审判。</verse>
    <verse value="32">可是，我们受主的审判，是主在管教我们，使我们不至于跟世人同被定罪。</verse>
    <verse value="33">所以，我的弟兄姊妹们，你们聚集守主的圣餐时，应该彼此等候。</verse>
    <verse value="34">有谁饿了，应该在家里先吃，免得聚会的时候受上帝审判。至于其他的事，等我来了再解决吧。</verse>
  </content>
</chapter>