<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>圣灵的恩赐</b>
    <br />
    <verse value="1">弟兄姊妹们，关于圣灵的恩赐，我希望你们都明白。</verse>
    <verse value="2">从前你们信从异教的时候，往往被引入歧途，受那些没有生命的偶像辖制。</verse>
    <verse value="3">我告诉你们，凡是被上帝的灵感动的人一定不说“耶稣是该受诅咒的”。同样，除非被圣灵引导，也没有人能承认“耶稣是主”。</verse>
    <verse value="4">恩赐有多种，却是同一位圣灵所赐；</verse>
    <verse value="5">事奉有多种，却是同一位主所赐；</verse>
    <verse value="6">工作有多种，却是同一位上帝赐给每人工作的能力。</verse>
    <verse value="7">为了使大家都得到好处，圣灵在我们每一个人身上所彰显的也各不相同。</verse>
    <verse value="8">圣灵把智慧的信息赐给一个人，同一位圣灵把知识的信息赐给另一个人。</verse>
    <verse value="9">同一位圣灵把信心赐给一个人，把治病的能力赐给另一个人。</verse>
    <verse value="10">圣灵赐给这个人行神迹的能力，给那个人传讲上帝信息的恩赐，给某人有辨别诸灵的能力，给另一个人有讲灵语的能力，又给另一个人有解释灵语的能力。</verse>
    <verse value="11">可是，这一切都是从同一位、惟一的圣灵来的；他按照自己的旨意，把不同的恩赐给每一个人。</verse>
    <b>一个身体有许多肢体</b>
    <br />
    <verse value="12">基督就像一个身体，有许多肢体；虽然身体有许多肢体，到底还是一个身体。</verse>
    <verse value="13">同样，我们无论是犹太人或希腊人，作奴隶的或自由的，都从同一位圣灵受洗，成了一个身体，而且共享这一位圣灵。</verse>
    <verse value="14">身体不是只有一个肢体，而是由许多肢体构成的。</verse>
    <verse value="15">如果脚说：“我不是手，所以不属于身体”，它不能因此就不是身体的一部分。</verse>
    <verse value="16">如果耳朵说：“我不是眼睛，所以不属于身体”，它也不能因此就不是身体的一部分。</verse>
    <verse value="17">如果全身是眼睛，怎么能听呢？如果全身是耳朵，怎么能嗅呢？</verse>
    <verse value="18">然而，上帝按照自己的旨意把那些不同的肢体都安置在人的身体上。</verse>
    <verse value="19">如果全身体只有一个肢体，怎么能算是身体呢？</verse>
    <verse value="20">其实，肢体有许多，身体却只是一个。</verse>
    <verse value="21">所以，眼睛不能对手说：“我不需要你！”头也不能对脚说：“我用不着你！”</verse>
    <verse value="22">相反地，身体上那些似乎比较软弱的肢体，更是我们所不能缺少的。</verse>
    <verse value="23">在我们的身体上，那些看来不太重要的部分，却是我们所特别爱护的；那些不太好看的部分尤其为我们所关注，</verse>
    <verse value="24">那些比较美观的部分就不需要特别加以装饰。上帝这样安置我们身体的各部分，把更大的光荣分给那些比较不美观的肢体，</verse>
    <verse value="25">好使整个身体不至于分裂，各不同肢体能互相关怀。</verse>
    <verse value="26">一个肢体受苦，所有的肢体就一同受苦；一个肢体得荣耀，所有的肢体就一同快乐。</verse>
    <verse value="27">你们就是基督的身体，而每一个人都是肢体。</verse>
    <verse value="28">在教会里，上帝使人各得其所；他所安排的：第一是使徒，第二是先知，第三是教师；其次是行神迹的，再次是有治病能力的；此外还有能够帮助别人，能够管理事务，能够讲灵语的。</verse>
    <verse value="29">他们并不都是使徒，不都是先知，不都是教师；也不都能行神迹，</verse>
    <verse value="30">不都能治病，不都能讲灵语，不都能解释灵语。</verse>
    <verse value="31">可是，你们要追求那更重要的恩赐。我现在要指示你们那至善的道路。</verse>
  </content>
</chapter>