<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>再论圣灵的恩赐</b>
    <br />
    <verse value="1">你们要追求爱。要渴慕属灵的恩赐，尤其是宣讲上帝信息的恩赐。</verse>
    <verse value="2">那讲灵语的不是对人讲，而是对上帝讲，因为没有人听得懂他的话。他是藉着圣灵在讲述奥秘的真理。</verse>
    <verse value="3">可是，那宣讲上帝信息的是对人讲，是要造就，鼓励，和安慰他们。</verse>
    <verse value="4">讲灵语的人只造就自己，宣讲上帝信息的人是造就全教会。</verse>
    <verse value="5">我希望你们都会讲灵语，可是我更希望你们都有宣讲上帝信息的恩赐。因为，除非有人能把灵语翻译出来，使全教会得到造就，否则，宣讲上帝信息的就比讲灵语的更重要。</verse>
    <verse value="6">所以，弟兄姊妹们，我到你们那里去，如果只讲灵语，不带给你们从上帝来的启示、知识、预言，或教导，那对你们有什么益处呢？</verse>
    <verse value="7">甚至那些没有生命的乐器，就像笛子或竖琴吧，如果它们发出的声音没有高低的分别，怎么能使人知道所吹所弹的是什么曲调呢？</verse>
    <verse value="8">要是吹号的吹不出准确的音，谁能准备打仗呢？</verse>
    <verse value="9">同样，你们所讲的灵语若不清楚，谁能明白里头的信息呢？你们就是向空气说话罢了！</verse>
    <verse value="10">世界上有许多不同的语言，而没有一种语言是不表达意思的。</verse>
    <verse value="11">要是我不明白那种语言，那么，使用那种语言的人对我来说是外国人，我在他眼中也是一个外国人。</verse>
    <verse value="12">同样，既然你们热切希望有属灵的恩赐，就应该多多追求那能够造就教会的恩赐。</verse>
    <verse value="13">所以，讲灵语的人应该祈求特别的恩赐，好解释灵语的意思。</verse>
    <verse value="14">如果我用灵语祷告，就是我的灵在祷告，可是我的理智不发生作用。</verse>
    <verse value="15">这怎么办呢？我要用灵祷告，也要用理智祷告；我要用灵歌唱，也要用理智歌唱。</verse>
    <verse value="16">要不然，当你只用灵向上帝感谢的时候，在聚会中不通灵语的人不懂得你说的是什么，怎能跟你同心说“阿们”呢？他无法知道你在说什么。</verse>
    <verse value="17">这样，即使你向上帝感谢的祷告是好的，别人也不能够得到造就。</verse>
    <verse value="18">我感谢上帝，我讲灵语比你们当中任何一个人都多。</verse>
    <verse value="19">可是，在教会的聚会中，我宁愿说五句使人明白、能够教导人的话，而不讲千万句灵语。</verse>
    <verse value="20">弟兄姊妹们，你们在思想上不要像小孩子；在坏事上要像婴孩。你们在思想上要成熟。</verse>
    <verse value="21">圣经上说过：主说：我要藉着说奇异语言的人，藉着外国人的嘴唇向这人民说话；可是，他们还是不听从我。</verse>
    <verse value="22">这样看来，讲灵语的恩赐不是为着信徒，而是给不信的人作凭据的。可是，传讲上帝信息的恩赐不是为着不信的人，而是给信徒作凭据的。</verse>
    <verse value="23">那么，如果全教会聚会的时候，大家都讲灵语，一般外人或不信的人进来，不是要说你们都发疯了吗？</verse>
    <verse value="24">如果大家在传讲上帝的信息，有不信的或外人进来，他会从所听见的话省悟到自己的罪，感觉到良心不安，</verse>
    <verse value="25">隐密的意念显露出来，他不能不俯伏敬拜上帝，承认说：“上帝实在与你们同在。”</verse>
    <b>教会该守的规矩</b>
    <br />
    <verse value="26">弟兄姊妹们，我的意思是什么呢？你们聚会敬拜的时候，有人献诗歌，有人教导，有人得到从上帝来的启示，有人讲灵语，又有人翻译灵语。要知道，所做的一切都应该对教会有造就才对。</verse>
    <verse value="27">如果有人要讲灵语，最多让两三个人轮流着讲，而且需要别人把所讲的翻译出来。</verse>
    <verse value="28">要是没有翻译的人，那讲灵语的就应当缄默，只对自己和上帝讲好了。</verse>
    <verse value="29">至于宣讲上帝信息，可以由两三个人发言，其余的人小心辨察他们所说的。</verse>
    <verse value="30">在座的，要是另外有人从上帝得了启示，那先说话的人就应该停止。</verse>
    <verse value="31">你们每一个人都可以轮流宣讲上帝的信息，让大家学习，都得到鼓励。</verse>
    <verse value="32">宣讲上帝信息的人应该约束自己的恩赐；</verse>
    <verse value="33">因为上帝不要纷乱，而是要我们和谐。就跟上帝子民的各教会一样，</verse>
    <verse value="34">妇女在聚会中要安静。她们不可以发言；就像犹太人的法律所规定的，她们要安于本份。</verse>
    <verse value="35">如果她们想知道什么，可以在家里问丈夫。妇女在聚会中说话是不体面的事。</verse>
    <verse value="36">什么话？上帝的道岂是从你们来的？岂是单单传授给你们的？</verse>
    <verse value="37">如果有人自以为是传讲上帝信息的人，或以为他有属灵的恩赐，他应该知道我写给你们的是出于主的命令。</verse>
    <verse value="38">要是他忽视这个，你们可以不理他。</verse>
    <verse value="39">所以，我的弟兄姊妹们，你们应该追求宣讲上帝信息的恩赐，但也不要禁止讲灵语。</verse>
    <verse value="40">凡事要做得恰当而有次序。</verse>
  </content>
</chapter>