<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>基督的复活</b>
    <br />
    <verse value="1">弟兄姊妹们，我要你们记住我以前所传给你们的福音；这福音你们领受了，并且用它作信心的基础。</verse>
    <verse value="2">如果你们持守这福音，不是空空洞洞地相信，一定会因着它而得救。</verse>
    <verse value="3">我曾经把我所领受那最重要的信息传授给你们，就是：按照圣经所说的，基督为我们的罪死了；</verse>
    <verse value="4">又按照圣经所说的，他被埋葬了，在第三天复活了。</verse>
    <verse value="5">他向彼得显现，又向十二使徒显现。</verse>
    <verse value="6">以后他又一次向五百多个跟从他的人显现；这些人多数还活着，虽然也有些已经死了。</verse>
    <verse value="7">后来，他向雅各显现，又向所有的使徒显现。</verse>
    <verse value="8">最后，他也向我显现；我好像是一个在不正常的情况下出生的人。</verse>
    <verse value="9">我在使徒中原是最微小的，不配称为使徒，因为我迫害过上帝的教会。</verse>
    <verse value="10">但是，由于上帝的恩典，我才成了今天的我，他所赐给我的恩典没有落空。相反地，我比其他所有的使徒更加辛劳地工作；其实，不是我自己在工作，而是上帝的恩典与我一同工作。</verse>
    <verse value="11">那么，无论是我还是别的使徒，我们都这样传，你们也都这样信。</verse>
    <b>信徒的复活</b>
    <br />
    <verse value="12">既然我们所传的信息是基督已经从死里复活了，为什么你们当中有人说没有死人复活的事呢？</verse>
    <verse value="13">要是没有复活的事，那等于说，基督没有复活了；</verse>
    <verse value="14">如果基督没有从死里复活，我们就没有什么好传的，你们也没有什么好信的。</verse>
    <verse value="15">这样，我们显然在为上帝作假证；因为我们见证，说他使基督从死里复活了。如果真的没有死人复活的事，上帝就没有使基督复活了。</verse>
    <verse value="16">死人若没有复活，那等于说，基督没有复活了。</verse>
    <verse value="17">基督若没有复活，你们的信仰就是幻想，你们仍然迷失在罪中。</verse>
    <verse value="18">这样的话，死了的基督徒就都算灭亡了。</verse>
    <verse value="19">如果我们信基督的人只在今生有希望，我们就比世界上任何人更可怜了。</verse>
    <verse value="20">然而，事实上基督已经从死里复活；这是要保证已经死了的人也要复活。</verse>
    <verse value="21">因为死亡是从一人来的，死人的复活也是从一人来的。</verse>
    <verse value="22">正如众人的死亡是因为他们跟亚当连结，同样，众人的复活是因为他们跟基督连结。</verse>
    <verse value="23">不过，每一个人要按照适当的次序复活：最先是基督，其次是，他再来时，属于他的人。</verse>
    <verse value="24">然后末期才到；那时候，基督要消灭一切灵界的执政者、掌权者，和有能者，把王权交还给父上帝。</verse>
    <verse value="25">因为基督必须统治，直到上帝打败一切仇敌，使他们都屈服在他脚下。</verse>
    <verse value="26">他所要毁灭的最后仇敌就是死亡。</verse>
    <verse value="27">因为圣经上说：“上帝使万物都屈服在他脚下。”很明显地，这里所说的“万物”并不包括上帝本身，因为他就是那使万物屈服在基督脚下的。</verse>
    <verse value="28">到了万物都屈服于基督时，儿子本身也要屈服在那位使万物都顺服他的上帝，好让上帝在万物之上统御一切。</verse>
    <verse value="29">要不是这样，那些代死人受洗礼的又有什么意思呢？他们所希望的是什么呢？要是没有死人复活这回事，那他们为什么还代死人受洗呢？</verse>
    <verse value="30">我们又何必时时刻刻冒险呢？</verse>
    <verse value="31">弟兄姊妹们，我天天面对着死！我敢这样说，是因为我们同在我们的主基督耶稣的生命里，我以你们为荣。</verse>
    <verse value="32">如果我在以弗所跟那些野兽格斗纯粹是出于人的动机，这对我有什么益处呢？如果死人不复活，那么，就像俗语所说的：“让我们吃吃喝喝吧，反正我们明天就要死了。”</verse>
    <verse value="33">不要受愚弄了。“坏友伴败坏品德！”</verse>
    <verse value="34">要醒悟，不要再犯罪了。我说这话是要你们觉得羞愧，因为你们当中有人不认识上帝。</verse>
    <b>复活的身体</b>
    <br />
    <verse value="35">有人要问：“死人怎么能复活呢？他们会有什么样的形体呢？”</verse>
    <verse value="36">无知的人哪，你种在地里的种子，要不是死了就不能发芽生长。</verse>
    <verse value="37">你们所种的是麦子，或是别的种子，都是一颗光光的子粒，并不是那将来要长成的形体。</verse>
    <verse value="38">上帝照着自己的意思给种子一个形体；他使各样的种子各有适当的形体。</verse>
    <verse value="39">各种动物的肉体也都不相同：人有人体，兽有兽体，鸟有鸟体，鱼有鱼体。</verse>
    <verse value="40">还有天上的形体，也有地上的形体；天上的形体有一种美，地上的形体有另一种美。</verse>
    <verse value="41">太阳有太阳的光辉，月亮有月亮的光辉，星星有星星的光辉；甚至这颗星和那颗星所发的光也不一样。</verse>
    <verse value="42">死人复活也是这样。身体埋葬后会朽坏；复活后是不朽坏的。</verse>
    <verse value="43">被埋葬的是丑陋衰弱的；复活的是完美健壮的。</verse>
    <verse value="44">被埋葬的是血肉的身体；复活的是属灵的身体。既然有血肉的身体，也就有属灵的身体。</verse>
    <verse value="45">因为圣经上说：“头一个人亚当被造成为有生命的人”；可是末后的亚当是赐生命的灵。</verse>
    <verse value="46">先有的不是属灵的；是先有血肉的，然后才有属灵的。</verse>
    <verse value="47">头一个亚当是从地上的尘土造成的；第二个亚当是从天上来的。</verse>
    <verse value="48">属尘土的人是像那由尘土造成的人；属天的人是像那从天上来的人。</verse>
    <verse value="49">我们已经有了属尘土的人的形像，将来也会有那从天上来的人的形像。</verse>
    <verse value="50">弟兄姊妹们，我要说的是：血肉造成的身体不能承受上帝的国，那会朽坏的不能承受不朽坏的。</verse>
    <verse value="51">你们要注意这一件奥秘的事：我们并不是都要死，而是在一刹那、一眨眼间，最后的号角响的时候，都要改变。最后的号角一响，死人要复活而成为不朽坏的；我们也要改变。</verse>
    <verse value="52">并于上节</verse>
    <verse value="53">因为那会朽坏的必须变成不朽坏的，会死的必须变成不会死的。</verse>
    <verse value="54">到了那会朽坏的已经变成不朽坏的，那会死的已经变成不会死的，圣经上的话就实现了：死亡被消灭了；胜利已经达成了！</verse>
    <verse value="55">死亡啊！你的胜利在哪里？死亡啊！你的毒刺在哪里？</verse>
    <verse value="56">死亡的毒刺是从罪来的，而罪的权势是从法律来的。</verse>
    <verse value="57">但是，感谢上帝，他使我们藉着我们的主耶稣基督得胜了！</verse>
    <verse value="58">所以，亲爱的弟兄姊妹们，你们要站稳，不可动摇。要不辞劳苦地为主工作；因为你们知道，为主工作绝不会是徒然的。</verse>
  </content>
</chapter>