<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>保罗和假使徒</b>
    <br />
    <verse value="1">我希望你们会容忍我，就算我有一点蠢，相信你们还是会容忍的！</verse>
    <verse value="2">我爱你们到了嫉妒的程度，像上帝对你们一样。因为你们好像贞洁的童女，我只把你们许配给一个丈夫，就是基督。</verse>
    <verse value="3">我只怕你们的心被腐化，放弃了对基督纯洁专一的爱，像夏娃被蛇的诡诈所诱惑一样。</verse>
    <verse value="4">因为，随便什么人来传另一个耶稣，不是我们所传的那一位，你们竟然都容忍；有另外的灵和另一种福音，跟我们所传授给你们的不同，你们也乐意接受！</verse>
    <verse value="5">我相信我没有哪一点比不上你们的那些“超等使徒”！</verse>
    <verse value="6">我或许不善词令，可是在知识上并不比别人差；这一点，我在各样事上随时都向你们表明过了。</verse>
    <verse value="7">我传上帝的福音给你们，未曾向你们索取什么；我贬低自己，好使你们高升。难道这是我的过错吗？</verse>
    <verse value="8">当我在你们当中工作的时候，有别的教会供给我；我似乎是剥削了别的教会来服务你们。</verse>
    <verse value="9">我跟你们在一起的时候，无论有什么需要，从来没有求你们帮助。我需要的一切都是从马其顿来的信徒们供给的。过去是这样，将来还是这样。我绝不会成为你们的负担！</verse>
    <verse value="10">我敢指着在我心中的基督的真理说，我所夸的口将在亚该亚全境传开。</verse>
    <verse value="11">为什么我这样说呢？难道我不爱你们吗？上帝知道，我是爱你们的！</verse>
    <verse value="12">我要继续现在的工作，为要让那些所谓“使徒”的人再也无法夸口，以为他们所做的都跟我们所做的一样。</verse>
    <verse value="13">这班人不是真使徒；他们行为诡诈，伪装作基督的使徒。</verse>
    <verse value="14">其实这也不足为奇，连撒但也会把自己化装成光明的天使！</verse>
    <verse value="15">所以，要是撒但的爪牙化装为仁义的仆人，这也没有什么好希奇的。他们的结局一定跟他们的行为相符。</verse>
    <b>保罗遭受的苦难</b>
    <br />
    <verse value="16">我再说：谁都不应该把我当作蠢材。假如你们要把我当作蠢材，就把我当作蠢材吧，好让我稍微夸口一下。</verse>
    <verse value="17">我现在所说的话并不是主要我说的；我这样夸口只不过像一个蠢材在胡吹。</verse>
    <verse value="18">既然有那么多人拿属世的事来夸口，我也不妨夸口一下。</verse>
    <verse value="19">你们都那么聪明，居然乐意容忍蠢材！</verse>
    <verse value="20">无论谁奴役你们，占你们的便宜，陷害你们，轻视你们，还是打你们耳光，你们都能容忍。</verse>
    <verse value="21">让我说句惭愧的话，这样的事，我们没有勇气去做。但是，假如有人敢在什么事上大胆夸口，让我说句不用头脑的话，我也会有同样的胆量。</verse>
    <verse value="22">他们是希伯来人吗？我也是。他们是以色列人吗？我也是。他们是亚伯拉罕的子孙吗？我也是。</verse>
    <verse value="23">他们是基督的仆人吗？说句狂话，我更是！我的工作更辛苦，坐牢的次数更多，更常受鞭打，更多冒生命的危险。</verse>
    <verse value="24">我被犹太人鞭打过五次，每次照例打三十九下；</verse>
    <verse value="25">被罗马人用棍子打过三次，被人用石头打过一次，三次遭遇海难，一次在水里挣扎过二十四小时。</verse>
    <verse value="26">在屡次旅行中，我经历过洪水的危险，盗贼的危险，来自犹太人和来自外邦人的危险，又有都市里的危险、荒野间的危险、海洋上的危险，和假弟兄姊妹所造成的危险。</verse>
    <verse value="27">我又有工作上的劳碌困苦，常常彻夜不眠，忍受饥渴，缺乏食物，没有住处，衣不蔽体。</verse>
    <verse value="28">这且不说，我还为各教会的事挂虑，像重担一样天天压在我的身上。</verse>
    <verse value="29">有谁软弱，我不软弱？有谁失足犯罪，我不满怀焦虑呢？</verse>
    <verse value="30">如果我必须夸口，我宁愿夸耀那些显示我自己软弱的事。</verse>
    <verse value="31">我们的主耶稣的父上帝是那位永远当受颂赞的；他知道我不撒谎。</verse>
    <verse value="32">当我在大马士革的时候，亚哩达王手下的总督派警卫把守各城门，要逮捕我。</verse>
    <verse value="33">但是有人用大篮子从城墙的窗口把我缒下，使我逃脱了他的手。</verse>
  </content>
</chapter>