<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">我是保罗；我奉上帝的旨意作基督耶稣的使徒。我和提摩太弟兄</verse>
    <verse value="2">写信给你们在歌罗西的信徒，就是在基督里忠心的弟兄姊妹们。愿我们的父上帝赐恩典、平安给你们！</verse>
    <b>感谢的祷告</b>
    <br />
    <verse value="3">在替你们祷告的时候，我们常常感谢上帝，就是我们的主耶稣基督的父亲；</verse>
    <verse value="4">因为我们听见你们对基督耶稣有信心，对所有信徒有爱心。</verse>
    <verse value="5">起初，福音真道传到你们那里的时候，你们就听见了这福音所带来的盼望。这样，你们的信心和爱心都是以那为你们保存在天上的盼望为根据的。</verse>
    <verse value="6">这福音不但传到你们那里，也传遍全世界，不断地生长，结果子，正像当初你们听见而且真正认识上帝的恩典时，生长，结果子一样。</verse>
    <verse value="7">你们是从我们亲爱的同工以巴弗学习到这福音的；他为我们作了基督忠心的仆人。</verse>
    <verse value="8">有关圣灵赐给你们爱心的消息是他告诉我们的。</verse>
    <verse value="9">因此，自从听到了有关你们的消息，我们不断地为你们祷告，求上帝使你们从圣灵得到各样的智慧和理解力，能够充分地认识他的旨意。</verse>
    <verse value="10">这样，你们的生活就会合乎主的要求，凡事使他喜欢。同时，你们会在生活上结出各种美好的果子，对上帝的认识也会增进。</verse>
    <verse value="11">愿你们从他荣耀的权能中得到坚强的力量，有耐心忍受一切。要以快乐的心</verse>
    <verse value="12">感谢天父，因为他使你们有资格分享他为信徒们在那光明的国度里所保留的福泽。</verse>
    <verse value="13">他救我们脱离了黑暗的权势，使我们生活在他爱子的主权下。</verse>
    <verse value="14">藉着他的爱子，我们得到自由——我们的罪得赦免。</verse>
    <b>基督和他的工作</b>
    <br />
    <verse value="15">基督是那看不见的上帝的形像，是超越万有的长子。</verse>
    <verse value="16">藉着他，上帝创造了天地万有：看得见和看不见的，包括灵界的在位者、主宰者、执政者，和掌权者。藉着他，也为着他，上帝创造了整个宇宙。</verse>
    <verse value="17">基督在万有之先就存在；万有也藉着他各得其所。</verse>
    <verse value="18">他是教会的头，也就是他身体的头；他是新生命的源头。他是长子，首先从死里复活，目的是要在万有中居首位。</verse>
    <verse value="19">上帝亲自决定使儿子有他自己完整的特质。</verse>
    <verse value="20">藉着儿子，上帝决定使全宇宙再跟自己和好。上帝藉着他儿子死在十字架上成就了和平，使天地万有再归属他。</verse>
    <verse value="21">从前，你们由于邪恶的行为和思想远离上帝，作了他的仇敌。</verse>
    <verse value="22">现在，藉着他儿子肉体的死，上帝使你们成为他的朋友，为了要你们在他面前圣洁，没有缺点，无可指责。</verse>
    <verse value="23">你们必须持守信仰，坚立在巩固的基础上；不要放弃当初领受福音时所得到的盼望。现在，这福音已经传遍了全世界；我——保罗就是这福音的仆人。</verse>
    <b>保罗的任务</b>
    <br />
    <verse value="24">我现在觉得为你们受苦是一件快乐的事；因为我在肉体上受苦，等于继续在担受基督为着他的身体——就是他的教会所忍受而未完成的苦难。</verse>
    <verse value="25">为了你们的益处，上帝把这任务交给我，使我作教会的仆人。这任务是要我充分地把上帝的信息传开，</verse>
    <verse value="26">就是他历代以来向人类隐藏着的奥秘；这奥秘现在已经向他的子民显明出来了。</verse>
    <verse value="27">上帝的计划是要他的子民知道，这丰盛而荣耀的奥秘是要显示给全人类的。这奥秘是：基督在你们的生命里，也就是说，你们要分享上帝的荣耀。</verse>
    <verse value="28">因此，我们向所有的人传扬基督，用各样的智慧劝诫教导大家，为要使每一个人成为成熟的基督徒，把他们带到上帝面前。</verse>
    <verse value="29">为了这目的，我运用基督赐给我的大能力，不辞劳苦，竭力工作。</verse>
  </content>
</chapter>