<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>祭物的圣洁</b>
    <br />
    <verse value="1">上主吩咐摩西告诉</verse>
    <verse value="2">亚伦和他的儿子们：“你们绝不可污辱我的圣名，要慎重处理以色列人献给我的圣物。我是上主。</verse>
    <verse value="3">你们的后代中，任何人在礼仪上不洁净的时候接近以色列人献给我的圣物，不得再在我的祭坛事奉我。你们的后代要永远遵守这条例。我是上主。</verse>
    <verse value="4">“亚伦的后代中，任何患麻疯病或遗漏症的人一定要等到洁净后才可以吃神圣的祭物。祭司若摸到因接触尸体而不洁净的东西，接触到患遗精</verse>
    <verse value="5">或其他不洁净的动物或人，就不洁净。</verse>
    <verse value="6">祭司不洁净以后一直到当天傍晚都不洁净。他一定要沐浴后才可以吃神圣的祭物。</verse>
    <verse value="7">日落以后，他就洁净，可以吃分给他的神圣祭物；那就是他的食物。</verse>
    <verse value="8">他不可吃自然死去或被野兽咬死的动物。我是上主。</verse>
    <verse value="9">“所有的祭司都应该遵守我所颁布的规例。不然，他们就有罪，一定死亡，因为他们不遵守我神圣的规例。我是使他们成圣的上主。</verse>
    <verse value="10">“只有祭司家的人才可以吃神圣的祭物；其他的人都不可吃，即使住在祭司家里的人或雇工也不可吃。</verse>
    <verse value="11">但是祭司的奴隶，无论是用钱买的或在他家出生的，都可以吃祭司分到的祭物。</verse>
    <verse value="12">祭司的女儿若嫁给非祭司的平民就不可吃神圣的祭物。</verse>
    <verse value="13">但是祭司的女儿若成为寡妇或被休，没有儿女而回到娘家来住，她就可以吃父亲作祭司所收到的食物。只有祭司家的人才可以吃祭物。</verse>
    <verse value="14">“一般人若在无意中吃了神圣的祭物，要按照原价加上五分之一偿还给祭司。</verse>
    <verse value="15">祭司不可让一般人随便吃神圣的祭物而污辱了祭物；这会使那人犯过错，受惩罚。我是使祭物圣化的上主。”</verse>
    <verse value="16">并于上节</verse>
    <verse value="17">上主吩咐摩西</verse>
    <verse value="18">向亚伦、他的儿子们，和以色列全体人民说：“以色列人民或住在他们当中的外侨，凡献烧化祭的，无论是还愿或自愿的，必须献没有残缺的祭牲。</verse>
    <verse value="19">你们要献没有残缺的公牛、公绵羊，或公山羊才会蒙悦纳。</verse>
    <verse value="20">你们若献残缺的祭牲，上主是不接纳的。</verse>
    <verse value="21">无论谁，为要还愿或自愿献平安祭给上主，必须献没有残缺的祭牲才会蒙悦纳。</verse>
    <verse value="22">不可把瞎眼的、瘸腿的、残废的、皮肤有伤、肿，或癣疥的祭牲献给上主。不可献这种祭牲在祭坛上作火祭给上主。</verse>
    <verse value="23">至于献发育不健全或畸形的公牛或小绵羊，你们可以献作自愿祭，但这种祭牲不可作还愿祭。</verse>
    <verse value="24">不可把睾丸损伤、被压碎、有疤痕，或被割掉的祭牲献给上主。在你们境内不准有这种事。</verse>
    <verse value="25">“从外国人得到的动物，你们不可当食物祭献给上帝。这种动物算是有残缺的，不会蒙上主悦纳。”</verse>
    <verse value="26">上主吩咐摩西说：</verse>
    <verse value="27">“刚出生的小公牛、小绵羊，或小山羊，在七天内不可使它跟母牛或母羊分开。第八天后，它就可以作火祭献给上主。</verse>
    <verse value="28">不可在同一天把母牛和小牛、母绵羊和小绵羊、母山羊和小山羊宰了献上。</verse>
    <verse value="29">献感谢祭给上主，要照条例献才会蒙悦纳。</verse>
    <verse value="30">你们要在当天把祭肉吃完，不可留到第二天早晨。我是上主。”</verse>
    <verse value="31">“你们要切实遵行我的诫命；我是上主。</verse>
    <verse value="32">你们不可侮辱我的圣名；以色列人民必须尊崇我为圣洁的。我是使你们成圣的上主；</verse>
    <verse value="33">我曾经领你们出埃及，要作你们的上帝。我是上主。”</verse>
  </content>
</chapter>