<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>宗教节期</b>
    <br />
    <verse value="1">上主吩咐摩西</verse>
    <verse value="2">向以色列人民颁布有关宗教节期的条例；在节期内，你们要聚集敬拜上主。</verse>
    <verse value="3">一个礼拜有六天可以工作，但是第七天是神圣的安息日，你们必须休息。这一天，不可做任何日常的工作，要聚集敬拜。无论你们住在哪里，安息日是属于上主的。</verse>
    <verse value="4">你们要宣布下列日子为指定节日，敬拜上主。</verse>
    <b>逾越节和除酵节（民28:16-25）</b>
    <br />
    <verse value="5">每年正月十四日，从黄昏开始就是上主的逾越节。</verse>
    <verse value="6">正月的第十五日开始就是除酵节；七天里，你们不可吃有酵的饼。</verse>
    <verse value="7">这节期的第一天，要聚集敬拜上主，不可做任何日常的工作。</verse>
    <verse value="8">在这七天期间要天天向上主献火祭。第七天，要再聚集敬拜上主，但是不可做任何日常的工作。</verse>
    <verse value="9">进入上主所赐给你们的土地后，每逢收割，要拿最先收割的一捆榖物到祭司那里；</verse>
    <verse value="10">并于上节</verse>
    <verse value="11">他会把它当特别礼物献给上主，使你们蒙上主悦纳。祭司要在安息日的次日献这特别礼物。</verse>
    <verse value="12">献榖物那一天，你们要献一只没有残缺的小公绵羊作烧化祭；</verse>
    <verse value="13">同时要献两公斤调和着橄榄油的饼作素祭，把它烧献作馨香的礼物献给上主，也要献一公斤的奠酒。</verse>
    <verse value="14">新收成的榖物，无论是生的、烘熟的，或烤成饼的，要等到向上主献祭物后才可以吃。你们的后代，无论住在哪里，要永远遵守这条例。</verse>
    <b>五旬收获节（民28:26-31）</b>
    <br />
    <verse value="15">要从安息日的第二天，就是你们献榖物给上主的那一天计算，你们要算七个礼拜。</verse>
    <verse value="16">到第五十天，就是第七个安息日的次日，要把新收成的榖物作素祭献给上主。</verse>
    <verse value="17">每一家要带来两块饼，献给上主作特别的礼物。每一块饼要用两公斤细面粉加酵烤制，作为新收获的祭物献给上主。</verse>
    <verse value="18">除了饼，你们要献七只一岁大的小绵羊，一头小公牛，两只公绵羊；这些祭牲都不可有残缺。这些祭牲要跟素祭和奠祭一起作烧化祭献给上主。祭物的香味是上主喜悦的。</verse>
    <verse value="19">你们也要献一只公山羊作赎罪祭，两只一岁大的公绵羊作平安祭。</verse>
    <verse value="20">祭司要把饼和两只公绵羊献给上主作特别礼物，归给祭司们；这些祭物是圣的。</verse>
    <verse value="21">那天，你们不可做任何日常的工作，要聚集敬拜上主。你们的后代，无论住在哪里，要永远遵守这条例。</verse>
    <verse value="22">收割的时候，你们不可割田边的榖物，也不可回头捡掉落的穗子；要把这些留给穷人和外侨。上主是你们的上帝。</verse>
    <b>新年（民29:1-6）</b>
    <br />
    <verse value="23">你们每年要守七月初一日为特别假日；要吹号作记念，大家聚集敬拜上主。</verse>
    <verse value="24">并于上节</verse>
    <verse value="25">不可做任何日常的工作；要向上主献火祭。</verse>
    <b>赎罪日（民29:7-11）</b>
    <br />
    <verse value="26">每年七月初十日是赎罪日。那一天，你们要禁食，要聚集敬拜上主，向他献火祭。</verse>
    <verse value="27">并于上节</verse>
    <verse value="28">那天，你们不可做任何日常的工作，因为是赎罪日，要在上主——你们的上帝面前行赎罪礼。</verse>
    <verse value="29">无论谁，若在那天吃东西就要从上帝的子民中开除。</verse>
    <verse value="30">无论谁，若在那天工作，上主要亲自从他子民中除灭他。</verse>
    <verse value="31">你们的后代，无论住在哪里，要永远遵守这条例。</verse>
    <verse value="32">从七月初九日的黄昏到第二天黄昏，你们要守这一天作特别安息日，并且在这段时间内禁食。</verse>
    <b>住棚节（民29:12-40）</b>
    <br />
    <verse value="33">上主吩咐摩西</verse>
    <verse value="34">把以下的条例告诉以色列人民：七月十五日是住棚节，要连续七天守这节。</verse>
    <verse value="35">住棚节的头一天，你们要聚集敬拜上主，不可做任何日常的工作。</verse>
    <verse value="36">在七日的节期中，你们要天天向上主献火祭；第八天，要再聚集敬拜上主，向他献火祭。这一天是敬拜上主的日子，你们不可做任何日常的工作。</verse>
    <verse value="37">上面所列的日子是宗教节期。你们要聚集敬拜上主，天天按照条例向他献火祭、烧化祭、素祭、牲祭，和奠祭。</verse>
    <verse value="38">除了定期的安息日，你们还要守这些节期；除了例行的祭物、还愿祭，和自愿祭，还要向上主献上这些祭物。</verse>
    <verse value="39">收割完成后，你们要从七月十五日开始守这节期七天。第一天是特别安息日。</verse>
    <verse value="40">那一天，你们要拿果树所结最好的果子、棕树枝、茂密的树枝和柳枝在上主——你们的上帝面前欢欣庆祝。</verse>
    <verse value="41">你们要庆祝这节期七天；要世世代代遵守这条例。</verse>
    <verse value="42">所有以色列人都要在棚子里住七天，</verse>
    <verse value="43">好使后代知道，上主领以色列人出埃及后曾经使他们住在简陋的棚子里。他是上主——你们的上帝。</verse>
    <verse value="44">这样，摩西向以色列人颁布了上主指定的宗教节期条例。</verse>
  </content>
</chapter>