<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>祭司麦基洗德</b>
    <br />
    <verse value="1">这麦基洗德是撒冷王，也是至高上帝的祭司。在亚伯拉罕杀了诸王，从战阵回来时，麦基洗德去迎接他，并给他祝福。</verse>
    <verse value="2">亚伯拉罕把自己所取得的都拿十分之一给他。(首先，麦基洗德名字的意思是“正义的王”；又因为他是撒冷王，他的名字也有“和平的王”的意思。)</verse>
    <verse value="3">麦基洗德没有父亲，没有母亲，没有身世族谱，也没有生死的记录。他跟上帝的儿子相似，永远作祭司。</verse>
    <verse value="4">你们想一想，他是多么伟大呀！族长亚伯拉罕把所有战利品的十分之一给了他。</verse>
    <verse value="5">那些作祭司的利未子孙，是按照法律的规定，向以色列人民，就是他们自己的同胞，收取十分之一，虽然他们同样是亚伯拉罕的子孙。</verse>
    <verse value="6">可是，麦基洗德不属于利未的世系，他却从亚伯拉罕收取十分之一，并且为那领受了上帝应许的亚伯拉罕祝福。</verse>
    <verse value="7">给人家祝福的比那受祝福的人大，这是无可怀疑的。</verse>
    <verse value="8">就祭司们来说，他们是收取十分之一的人，是必死的；但是，就麦基洗德来说，他也收取十分之一，却是活着的，正如圣经所说的一样。</verse>
    <verse value="9">因此，当亚伯拉罕缴纳十分之一时，我们可以说，利未也缴纳十分之一(本来利未的子孙是收取十分之一的)。</verse>
    <verse value="10">其实，麦基洗德迎见亚伯拉罕的时候，利未还没有出生，可是我们可以说，他已经在他的祖先亚伯拉罕的身体里面。</verse>
    <verse value="11">从前颁给以色列人民的法律是根据利未的祭司制度的。那么，要是利未祭司制度的工作是完全的，就用不着有另一种麦基洗德——不是亚伦——制度的祭司出现。</verse>
    <verse value="12">既然祭司制度改变，法律也得改变。</verse>
    <verse value="13">我们的主，就是现在所讨论的那一位，是属于另一支族的；这一支族从来没有人当过祭司，在祭坛前供职。</verse>
    <verse value="14">大家知道，我们的主是属于犹大支族的；摩西讲到祭司的时候，并没有提起这一支族。</verse>
    <b>像麦基洗德的另一个祭司</b>
    <br />
    <verse value="15">现在事情更加明显了，因为另一个像麦基洗德的祭司已经出现。</verse>
    <verse value="16">他成为祭司，并不是由于世系承袭下来的条例，而是由于那无穷生命的大能。</verse>
    <verse value="17">因为圣经见证说：“你要依照麦基洗德一系永远作祭司。”</verse>
    <verse value="18">这样，旧的条例被废弃；因为它软弱无能，没有用处。</verse>
    <verse value="19">摩西的法律不能够使任何事达到完全。现在我们有了更好的盼望，藉着它，我们可以接近上帝。</verse>
    <verse value="20">此外，还有上帝的誓言，别的祭司被封立的时候并没有这种誓言。</verse>
    <verse value="21">但是耶稣是藉着誓言成为祭司的；上帝曾对他说：主曾经发誓，决不改变心意：你要永远作祭司。</verse>
    <verse value="22">这样的差别使耶稣成为那更美好的约的保证。</verse>
    <verse value="23">另外有一个差别，从前被立为祭司的很多；因为他们死了，不能够继续工作。</verse>
    <verse value="24">但是，耶稣永远活着；他的祭司工作不由别人继承。</verse>
    <verse value="25">所以，他始终能够拯救那些藉着他亲近上帝的人；因为他永远活着，替他们求告上帝。</verse>
    <verse value="26">这样，耶稣正是我们所需要的大祭司。他是圣洁、没有过错、没有罪；他从罪人当中被分别出来，提升到诸天之上。</verse>
    <verse value="27">他跟其他的大祭司不同，不需要每天先为自己的罪献祭，然后再为人民的罪献祭。他只献过一次祭；他把自己献上，一举而竟全功。</verse>
    <verse value="28">摩西的法律封立不完全的人为大祭司；但是，上帝在有了法律后发誓应许，立了他那永远完全的儿子。</verse>
  </content>
</chapter>