<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>安息年（申15:1-11）</b>
    <br />
    <verse value="1">上主在西奈山向摩西说话，吩咐他</verse>
    <verse value="2">对以色列人颁布下列条例：“你们进入上主赐给你们的土地后，每第七年要休耕，表示对上主的尊崇。</verse>
    <verse value="3">六年中，你们可以耕田，修整葡萄园，收藏土产。</verse>
    <verse value="4">但是第七年要让土地完全休息；这一年是献给上主的。你们不可耕种田园，也不可修整葡萄园。</verse>
    <verse value="5">连自然生长结实的榖类都不可收割；连未经修整而结出的葡萄也不可摘。这一年，土地要完全休耕。</verse>
    <verse value="6">这一年，土地虽然休耕，但是自然出产的土产要给你们作食物。你们的奴婢、雇工、住在你们中间的外侨、</verse>
    <verse value="7">牲畜，和田野的野兽都有东西吃。土地自然出产的，你们都可以吃。”</verse>
    <b>禧年</b>
    <br />
    <verse value="8">“你们要计算七个七年，一共四十九年。</verse>
    <verse value="9">那一年的七月十日，就是赎罪日，你们要派人到全国各地吹号。</verse>
    <verse value="10">这样，你们就把第五十年分别出来，向全体居民宣布这一年为自由年，为禧年。在这一年，所有卖了的产业要归还给原主或原主的后代；从前被贩卖为奴的要得释放，回到自己的家。</verse>
    <verse value="11">第五十年是你们的禧年。你们不可耕种，不可收割自然生长的榖物，也不可摘取未经修整的葡萄园所产的葡萄。</verse>
    <verse value="12">这一年是禧年，是你们的圣年；你们只可吃土地自然出产的土产。</verse>
    <verse value="13">“在这禧年，所有卖出的产业要归还原主。</verse>
    <verse value="14">因此，你们跟以色列同胞买卖土地的时候，要公道。</verse>
    <verse value="15">土地的价钱要根据从买卖时到下一个自由年之间土地可收成的年数来决定。</verse>
    <verse value="16">年数多，价钱就高，年数少，价钱就低，因为所卖的是土地可收成的次数。</verse>
    <verse value="17">你们不可占以色列同胞的便宜；要敬畏上帝，因为我是上主——你们的上帝。”</verse>
    <b>安息年的问题</b>
    <br />
    <verse value="18">“你们要遵守上主的法律和诫命，好使你们在这地安居乐业。</verse>
    <verse value="19">土地会出产榖物，够你们吃；你们将安居乐业。</verse>
    <verse value="20">“你们中间也许有人要问，第七年休耕，没有收成，要吃什么呢？</verse>
    <verse value="21">上主要赐福你们，使土地在第六年出产足够三年吃用的粮食。</verse>
    <verse value="22">第八年，你们要耕种，可是你们仍然要吃余粮，直到第九年收成的时候。”</verse>
    <b>赎回土地的条例</b>
    <br />
    <verse value="23">“你们不可把土地卖断，因为土地是我的；你们不过像外侨蒙准使用土地罢了。</verse>
    <verse value="24">“买卖土地的时候，你们必须承认原主有赎回土地的权利。</verse>
    <verse value="25">如果有人因贫穷不得不出卖土地，他的至亲应把这土地赎回来。</verse>
    <verse value="26">那没有亲戚可赎回土地的人以后可能成为富有，有足够的钱可赎回土地，</verse>
    <verse value="27">在这种情形下，他必须计算使用过的年数，把赎回时到下一个禧年这段剩余年数的价值还给买主，这样他就赎回他继承的土地。</verse>
    <verse value="28">他要是没有足够的钱赎回土地，土地就归买主使用到下一个禧年。到了那一年，土地就要归还原主。</verse>
    <verse value="29">“若有人把城内的房子卖了，他有权在一年内把房子赎回来。</verse>
    <verse value="30">如果他在那一年内没有赎回，他就失去了权利，房子要归买主和他的后代作永久的产业；在禧年，房子也不必归还原主。</verse>
    <verse value="31">但是，在城外的房子要按照乡下田地的条例处理；原主有权赎回，到了禧年，房子要归还原主。</verse>
    <verse value="32">但是利未人可以随时赎回在利未城里的房子。</verse>
    <verse value="33">利未人如果卖了利未城里的房子而没有赎回，到了禧年，房子要归还他，因为利未人在利未城里的房子是他们在以色列人中永久拥有的产业。</verse>
    <verse value="34">但是利未城周围的牧场不可卖；那是他们永久的产业。”</verse>
    <b>借钱给穷人的条例</b>
    <br />
    <verse value="35">“如果你有同胞穷得无法维持自己的生活，你必须供给他，好像供给外人和寄居的人一样，好使他继续住在你那里。</verse>
    <verse value="36">你不可向他索取利息；要敬畏上帝，让他继续作你的邻居。</verse>
    <verse value="37">你借钱给他，不可索取利息，卖粮食给他，不可求利。</verse>
    <verse value="38">这是我——上主、你们的上帝所颁布的命令。我曾经领你们出埃及，为要把迦南地赐给你们，并且作你们的上帝。”</verse>
    <b>赎回奴隶的条例</b>
    <br />
    <verse value="39">“如果你有同胞穷得卖身给你作奴隶，不可把他当奴隶看待。</verse>
    <verse value="40">要让他像雇工一样住在你那里，服事你到禧年。</verse>
    <verse value="41">到了禧年，他和他的儿女都要离开你，回到他自己的家族，到他祖先的土地去。</verse>
    <verse value="42">以色列人是我的仆人。我从埃及把他们领出来；他们不可再被卖为奴隶。</verse>
    <verse value="43">你不可虐待他们，却要敬畏你的上帝。</verse>
    <verse value="44">你若需要奴婢，可以向邻国去买。</verse>
    <verse value="45">你们也可以买那些住在你们中间外侨的儿女和他们在你们土地上出生的家属。这些人可以作你们的产业，</verse>
    <verse value="46">你们可以把他们留给子孙，使他们终生服事你们的子孙。但是你们不可虐待以色列同胞。</verse>
    <verse value="47">“假如住在你们中间的外侨逐渐富有起来，以色列同胞却逐渐穷困，以致把自己卖给外侨或他的家族，</verse>
    <verse value="48">卖身以后，他仍有权被赎。他的兄弟、</verse>
    <verse value="49">叔伯、堂兄弟，或其他近亲都可以赎回他。要是他有了足够的钱，也可以把自己赎回。</verse>
    <verse value="50">他要跟他的买主议定赎价。他们要从他卖身为奴时算起，算到禧年，按照雇工的工资议定赎价，</verse>
    <verse value="51">而他必须根据剩余年数的多寡偿还赎价。</verse>
    <verse value="52">并于上节</verse>
    <verse value="53">买主要把他当作年年雇用的工人一样看待，不可虐待他。</verse>
    <verse value="54">如果他未能依照这方法得自由，到了禧年，他和他的儿女都应被释放，恢复自由。</verse>
    <verse value="55">因为以色列人是我的仆人；我领他们出埃及。我是上主——你们的上帝。”遵行诫命蒙福</verse>
  </content>
</chapter>