<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">我是耶稣基督的仆人，雅各的兄弟犹大。我写信给蒙上帝选召、生活在父上帝的爱中、并蒙耶稣基督保守的人。</verse>
    <verse value="2">愿上帝丰丰富富地赐给你们怜悯、平安，和慈爱。</verse>
    <b>假教师</b>
    <br />
    <verse value="3">亲爱的朋友们，我一直很想写信跟你们谈谈与我们大家都有关系的救恩问题，可是我觉得有必要立刻向你们提出劝告，要你们继续为上帝只一次就完整地传授给信徒们的信仰争战。</verse>
    <verse value="4">因为，有些不敬虔的人偷偷地混进我们中间，以曲解上帝恩典的信息来掩饰自己腐败的行为。他们拒绝了惟一的主宰——我们的主耶稣基督。在很久以前，圣经已经预言他们必须受惩罚。</verse>
    <verse value="5">虽然你们都知道这一切，我仍然要提醒你们：主怎样救以色列人民脱离埃及，然后消灭那些不信的人。</verse>
    <verse value="6">不要忘记那些不守本份、离开岗位的天使们，他们被永远解不开的锁练锁在黑暗的深渊里；上帝把他们囚禁在那里，等待审判的大日子。</verse>
    <verse value="7">还有住在所多玛、蛾摩拉，和附近城市的人民，像那些天使一样，他们行为淫乱，放纵反自然的性欲，因此受那永不熄灭之火的惩罚。这事可作为人人的监戒。</verse>
    <verse value="8">这些不敬虔的人也是一样。他们淫秽的幻想驱使他们犯罪，污损自己的身体；他们轻慢上帝的权威，侮辱在天上的尊荣者。</verse>
    <verse value="9">甚至天使长米迦勒，为了摩西的尸体跟魔鬼争辩时，也不敢用侮辱的话责骂他，只说：“主要谴责你！”</verse>
    <verse value="10">可是，这些人竟毁谤他们所不了解的事，像野兽一样随着本能去做那些毁灭自己的事。</verse>
    <verse value="11">这些人要遭殃啦！他们跟该隐走同一条路。为着钱财，他们掉进了巴兰所犯的错误中，像可拉一样背叛，一样灭亡。</verse>
    <verse value="12">这些人在你们的爱筵上无耻地狂饮，污秽了自己，像牧人只晓得满足自己的肚子。他们像云块被风吹逐，下不了雨，又像在秋天也结不出果子的树，连根拔掉，完全枯死。</verse>
    <verse value="13">他们可耻的行为像海里的狂浪激起泡沫。他们像脱轨的星星掉进上帝永远保留给他们的幽暗深渊。</verse>
    <verse value="14">亚当的第七代孙以诺对这些人早就有了预言，他说：“看哪，主带着千万的圣天使一同来。</verse>
    <verse value="15">他要审判所有的人，惩罚所有不敬虔的罪人；因为他们的行为不敬虔，又用不敬虔的话冒犯上帝。”</verse>
    <verse value="16">这些人常常埋怨别人，责怪别人；他们随从自己邪恶的欲望，说夸张的话，为着自己的利益谄媚别人。</verse>
    <b>警告和教导</b>
    <br />
    <verse value="17">可是，亲爱的朋友们，不要忘记我们主耶稣基督的使徒们所说的话。</verse>
    <verse value="18">他们对你们说：“在历史的末期有人要出来，随从自己邪恶和不敬虔的欲念嘲弄你们。”</verse>
    <verse value="19">这些人制造纷争，受本性的支配，没有圣灵。</verse>
    <verse value="20">至于你们，亲爱的朋友们，你们应该始终坚立在至圣的信仰上，藉着圣灵的力量祷告，</verse>
    <verse value="21">常常生活在上帝的爱里，仰望我们的主耶稣基督怜悯你们，赐给你们永恒的生命。</verse>
    <verse value="22">对那些犹疑不定的人，你们要怜悯他们。</verse>
    <verse value="23">有些人，你们要从火中抢救他们；另有些人，你们要怜悯他们，但要戒惧，连他们那沾染情欲的衣服也要厌恶。</verse>
    <b>颂赞的祷告</b>
    <br />
    <verse value="24">上帝能保守你们不至于跌倒，使你们没有缺点，能够欢欢喜喜地来到他荣耀的面前。</verse>
    <verse value="25">这位独一无二的上帝，藉着我们的主耶稣基督拯救了我们。愿他得到荣耀、威严、能力，和权柄，从万世到现在，直到永远。阿们！</verse>
  </content>
</chapter>