<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>银号筒</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对摩西说：</verse>
    <verse value="2">“你要用银锤出两支号筒，作为召集民众和拔营之用。</verse>
    <verse value="3">两支银号筒都吹起长音的时候，全会众要集合在圣幕门前，在你的周围。</verse>
    <verse value="4">如果只有一支银号筒吹响，只有各宗族的领袖集合到你面前。</verse>
    <verse value="5">如果吹出的是短促的紧急号，扎营在东边的支族要拔营。</verse>
    <verse value="6">第二次吹出短音的时候，扎营在南边的支族要拔营。所以，吹短音是要拔营，</verse>
    <verse value="7">吹长音是要集合会众。</verse>
    <verse value="8">这两支号筒要由亚伦子孙，作祭司的，来吹。“下面的条例，你们要世世代代遵守。</verse>
    <verse value="9">你们在自己的土地上遭遇战争的时候，为了保卫自己、抵抗来攻打的敌人，你们要用这两支号筒吹出战争的警报。我——上主、你们的上帝要帮助你们，救你们脱离仇敌。</verse>
    <verse value="10">在快乐的日子，初一日和其他节期，献烧化祭和平安祭的时候，你们要吹号。我要帮助你们，我是上主——你们的上帝。”</verse>
    <b>以色列人启程</b>
    <br />
    <verse value="11">以色列人民离开埃及后的第二年二月二十日，上主圣幕上面的云彩上升了。</verse>
    <verse value="12">于是以色列人开始他们的旅程，离开西奈旷野。云彩来到巴兰旷野，停在那里。</verse>
    <verse value="13">他们遵照上主给摩西的命令前进，</verse>
    <verse value="14">每次前进都依照同样的次序。首先出发的是犹大旗帜下的人，一队一队地前进。亚米拿达的儿子拿顺率领犹大支族；</verse>
    <verse value="15">苏押的儿子拿坦业率领以萨迦支族；</verse>
    <verse value="16">希伦的儿子以利押率领西布伦支族。</verse>
    <verse value="17">圣幕拆下以后，由革顺和米拉利两宗族的人扛抬圣幕出发。</verse>
    <verse value="18">其次，在吕便旗帜下的人要出发，一队一队地前进。示丢珥的儿子以利蓿率领吕便支族；</verse>
    <verse value="19">苏利沙代的儿子示路蜜率领西缅支族；</verse>
    <verse value="20">丢珥的儿子以利雅萨率领迦得支族。</verse>
    <verse value="21">然后哥辖宗族的人出发，扛抬着圣物。等他们到达营地，圣幕已经重新立好了。</verse>
    <verse value="22">再其次出发的是以法莲旗帜下的人，一队一队地前进。亚米忽的儿子以利沙玛率领以法莲支族；</verse>
    <verse value="23">比大蓿的儿子迦玛列率领玛拿西支族；</verse>
    <verse value="24">基多尼的儿子亚比但率领便雅悯支族。</verse>
    <verse value="25">最后出发的是作后卫队但旗帜下的人，一队一队地前进。亚米沙代的儿子亚希以谢率领但支族；</verse>
    <verse value="26">俄兰的儿子帕结率领亚设支族；</verse>
    <verse value="27">以南的儿子亚希拉率领拿弗他利支族。</verse>
    <verse value="28">这就是以色列人拔营后、一队一队前进的次序。</verse>
    <verse value="29">摩西对他的内兄——米甸人叶特罗的儿子——何巴说：“我们就要到上主应许给我们的地方去。他曾经应许要使以色列人昌盛，所以跟我们来吧，我们会让你共享繁荣。”</verse>
    <verse value="30">何巴说：“我不去。我要回我的老家去。”</verse>
    <verse value="31">摩西说：“请不要离开我们。你熟悉这旷野，我们该在哪里扎营，你可以作我们的向导。</verse>
    <verse value="32">你如果跟我们来，我们一定把上主赐给我们的一切福气跟你共享。”</verse>
    <b>以色列人出发</b>
    <br />
    <verse value="33">以色列人离开西奈圣山，往前走了三天。上主的约柜一直在他们前头，为他们找扎营的地方。</verse>
    <verse value="34">他们从一个营地迁移到另一个营地；白天有上主的云彩在他们上头。</verse>
    <verse value="35">每当约柜前行，摩西就说：“上主啊，求你起来，驱散你的仇敌，使恨你的人逃跑！”</verse>
    <verse value="36">每当约柜停住时，摩西就说：“上主啊，求你回到以色列千万人民当中！”</verse>
  </content>
</chapter>