<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>在他备拉发怨言</b>
    <br />
    <verse value="1">人民遇到了困难，开始埋怨上主。上主听见了就发怒，降火在他们中间，烧毁了营地的一端。</verse>
    <verse value="2">人民向摩西哀求。摩西祷告上主，火就熄了。</verse>
    <verse value="3">那地方叫他备拉，因为上主的火曾在那里焚烧他们。</verse>
    <b>摩西挑选七十长老</b>
    <br />
    <verse value="4">有些外族人跟以色列人同行；他们很想吃肉。以色列人也开始埋怨说：“要是我们有肉吃多好呢！</verse>
    <verse value="5">在埃及的时候，我们常吃鱼，不用花钱；还有黄瓜、西瓜、韭菜、葱、蒜等好吃的东西。</verse>
    <verse value="6">现在我们没有力气了。每天除了吗哪，什么东西都没得吃！”</verse>
    <verse value="7">吗哪的形状像芫荽子，色近乳白，</verse>
    <verse value="8">每天晚上跟露水一起落在营地。第二天清晨，人民出去捡取，把它磨碎或捣碎成粉，然后煮一煮，做成饼。它的味道像用橄榄油烤的饼。</verse>
    <verse value="9">并于上节</verse>
    <verse value="10">摩西听见人民成群地站在他们的帐棚门口哀哭，发牢骚。上主向人民发怒；摩西心里很难过，</verse>
    <verse value="11">他对上主说：“你为什么这样苦待我？为什么这样不喜欢我？为什么要我负责带领这些人民？</verse>
    <verse value="12">我并没有造他们或生他们，为什么你要我作褓姆，把他们像婴儿一样抱在怀里，一直抱到你应许给他们祖先的土地呢？</verse>
    <verse value="13">我到哪里去找那么多肉给他们吃呢？他们不断地发牢骚要吃肉！</verse>
    <verse value="14">我一个人没有办法管理他们；我承受不了！</verse>
    <verse value="15">如果你要这样待我，求你可怜我，把我杀了，使我不必再忍受这样的折磨。”</verse>
    <verse value="16">上主对摩西说：“你要召集七十个受人尊敬的长老，把他们带到圣幕我面前来，站在你旁边。</verse>
    <verse value="17">我要下来，在那里对你说话。我要把赐给你的灵分给他们，他们就能帮你分担责任；你不必一个人挑这重担。</verse>
    <verse value="18">你要吩咐人民说：‘明天大家都要洁净自己，你们会有肉吃。上主听见了你们的怨言，说你们想吃肉，你们觉得在埃及还好过些。上主就要给你们肉吃，你们一定得吃下去。</verse>
    <verse value="19">你们不只吃一天两天，五天十天，甚至二十天。</verse>
    <verse value="20">你们要整整吃一个月的肉，直到肉从你们的鼻孔喷出来，使你们厌恶。这事一定要发生；因为你们厌弃在你们中间的上主，埋怨他，说你们不该离开埃及。’”</verse>
    <verse value="21">摩西对上主说：“我带领的人民有六十万之多，而你竟说要给他们够一个月吃的肉？</verse>
    <verse value="22">难道有足够的牛羊可宰了来满足他们吗？海里所有的鱼恐怕也不够他们吃呢！”</verse>
    <verse value="23">上主回答：“我的能力有限吗？你就要看见我说的话会不会实现！”</verse>
    <verse value="24">于是摩西出去，把上主所说的话告诉人民。他召集七十个长老，叫他们站在圣幕四周。</verse>
    <verse value="25">上主在云中下降，对摩西说话，把赐给摩西的灵分给那七十个长老。灵降在他们身上的时候，他们都像先知一样呼叫，但并没有很久。</verse>
    <verse value="26">其中有两个长老伊利达和米达仍然留在营里，没有到圣幕那里去。在营里，灵降在他们身上，他们也像先知一样呼叫起来。</verse>
    <verse value="27">有一个青年跑去见摩西，把伊利达和米达所做的事向他报告。</verse>
    <verse value="28">这时候，嫩的儿子约书亚说话了。约书亚从年轻时就是摩西的助手。他对摩西说：“我主，请阻止他们。”</verse>
    <verse value="29">摩西回答：“你是为我的缘故而嫉妒吗？我情愿上主把他的灵赐给他所有的子民，使他们都像先知一样呼叫！”</verse>
    <verse value="30">然后，摩西和以色列的七十个长老都回营里去。</verse>
    <b>上主降鹌鹑</b>
    <br />
    <verse value="31">突然间，上主使风刮起，成群的鹌鹑从海上飞来，离地面只一公尺高。它们停在营地和四周，到处都是，东西南北，绵延好几公里。</verse>
    <verse value="32">人民整天整夜都在捕捉鹌鹑；第二天也整天在捕捉，每人至少捉到一千公斤。他们把鹌鹑摊在营地四周晒干。</verse>
    <verse value="33">当他们还有许多肉吃的时候，上主向人民发怒，降瘟疫给他们。</verse>
    <verse value="34">那地方就叫做“贪欲的坟墓”，因为他们在那里埋葬了贪爱吃肉的人。</verse>
    <verse value="35">从那地方，人民迁移到哈洗录，在那里扎营。</verse>
  </content>
</chapter>