<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>祭司和利未人的职责</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对亚伦说：“你和你的儿子们，以及利未人必须承担任何触犯圣所的罪；但只有你和你的儿子们要承担触犯祭司职务的罪。</verse>
    <verse value="2">你要带你的亲族——利未支族的人来，让他们跟你一起事奉。当你和你的儿子们在圣幕事奉的时候，他们要帮助你。</verse>
    <verse value="3">他们要向你负责，在圣幕里事奉，但绝对不可触摸圣所和祭坛上的圣物，免得他们和你们都死亡。</verse>
    <verse value="4">他们要跟你一起工作，负责圣幕里的事务；但其他不合资格的人不可跟你们一起工作。</verse>
    <verse value="5">只有你和你的儿子们负责圣所和祭坛的工作。这样，我就不再向以色列人发怒。</verse>
    <verse value="6">我从以色列人中拣选了你的亲族利未人给你们。他们要归给我，好在圣幕里任职。</verse>
    <verse value="7">只有你和你的儿子们要负责有关祭坛和至圣所的祭司职务。这是你们的职责，因为我把祭司的职务赐给了你们。其他的人若走近圣物，必须处死。”</verse>
    <b>祭司应得之物</b>
    <br />
    <verse value="8">上主对亚伦说：“我要把所有献给我的特别礼物，就是那些不在祭坛上焚烧的供物，都赐给你。我把这些供物给你和你的后代，作为你们永得的份。</verse>
    <verse value="9">至于不在祭坛上焚烧的那些至圣的祭物当中，素祭、赎罪祭，和赎过祭等供物可归你们。所有献给我的至圣祭物都归你和你的子孙。</verse>
    <verse value="10">你们必须在神圣的场所吃这些东西，只有男性可以吃。这些东西是圣的。</verse>
    <verse value="11">“另外，以色列人献给我的其他特别供品礼物也要归给你们。我要把它们给你和你的儿女，作为世世代代应得的份。你们家里每一个在礼仪上洁净的人都可以吃。</verse>
    <verse value="12">“我要把以色列人每年献给我的第一批出产中那最好的赐给你们，有橄榄油、酒，和五谷。</verse>
    <verse value="13">这些都属于你们。你们家里每一个在礼仪上洁净的人都可以吃。</verse>
    <verse value="14">“以色列中所有无条件献给我的供物都属于你们。</verse>
    <verse value="15">“以色列人献给我的长子和头胎的牲畜也都属于你们；但是你们必须接受每一个长子的赎价，也要接受不洁净的头胎牲畜的赎价。</verse>
    <verse value="16">孩子要在一个月大时赎回来，根据圣所的标准付五块银子。</verse>
    <verse value="17">可是头胎的牛、绵羊，和山羊不可赎回来；它们要完全归我，当作牲祭。你要把它们的血洒在祭坛上，把它们的脂肪焚烧，当馨香的火祭献给我——上主。</verse>
    <verse value="18">它们的肉归给你们，跟特别祭物的胸肉和右后腿归你们一样。</verse>
    <verse value="19">“我要把以色列人献给我的一切特别供物赐给你和你的儿女，作为世世代代应得的份。这是我与你和你后代所立不能废弃的约。”</verse>
    <verse value="20">上主对亚伦说：“你不可接受以色列人任何能传给子孙的产业，不可有份于他们的土地。我是上主；我是你的份，你的产业。”</verse>
    <b>利未人应得之物</b>
    <br />
    <verse value="21">上主说：“我已经把以色列人献给我的十分之一给了利未人。这是他们在圣幕事奉的酬报。</verse>
    <verse value="22">其他以色列人不可再靠近圣幕，免得犯罪被处死。</verse>
    <verse value="23">从现在开始，只有利未人可以照管圣幕，负责圣幕里的一切事务。这是你们世世代代要遵守的条例。利未人在以色列中不可拥有永久的产业，</verse>
    <verse value="24">因为我已经把以色列人献给我的特别礼物的十分之一给了他们。因此我对他们说，他们在以色列不可拥有永久的产业。”</verse>
    <b>利未人的十分之一</b>
    <br />
    <verse value="25">上主命令摩西</verse>
    <verse value="26">吩咐利未人说：“你们收到上主赐给你们那份以色列人所献的十分之一时，要把其中的十分之一当作特别礼物，献给上主。</verse>
    <verse value="27">这特别礼物相当于农夫拿刚收成的五谷和新酒所献上的祭。</verse>
    <verse value="28">这样，你们也要从以色列人那里所收到的十分之一，就是属于上主的特别礼物中再献出来。你们要把这献给上主的特别礼物给祭司亚伦，</verse>
    <verse value="29">从你们的收成当中把最好的拿出来。</verse>
    <verse value="30">你们把最好的部分献出来以后，可以保留其余的，正像农夫献祭完毕后保留剩余的一样。</verse>
    <verse value="31">你们和你们的家人可以在任何地方吃那些剩余的，因为那是你们在圣幕事奉的酬报。</verse>
    <verse value="32">你们献上那最好部分给上主后，吃那剩余的就没有罪；但是在最好的部分献出以前吃任何祭物，就是玷污以色列人的圣物，必须处死。”</verse>
  </content>
</chapter>