<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>摩押王召巴兰</b>
    <br />
    <verse value="1">以色列人再往前走，在约旦河东岸的摩押平原、耶利哥对岸扎营。</verse>
    <verse value="2">西拨的儿子摩押王巴勒听说以色列人怎样对待亚摩利人，又知道他们人多，</verse>
    <verse value="3">他和他的人民就都恐惧。</verse>
    <verse value="4">于是摩押人对米甸人的首领说：“这群人不久就要把我们周围的东西都毁灭了，像牛吃光草场的草一样。”巴勒王</verse>
    <verse value="5">派使者去召比珥的儿子巴兰来；巴兰住在亚扪人的地方、幼发拉底河附近的比夺。使者把巴勒的意思告诉他：“有一族人从埃及出来，散在各处，就要占领我们的土地。</verse>
    <verse value="6">他们人数比我们多，所以请你来，为我诅咒他们。或许我们能够打败他们，把他们赶出这块土地。我知道，你祝福，人民就得福；你诅咒，他们就遭殃。”</verse>
    <verse value="7">于是，摩押人和米甸人的首领带着占卜的礼金到巴兰那里，把巴勒的意思告诉他。</verse>
    <verse value="8">巴兰对他们说：“你们在这里过夜，明天我会告诉你们上主对我说什么。”摩押的首领们就留在巴兰那里过夜。</verse>
    <verse value="9">上帝临到巴兰那里，问他：“跟你在一起的这些人是谁？”</verse>
    <verse value="10">巴兰回答：“摩押王巴勒派他们来告诉我，</verse>
    <verse value="11">从埃及出来的一族人，布满各地。他要我为他诅咒他们，好使他打败他们，把他们赶走。”</verse>
    <verse value="12">上帝对巴兰说：“不要跟这些人去，也不可诅咒以色列人，因为我赐福给他们。”</verse>
    <verse value="13">第二天早上，巴兰去见巴勒的使者，说：“回去吧，上主不准我跟你们去。”</verse>
    <verse value="14">他们就回去见巴勒，报告他巴兰不跟他们一起来。</verse>
    <verse value="15">于是巴勒差派一批比先前更多更重要的人去。</verse>
    <verse value="16">他们去见巴兰，把巴勒的意思告诉他：“请不要因任何顾忌而不来！</verse>
    <verse value="17">我要厚厚地酬谢你，你无论说什么我都照办。请来为我诅咒这些人。”</verse>
    <verse value="18">可是巴兰说：“即使巴勒把他王宫里所有的金银都给我，我也不能在任何大小事上违背上主——我上帝的命令。</verse>
    <verse value="19">可是请你们在这里过夜，像以前的那批人，我好知道上主是不是还有别的话要告诉我。”</verse>
    <verse value="20">当夜，上帝临到巴兰那里，对他说：“如果这些人是来求你跟他们去，你就准备跟他们去，但是要照着我的话做。”</verse>
    <verse value="21">第二天早上，巴兰起来，把鞍子套在驴背上，跟摩押的首领们一道去了。</verse>
    <b>巴兰和他的驴</b>
    <br />
    <verse value="22">上帝不喜欢巴兰跟他们去。巴兰骑着驴，两个仆人伴随他走在路上的时候，上主的天使站在路中挡住他的去路。</verse>
    <verse value="23">驴看见天使拿着剑站在那里，就离开了路，转到田里去。巴兰打驴，要它回到路上。</verse>
    <verse value="24">于是天使站在两个葡萄园之间的窄路上，两边都有石墙。</verse>
    <verse value="25">驴看见天使，就挨着墙，把巴兰的脚擦伤了；巴兰又打驴。</verse>
    <verse value="26">天使再往前去，站在一个很窄的地方，两边都没有空隙可以通过。</verse>
    <verse value="27">这一次，驴看见天使就趴下。巴兰发脾气，用杖打驴。</verse>
    <verse value="28">那时，上主使驴说话，它对巴兰说：“我对你做了什么？你为什么三次打我呢？”</verse>
    <verse value="29">巴兰回答：“因为你戏弄我！要是我手里有刀，就宰了你！”</verse>
    <verse value="30">驴说：“我不是你从小所骑的驴吗？我以前这样对待过你吗？”巴兰说：“没有！”</verse>
    <verse value="31">随后，上主使巴兰看见天使拿着剑站在那里，巴兰就俯伏在地上。</verse>
    <verse value="32">天使对他说：“你为什么这样三次打驴呢？我来挡住你的路，因为你不该去。</verse>
    <verse value="33">你的驴看见我，三次都躲开了，如果它没有躲开，我早把你杀了，而留它活着。”</verse>
    <verse value="34">巴兰回答：“我犯了罪；我不知道你站在路中挡住我。如果你认为我不该去，我就回家。”</verse>
    <verse value="35">可是天使说：“跟这些人去吧。但是你只可照着我要你说的话说。”巴兰就跟他们去了。</verse>
    <b>巴勒欢迎巴兰</b>
    <br />
    <verse value="36">巴勒听说巴兰来了，就到亚珥城去迎接他；这城在摩押边界亚嫩河旁边。</verse>
    <verse value="37">巴勒对他说：“我第一次派人请你，你怎么不来呢？你以为我不能给你足够的酬报吗？”</verse>
    <verse value="38">巴兰说：“我不是已经来了吗？现在，我能说什么呢？我只能说上帝要我说的话。”</verse>
    <verse value="39">巴兰跟巴勒到了胡琐城。</verse>
    <verse value="40">巴勒在那里宰了牛羊，把肉送给巴兰和跟他一起的首领们。</verse>
    <b>巴兰第一次的预言</b>
    <br />
    <verse value="41">第二天早上，巴勒带巴兰到巴莫·巴力去；从那里巴兰看得到一部分以色列人。</verse>
  </content>
</chapter>