<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">他对巴勒说：“你要在这里为我造七座祭坛，并且给我七头公牛和七只公羊。”</verse>
    <verse value="2">巴勒照办了；他和巴兰在每一座祭坛献上一头公牛和一只公羊。</verse>
    <verse value="3">巴兰对巴勒说：“你站在你的烧化祭旁边；我去看看上主要不要见我。他启示我什么，我一定告诉你。”于是巴兰单独上到山顶。</verse>
    <verse value="4">上帝见巴兰；巴兰说：“我已经造了七座祭坛，在每座祭坛献上一头公牛和一只公羊。”</verse>
    <verse value="5">上主告诉巴兰该说的话，然后叫他回巴勒那里去，把上主的信息转告他。</verse>
    <verse value="6">巴兰回去，发现巴勒跟所有摩押的首领还站在烧化祭旁边。</verse>
    <verse value="7">巴兰就说出预言：摩押王巴勒领我出叙利亚，领我出东边的山脉。他说：来啊，为我诅咒雅各；来啊，为我咒骂以色列。</verse>
    <verse value="8">上帝没有诅咒的，我怎能诅咒？上主没有咒骂的，我怎能咒骂？</verse>
    <verse value="9">我从高岩上看得到他们；我从山丘上望得见他们。他们是一个与众不同的国家；他们比别的国家更蒙福。</verse>
    <verse value="10">以色列的后代多如尘土；他们多得无法数算。让我像上帝的子民那样终结一生；我愿像义人那样平安去世。</verse>
    <verse value="11">巴勒对巴兰说：“你对我做的是什么？我要你到这里来诅咒我的敌人，你竟祝福了他们。”</verse>
    <verse value="12">巴兰说：“我只能说上主要我说的话。”</verse>
    <b>巴兰第二次的预言</b>
    <br />
    <verse value="13">巴勒对巴兰说：“你跟我到另外一个地方去，从那里你只能看到一部分以色列人。请你在那里为我诅咒他们。”</verse>
    <verse value="14">他带巴兰到比斯迦山山顶的琐腓田，在那里也造了七座祭坛，在每座祭坛献上一头公牛和一只公羊。</verse>
    <verse value="15">巴兰对巴勒说：“你站在你的烧化祭旁边，我到那边去见上帝。”</verse>
    <verse value="16">上主见巴兰，告诉他该说的话，然后叫他回巴勒那里去，把上主的信息转告他。</verse>
    <verse value="17">巴兰回去，发现巴勒跟摩押的首领们还站在烧化祭旁边。巴勒问他上主说了什么话，</verse>
    <verse value="18">巴兰就说出以下的预言：来啊，西拨的儿子巴勒；你来听我要说的话。</verse>
    <verse value="19">上帝和人不一样，不撒谎；他不像凡人，不改变主意。他答应的话，一定办到；他一发言，事就成了。</verse>
    <verse value="20">我奉命祝福；上帝赐的恩福，我不能撤回。</verse>
    <verse value="21">我预知以色列的将来，没有灾难，没有祸害。上主——他们的上帝与他们同在；他们拥戴上主作他们的王。</verse>
    <verse value="22">上帝领他们出埃及；他像野牛一样为他们打仗。</verse>
    <verse value="23">任何法术都不能加害雅各；没有占卜能加害以色列。现在，人要谈论以色列，说：看哪，上帝成就了伟大的事！</verse>
    <verse value="24">以色列像挺身的母狮，像强悍的公狮；它不吞食所杀之物，不喝猎物的血绝不罢休。</verse>
    <verse value="25">巴勒对巴兰说：“你不诅咒以色列人，但至少不该祝福他们呀！”</verse>
    <verse value="26">巴兰回答：“我不是告诉过你，我必须照着上主所说的话做吗？”</verse>
    <b>巴兰第三次的预言</b>
    <br />
    <verse value="27">巴勒说：“跟我来，我要带你到另外一个地方；也许上帝会让你在那里为我诅咒他们。”</verse>
    <verse value="28">于是他带巴兰到那可了望旷野的批珥山山顶。</verse>
    <verse value="29">巴兰说：“你在这里为我造七座祭坛，并且带七头公牛和七只公羊来。”</verse>
    <verse value="30">巴勒照办了，在每座祭坛献上一头公牛和一只公羊。</verse>
  </content>
</chapter>