<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>攻打米甸人</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对摩西说：</verse>
    <verse value="2">“你要因米甸人欺骗了以色列人而惩罚他们；你做完这事以后就要离开人世。”</verse>
    <verse value="3">于是摩西对人民说：“你们要预备作战，去攻打米甸人，好为上主复仇。</verse>
    <verse value="4">以色列的每支族要派出一千人参战。”</verse>
    <verse value="5">于是，每支族选出一千人，参战的人数总共一万两千人。</verse>
    <verse value="6">摩西派祭司以利亚撒的儿子非尼哈作他们的统帅；非尼哈带着圣所的器皿和吹信号的号角。</verse>
    <verse value="7">他们遵照上主给摩西的命令攻击米甸人，杀了他们所有的壮丁，</verse>
    <verse value="8">包括米甸的五个王——以未、利金、苏珥、户珥、利巴。他们也杀了比珥的儿子巴兰。</verse>
    <verse value="9">以色列人掳了米甸人的妇女和儿童，抢走了他们的牛羊，掠夺了他们一切的财宝，</verse>
    <verse value="10">烧毁了他们所有的市镇和营地。</verse>
    <verse value="11">他们把所掳所掠的，连人和牲畜都带走了，</verse>
    <verse value="12">带到他们在耶利哥对岸约旦河边摩押平原的营地，交给摩西、以利亚撒，和以色列全会众。</verse>
    <b>部队返回</b>
    <br />
    <verse value="13">摩西、以利亚撒，和所有其他领袖都出营去迎接部队。</verse>
    <verse value="14">摩西对那些从战场回来的军官和指挥官们发怒，</verse>
    <verse value="15">质问他们：“你们为什么让这些女人活着？</verse>
    <verse value="16">要知道，就是这些女人听了巴兰的话，在批珥引诱人民背叛上主，使上主的子民遭遇瘟疫。</verse>
    <verse value="17">现在，你们要杀掉所有的男孩以及跟男人有过性关系的女人，</verse>
    <verse value="18">但可以为你们自己留下所有的女孩子和处女。</verse>
    <verse value="19">你们当中杀了人的，或是碰过尸体的，要留在营外七天。在第三天和第七天，你们要洁净自己和你们掳来的妇女，</verse>
    <verse value="20">也要洁净每一块衣料，以及用皮革、山羊毛，和木制的任何东西。”</verse>
    <verse value="21">祭司以利亚撒对那些打仗回来的人说：“上主给摩西的条例是这样：</verse>
    <verse value="22">所有烧不坏的东西，像金、银、铜、铁、锡、铅，要经过火的洁净，其余的东西要用水洁净。</verse>
    <verse value="23">并于上节</verse>
    <verse value="24">第七天，你们必须洗涤自己的衣服，这样你们就算洁净，可以进入营地。”</verse>
    <b>分战利品</b>
    <br />
    <verse value="25">上主对摩西说：</verse>
    <verse value="26">“你和以利亚撒，以及其他的领袖们要把掠夺来的一切，连人带牲畜都数点一下，</verse>
    <verse value="27">然后平分为两半，一半给军队，另一半给其余的会众。</verse>
    <verse value="28">从给军队的那一半中要留下五百分之一作献给上主的贡物，就是每五百俘虏中留下一人；牛、驴、绵羊、山羊也都一样。</verse>
    <verse value="29">把这些交给祭司以利亚撒作献给上主的特别贡物。</verse>
    <verse value="30">从给人民的那一半中，无论是俘虏、牛、驴、绵羊、山羊，要拿出五十分之一给看管上主圣幕的利未人。”</verse>
    <verse value="31">摩西和以利亚撒照着上主的命令做了。</verse>
    <verse value="32">除了兵士自己留下的财物，他们所掠夺来的有：羊六十七万五千只，牛七万两千头，驴六万一千头，处女三万两千名。</verse>
    <verse value="33">并于上节</verse>
    <verse value="34">并于上节</verse>
    <verse value="35">并于上节</verse>
    <verse value="36">出征的军队得到的一半是：羊三十三万七千五百只，其中六百七十五只是献给上主的贡物；牛三万六千头，其中七十二头是献给上主的贡物；驴三万零五百头，其中六十一头是献给上主的贡物；处女一万六千名，其中三十二名归给上主。</verse>
    <verse value="37">并于上节</verse>
    <verse value="38">并于上节</verse>
    <verse value="39">并于上节</verse>
    <verse value="40">并于上节</verse>
    <verse value="41">摩西遵照上主的命令把贡物交给以利亚撒作献给上主的特别贡物。</verse>
    <verse value="42">会众得到的一半跟军队得到的一样：羊三十三万七千五百只，牛三万六千头，驴三万零五百头，处女一万六千名。</verse>
    <verse value="43">并于上节</verse>
    <verse value="44">并于上节</verse>
    <verse value="45">并于上节</verse>
    <verse value="46">并于上节</verse>
    <verse value="47">摩西从会众分得的，连人带牲畜，拿出五十分之一来，照着上主的命令交给看管上主圣幕的利未人。</verse>
    <verse value="48">率领军队的军官们去见摩西，</verse>
    <verse value="49">说：“我们已经数点属下的兵士，一个都没有少。</verse>
    <verse value="50">所以我们把每一个人夺来的金首饰、手镯、臂镯、戒指、耳环、项练等，带来献给上主，作为我们生命的赎价，希望上主保佑我们。”</verse>
    <verse value="51">摩西和以利亚撒接受了这些金子，都是精致的首饰品。</verse>
    <verse value="52">军官们的捐献大约有两百公斤重。</verse>
    <verse value="53">一般的士兵都把夺来的战利品各自留下。</verse>
    <verse value="54">摩西和以利亚撒把这些金子带到圣幕，祈求上主保佑以色列人。</verse>
  </content>
</chapter>