<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上主的子民（出34：11-16）</b>
    <br />
    <verse value="1">“上主——你们的上帝要领你们进入你们将占领的土地；他要赶出好些民族。你们往前推进的时候，他要赶走七个比你们强大的民族，就是赫人、革迦撒人、亚摩利人、迦南人、比利洗人、希未人、耶布斯人。</verse>
    <verse value="2">上主——你们的上帝要把这些民族交给你们。你们要击败他们，彻底消灭他们，不可怜恤，或跟他们缔结条约。</verse>
    <verse value="3">不可跟他们通婚；你们的女儿不可嫁给他们的儿子，儿子不可娶他们的女儿；</verse>
    <verse value="4">因为他们要诱惑你们离弃上主，去拜别的神明。如果你们离弃上主，他会向你们发怒，立刻消灭你们。</verse>
    <verse value="5">所以，你们要拆毁他们的祭坛，砍倒他们的神柱，粉碎亚舍拉女神像，烧毁他们的偶像。</verse>
    <verse value="6">你们是属于上主——你们的上帝的；你们必须这样做。他从天下万民中选召你们作为他自己的子民。</verse>
    <verse value="7">“上主爱你们，拣选你们，并不是因为你们的人数比别人多；其实，你们是世界上最小的国家。</verse>
    <verse value="8">他爱你们，为要坚守他向你们祖先许下的诺言，以大能解救了你们，从被奴役之地把你们救出来，使你们脱离了埃及王的手。</verse>
    <verse value="9">所以，你们要知道：上主——你们的上帝是惟一的上帝。凡爱他、遵行他诫命的人，他要信实坚守他的约，以不变的爱待他们，直到千代。</verse>
    <verse value="10">但憎恨他的人，他要毫不犹预地惩罚他们，消灭他们。</verse>
    <verse value="11">所以，你们必须切实遵行我今天向你们颁布的一切诫命和法律。”</verse>
    <b>遵行诫命蒙福（申28：1-14）</b>
    <br />
    <verse value="12">“如果你们听从这些诫命，切实遵行，上主——你们的上帝会信守他向你们祖先许下的诺言，坚守他与你们订立的约，以不变的爱待你们。</verse>
    <verse value="13">他要爱你们，赐福给你们，使你们繁荣昌盛，在他应许你们祖先要赐给你们的土地上赐福给你们，使你们多子多孙，生产丰富——有五谷、酒、橄榄油，和大群的牛羊。</verse>
    <verse value="14">你们领受的福泽胜过世上万族所领受的。无论你们或你们的牛羊都没有不生育的。</verse>
    <verse value="15">上主要使你们无灾无病，不让你们再染上在埃及患过的那些可怕的疾病；他要把那些可怕的疾病加在你们敌人身上。</verse>
    <verse value="16">上主——你们的上帝交在你们手中的各民族，你们必须消灭，不要怜悯他们。你们不可拜他们的神明，因为那将为你们带来悲惨的结局。</verse>
    <verse value="17">“你们不要以为这些民族比你们多，就不能赶走他们。</verse>
    <verse value="18">不要怕他们！你们要记住上主——你们的上帝怎样对付埃及王和他的人民。</verse>
    <verse value="19">你们亲眼见过那些可怕的灾害和神迹奇事。要记住，上主——你们的上帝以大能大力解救了你们。他怎样毁灭了埃及人，也要照样毁灭你们所惧怕的那些民族。</verse>
    <verse value="20">他要使他们惊慌纷乱，即使是逃走、躲起来的，他也都要消灭。</verse>
    <verse value="21">所以，你们不要怕这些人，因为上主——你们的上帝与你们同在。他是伟大、该受敬畏的上帝。</verse>
    <verse value="22">你们往前推进的时候，他会逐渐把这些民族赶走。你们不可能一下子把他们都消灭了，恐怕这样做，会使野兽增多，以致危害了你们。</verse>
    <verse value="23">上主要把敌人交在你们手中，使他们惊慌，直到他们都被消灭。</verse>
    <verse value="24">他也要把他们的君王交在你们手中；你们要杀灭他们，使人不再记起他们的名字。你们杀灭他们的时候，没有人能抵抗。</verse>
    <verse value="25">你们要烧毁他们的偶像；不可贪爱偶像上的金银，私自保留起来，恐怕这样做会带来悲惨的结局，因为上主憎恨偶像。</verse>
    <verse value="26">不可带任何偶像回家，否则，你们将受这些偶像所受的诅咒。你们必须彻底憎恨厌恶这些偶像，因为它们是上主所诅咒的。”</verse>
  </content>
</chapter>