<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上主伟大</b>
    <br />
    <verse value="1">“你们要爱上主——你们的上帝，始终遵行他一切的法律诫命。</verse>
    <verse value="2">要知道，我今天是对你们、而不是对你们的儿女说话，因为你们亲自体验上主而认识他。你们见过上主的伟大、权能、能力，</verse>
    <verse value="3">和奇迹。你们亲眼看见他怎样对付埃及王和他的国家，</verse>
    <verse value="4">也看见他怎样消灭了埃及的军队、战马，和战车。他们追击你们的时候，他使红海淹没了他们，把他们彻底消灭了。</verse>
    <verse value="5">你们知道，你们来到此地以前，在旷野中，上主为你们所行的一切。</verse>
    <verse value="6">你们记得他怎样对付吕便的后代，以利押的儿子大坍和亚比兰。大地在众人面前裂开，把他们和他们的家族、帐棚，和所有的仆人、牲畜都吞了下去。</verse>
    <verse value="7">你们亲眼看见了上主所做这一切伟大的事。”</verse>
    <b>应许之地的福泽</b>
    <br />
    <verse value="8">“你们要遵行我今天颁布给你们的一切诫命。这样，你们才有力量渡河占领你们要进入的土地，</verse>
    <verse value="9">在上主应许给你们祖先和子孙那流奶与蜜的地方享长寿。</verse>
    <verse value="10">你们将要占领的土地不像你们从前住过的埃及。在埃及，你们播种后还要辛劳灌溉才有收成，</verse>
    <verse value="11">但是你们将要进入的土地有山，有谷，也有雨水的滋润。</verse>
    <verse value="12">上主——你们的上帝从年头到年终都看顾这片土地。</verse>
    <verse value="13">“所以，你们要谨慎遵行我今天颁布给你们的诫命。要爱上主——你们的上帝，一心一意事奉他。</verse>
    <verse value="14">这样，他就会按时给你们春霖秋雨，使你们有足够的五谷、新酒、橄榄油，</verse>
    <verse value="15">和供应牲畜的草料。你们会吃得饱。</verse>
    <verse value="16">你们要小心，不要被诱惑而背离上主，去祭拜服事别的神明。</verse>
    <verse value="17">如果这样，上主要向你们发怒，不降雨给你们，使土地干旱，不能出产五谷；即使他赐给你们的是一片良田，你们也会迅速地在那里死亡。</verse>
    <verse value="18">“所以，你们要记住这些诫命，铭刻在心。要把这些诫命系在手上，戴在额上，提醒你们。</verse>
    <verse value="19">你们要把这些诫命教导儿女，无论在家或出外，工作或休息，都要讲论这些诫命。</verse>
    <verse value="20">你们要把这些诫命写在家里的门框和大门上。</verse>
    <verse value="21">这样，你们和你们的儿女就能在上主——你们上帝所应许给你们祖先的土地上享长寿；天地存在一天，你们就住在那里一天。</verse>
    <verse value="22">“你们要谨慎遵行我颁布给你们的一切诫命；要爱上主——你们的上帝，实行他一切的命令，对他忠心。</verse>
    <verse value="23">这样，你们往前推进的时候，他要驱逐各民族，使你们占领比你们强大的民族的土地。</verse>
    <verse value="24">你们脚所走过的土地都要归你们。你们的地界将从南边的旷野延伸到北边的黎巴嫩山脉，从东边的幼发拉底河扩展到西边的地中海。</verse>
    <verse value="25">你们无论到哪里去，上主——你们的上帝要照他的应许使你们所向无敌；人人畏惧你们。</verse>
    <verse value="26">“我今天把祝福和诅咒摆在你们面前，由你们自己选择。</verse>
    <verse value="27">如果你们遵行我今天向你们颁布、出于上主——你们上帝的一切诫命，就蒙祝福。</verse>
    <verse value="28">如果你们不遵行这些诫命，反而转向你们一向不认识的神明，去拜它们，就受诅咒。</verse>
    <verse value="29">当上主领你们进入你们将占领的土地之后，你们要在基利心山宣布祝福的话，在以巴路山宣布诅咒的话。</verse>
    <verse value="30">这两座山都在约旦河西岸日落之处，是谷底的迦南人拥有的土地，西面离吉甲附近的摩利圣树不远。</verse>
    <verse value="31">你们将要渡过约旦河，去占领上主——你们的上帝所赐给你们的土地。你们占领了那土地，在那里定居以后，</verse>
    <verse value="32">必须遵行我今天向你们颁布的一切法律。”</verse>
  </content>
</chapter>