<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>惟一的敬拜场所</b>
    <br />
    <verse value="1">“你们定居在上主——你们祖先的上帝赐给你们的土地时，要终生谨慎遵守这一切法律诫命。</verse>
    <verse value="2">你们占领那片土地后，要把原先住民拜神明的地方彻底摧毁；无论在高山小山，或在绿树下的，都要除灭。</verse>
    <verse value="3">你们也要拆毁他们的祭坛，击碎神柱，烧毁亚舍拉女神像，砍倒偶像，使人不能再在那里祭拜。</verse>
    <verse value="4">“不可模仿原先住民的崇拜方式来敬拜上主——你们的上帝。</verse>
    <verse value="5">从你们各支族的地区中，上主要选一个特定的场所，让人在那里敬拜他。</verse>
    <verse value="6">你们要到那地方献烧化祭和其他牲祭，要献十分之一捐、供物、还愿祭、自愿祭，以及头生的牛羊。</verse>
    <verse value="7">你们和家里的人都要到那地方去，在那位赐福给你们的上主面前吃喝，享受你们勤劳得来的好东西。</verse>
    <verse value="8">“到现在为止，你们都随自己的意思敬拜，因为你们还没进入上主——你们的上帝所赐给你们那得以安居乐业的土地。到你们进入时，你们就不可再依照现在的方法敬拜。</verse>
    <verse value="9">并于上节</verse>
    <verse value="10">你们渡过约旦河后，上主要让你们占领那片土地，在那里定居。他要保护你们不受外敌侵扰，使你们安居乐业。</verse>
    <verse value="11">上主要选一个特定的地方作为他的住处；你们要携带我命令你们献的一切祭物到那里敬拜他，就是带烧化祭和其他的牲祭、十分之一捐和供物，以及许愿的礼物。</verse>
    <verse value="12">你们要跟你们的儿女、奴婢，和住在你们那里的利未人，一起在上主面前欢欣快乐；要记得利未支族没有自己的土地。</verse>
    <verse value="13">你们要谨慎，不可随便选择献祭的地方；</verse>
    <verse value="14">你们必须到上主在你们中间某一支族地区所选定的场所献祭。你们只能到那地方献烧化祭，做我命令你们的一切事。</verse>
    <verse value="15">“你们无论住在哪里，上主——你们的上帝所赐给你们的牲畜，都可以随意宰杀，吃它们的肉。无论在礼仪上是洁净或不洁净的，你们都可以吃，像吃野鹿或羚羊的肉一样。</verse>
    <verse value="16">但你们不可吃血，要把它倒在地上，像倒水一样。</verse>
    <verse value="17">你们不可在定居的地方吃献给上主的祭物，就是五谷、酒，和橄榄油的十分之一，头生的牛羊、还愿祭、自愿祭，或任何其他祭物。</verse>
    <verse value="18">你们跟你们的儿女、奴婢，和住在你们那里的利未人，只能在上主——你们的上帝所选定那敬拜的场所，在上主面前，吃祭物。你们要在那里享受自己所做的一切，欢欣快乐。</verse>
    <verse value="19">你们要记得，在自己土地上定居的时候，不可忘记利未支族的人。</verse>
    <verse value="20">“在上主——你们的上帝，照应许扩展你们的土地后，你们可以随心所欲地吃肉。</verse>
    <verse value="21">如果上主所选定那敬拜的场所离你们很远，就可以依照我所说的，在你们定居的地方宰杀牛羊，吃牛羊的肉。</verse>
    <verse value="22">无论在礼仪上是洁净或不洁净的，你们都可以吃，像吃野鹿和羚羊的肉一样。</verse>
    <verse value="23">但是你们绝不可吃血，因为血是生命，不可把生命跟肉一起吃下去。</verse>
    <verse value="24">你们绝不可吃血，要把它倒在地上，像倒水一样。</verse>
    <verse value="25">如果你们遵行这诫命，上主就会喜欢；你们和子孙都会事事顺利。</verse>
    <verse value="26">你们要把祭物和许愿的供物带到上主所选定那敬拜的场所，</verse>
    <verse value="27">在那里献烧化祭，连血带肉放在上主的祭坛上焚烧。你们也要在那地方献其余的祭牲，把血倒在上主——你们上帝的祭坛上，吃它们的肉。</verse>
    <verse value="28">你们要忠实遵守我一切的命令，你们和子孙就会长久事事顺利；因为你们做的事是对的，是上主——你们的上帝所喜欢的。”</verse>
    <b>警告拜偶像</b>
    <br />
    <verse value="29">“你们占领别族的土地后，上主——你们的上帝要消灭这些民族。你们要占领他们的土地，在那里定居。</verse>
    <verse value="30">上主消灭别族后，你们要谨慎，不可随从他们的宗教习俗，因为那将带来悲惨的结局。你们也不可查问他们怎样崇拜他们的神明，不可模仿他们的仪式，</verse>
    <verse value="31">不可用他们的仪式来敬拜上主——你们的上帝，因为他们在崇拜中做上主所憎恨厌恶的事。他们甚至把自己的儿女当祭牲，在祭坛上焚烧，献给他们的神明。</verse>
    <verse value="32">“你们要切实遵守我一切的诫命，不可加添，也不可减少。”</verse>
  </content>
</chapter>