<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>应许亚伯拉罕生子</b>
    <br />
    <verse value="1">上主在幔利的圣树那里向亚伯拉罕显现。那时正是白天最热的时候，亚伯拉罕坐在帐棚门口。</verse>
    <verse value="2">他抬头一看，看见三个人站在那里，就上前迎接他们，俯伏在地，</verse>
    <verse value="3">对他们说：“我主，请在这里休息一会儿，让我招待后再走。</verse>
    <verse value="4">我去拿水给你们洗脚，请在树下休息。</verse>
    <verse value="5">我去准备一点食物给你们吃，吃了才有力气继续赶路。你们到我家来，请接受我的招待。”他们回答：“谢谢！”</verse>
    <verse value="6">亚伯拉罕急忙跑进帐棚，对莎拉说：“赶快拿最好的面粉出来，烤些面包。”</verse>
    <verse value="7">接着，他跑到牛群中，选了一头又嫩又肥的小牛交给仆人，吩咐赶快准备。</verse>
    <verse value="8">他拿来乳酪、牛奶，和牛肉，把食物摆在他们面前，亲自在树下招待他们；他们就吃了。</verse>
    <verse value="9">他们问亚伯拉罕：“你的妻子莎拉在哪里？”他回答：“在帐棚里。”</verse>
    <verse value="10">其中一位说：“明年这时候我要回来；你的妻子莎拉要生一个儿子。”莎拉在帐棚门口，在那人的后面听着。</verse>
    <verse value="11">当时亚伯拉罕和莎拉年纪都很大，莎拉的月经也早已停了。</verse>
    <verse value="12">因此莎拉偷偷地笑，自言自语：“我老了，我的丈夫也老了；我还会有喜吗？”</verse>
    <verse value="13">于是，上主责问亚伯拉罕：“莎拉为什么偷偷地笑，自言自语：‘我这么老了，还能生孩子吗？’</verse>
    <verse value="14">难道上主有做不成的事吗？明年这时候我要回来；莎拉要生一个儿子。”</verse>
    <verse value="15">莎拉害怕，否认说：“我没有笑！”他说：“有，你的确笑了。”</verse>
    <b>亚伯拉罕为所多玛哀求</b>
    <br />
    <verse value="16">后来，这些人离开那里，到了一个可以俯视所多玛的地方。亚伯拉罕也跟他们走，送他们一段路。</verse>
    <verse value="17">上主心里想：“我不要向亚伯拉罕隐瞒我要做的事。</verse>
    <verse value="18">他的后代将成为强大的国家；我要藉着他赐福给万国。</verse>
    <verse value="19">我拣选他，是要他指示他的儿子和后代服从我，主持公道，伸张正义。这样，我就实现对亚伯拉罕许下的诺言。”</verse>
    <verse value="20">于是，上主对亚伯拉罕说：“我听到许多指控所多玛、蛾摩拉的话；他们恶贯满盈。</verse>
    <verse value="21">我一定要下去看看所听到的控诉是不是确实。”</verse>
    <verse value="22">那两个人离开那里，往所多玛去；但亚伯拉罕仍然留在上主面前。</verse>
    <verse value="23">亚伯拉罕上前，对上主说：“你真的要把无辜者跟有罪的人一起消灭吗？</verse>
    <verse value="24">如果城里有五十个无辜的人，你还要消灭全城吗？不会为了救这五十个人而饶恕这城吗？</verse>
    <verse value="25">你一定不会把无辜者跟有罪的人一起杀掉！一定不会！你那样做，无辜者就跟有罪的一起受罚了。一定不会！世界的审判者一定是公正的。”</verse>
    <verse value="26">上主回答：“如果我在所多玛找到五十个无辜的人，我就为了他们饶恕整个城。”</verse>
    <verse value="27">亚伯拉罕又说：“我主啊！我只是一个微不足道的凡人，求你容我大胆向你请求。</verse>
    <verse value="28">也许城里只有四十五个无辜的人，你会因为少了五个而毁灭全城吗？”上主回答：“如果能找到四十五个无辜的人，我也不毁灭这城。”</verse>
    <verse value="29">亚伯拉罕又说：“假使只有四十个人呢？”他回答：“要是能找到四十个，我也不毁灭这城。”</verse>
    <verse value="30">亚伯拉罕说：“我主啊！请不要生气，我要继续求你。假使只有三十个呢？”他回答：“要是能找到三十个，我也不毁灭这城。”</verse>
    <verse value="31">亚伯拉罕说：“我主啊！请你容我大胆地继续求你。假使只找到二十个呢？”他回答：“要是能找到二十个，我也不毁灭这城。”</verse>
    <verse value="32">最后，亚伯拉罕说：“我的主啊！请你不要生气，容我再求一次！如果只找到十个呢？”他回答：“即使只有十个，我也不毁灭这城。”</verse>
    <verse value="33">上主与亚伯拉罕说完话就走了；亚伯拉罕也回家去了。</verse>
  </content>
</chapter>