<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">天哪，侧耳听我诉说；地啊，留心听我的话。</verse>
    <verse value="2">我的教导像雨点滴下，在地上结成露珠。我的话像细雨滋润嫩芽，像阵雨浇灌花木。</verse>
    <verse value="3">我要宣扬上主的名；要歌颂我们上帝的伟大。</verse>
    <verse value="4">上主是大能的卫护者；他的作为完全、公正。上帝信实、可靠；他的判断正确、公平。</verse>
    <verse value="5">但是你们不忠，不配作他的儿女，你们是犯罪、欺诈的民族。</verse>
    <verse value="6">无知、愚昧的人民哪，你们竟这样回报上主吗？他是你们的创造主，你们的父亲；他创造你们，使你们成为国家。</verse>
    <verse value="7">你们要回忆往昔；你们要回顾历史。你们要请求父老述说往事；你们要请求长辈叙述历史。</verse>
    <verse value="8">至高者分配列国的领土，把人类分开；他按照以色列人的数目划定万民的疆界。</verse>
    <verse value="9">但上主选雅各的子孙作为自己的子民，作为自己特定的产业。</verse>
    <verse value="10">他在旷野找到他们，在飞沙走石的沙漠遇见他们。他爱护他们，照顾他们，像爱护自己的掌上明珠。</verse>
    <verse value="11">老鹰教小鹰飞翔，展开翅膀负载小鹰；上主也展开两翼负载以色列，使它不至于坠落。</verse>
    <verse value="12">上主独自引领他的子民，无需其他神明的协助。</verse>
    <verse value="13">他使他们统治高地，享受田园所出的土产。他们吃岩石间的蜂蜜，石地上出产的橄榄油。</verse>
    <verse value="14">他们的牛羊有挤不尽的奶汁；他们有最好的绵羊、山羊、牛群；他们有上等的麦子和葡萄酒。</verse>
    <verse value="15">上主的子民饱足肥壮；他们一富强就背叛。他们离弃创造他们的上帝；他们弃绝大能的拯救者。</verse>
    <verse value="16">他们拜偶像激怒了上主；他们作恶惹他发怒。</verse>
    <verse value="17">他们献祭给假神，给他们不认识的神明；这神明以色列没有拜过，他们的祖先没有畏惧过。</verse>
    <verse value="18">他们忘记了大能的卫护者；他们忘记了赐生命的上帝。</verse>
    <verse value="19">上主看见这恶行就发怒；他抛弃自己的子女。</verse>
    <verse value="20">他说：我不再帮助他们，要等着瞧他们的结局；他们是顽劣的一代，是不忠的子民。</verse>
    <verse value="21">他们以“不算为神”的偶像激怒我；他们以假神惹我嫉恨。因此，我要以“不算为子民”的民激怒他们；我要以愚昧的国惹他们嫉恨。</verse>
    <verse value="22">我的烈怒像火焚烧，要烧尽地上的一切；我的怒火烧透阴间，要吞灭大山的根基。</verse>
    <verse value="23">我要以不止息的祸患打击他们；我要用无数的箭射击他们。</verse>
    <verse value="24">他们将饿死，病死；可怕的瘟疫要消灭他们。毒蛇要咬伤他们；猛兽要袭击他们。</verse>
    <verse value="25">战祸使孤儿流浪街头；兵荒使寡妇空守闺房。少男少女要死光；婴儿老人也不能幸免。</verse>
    <verse value="26">我原该灭尽他们，使天下人忘记他们；</verse>
    <verse value="27">但我不能让敌人夸口，不能让仇人妄想，说是他们击败了我的子民；其实是我亲手毁灭了他们。</verse>
    <verse value="28">以色列是毫无见识的民族；他们没有智慧可言。</verse>
    <verse value="29">他们不知道失败的原因；他们不明白自己的终局。</verse>
    <verse value="30">为什么一人能赶散千人？两人能使万人溃不成军？因为卫护者丢弃了他们，大能的上主离弃了他们。</verse>
    <verse value="31">敌人知道自己的神明无能，不像以色列的卫护者大有能力。</verse>
    <verse value="32">敌人像所多玛、蛾摩拉那样腐败，像葡萄树结出苦毒的果子。</verse>
    <verse value="33">他们的酒像大蛇的唾液，像毒蛇的剧毒。</verse>
    <verse value="34">上主记得敌人的恶行，时机一到就要惩罚他们。</verse>
    <verse value="35">上主要向敌人报仇，时机一到他们就必败亡。那灭亡的日子已在眼前，将到的结局必快来临。</verse>
    <verse value="36">上主看见子民失败就救援他们，上主看见敬拜他的人失掉能力就怜恤他们。</verse>
    <verse value="37">上主要责问他的子民：你们所拜的神明在哪里？你们倚赖的保护者在哪里？</verse>
    <verse value="38">你们用祭牲的脂油喂过它们，你们用奠酒灌过它们；现在呼求它们来帮助吧！叫它们来保护吧！</verse>
    <verse value="39">惟有我是上帝；我以外别无他神。我使人死，也使人活；我打伤人，也医治人。没有人能脱离我的掌握。</verse>
    <verse value="40">我向天举手，以自己的生命发誓：</verse>
    <verse value="41">我要磨快闪亮的剑，要执行公道；我要报复敌人，惩罚憎恨我的人。</verse>
    <verse value="42">我的箭头要沾满他们的血；我的利剑要吞食他们的肉。我不宽恕敌对我的人；甚至伤兵和战俘也都要死。</verse>
    <verse value="43">列国啊，你们要祝贺上主的子民！因为上主为他们索取血债。他报复了他的敌人；他赦免了他子民的罪过。</verse>
    <verse value="44">摩西跟嫩的儿子约书亚在以色列全会众面前朗诵这首诗。</verse>
    <b>摩西的遗嘱</b>
    <br />
    <verse value="45">摩西把上帝的教训向人民宣告后，</verse>
    <verse value="46">对他们说：“你们必须切实遵行我今天向你们颁布的这些诫命，也传授给你们的儿女，叫他们遵行。</verse>
    <verse value="47">这些诫命不是空话，而是你们的生命。你们遵行，就能够长久住在约旦河西岸——你们将要征服的那片土地。”</verse>
    <verse value="48">当天，上主对摩西说：</verse>
    <verse value="49">“你要到耶利哥城对面，摩押地的亚巴琳山区，登上尼波山，从那里眺望迦南地，就是我要赐给以色列人的土地。</verse>
    <verse value="50">你将死在那山上，像你哥哥亚伦死在何珥山上，</verse>
    <verse value="51">因为你们在以色列人面前对我不忠。你们在寻旷野，加低斯城附近的米利巴泉旁，在人民面前不尊重我。</verse>
    <verse value="52">所以，你只能从遥远的地方眺望我将赐给以色列人的土地，不能进去。”</verse>
  </content>
</chapter>