<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>摩西祝福以色列各支族</b>
    <br />
    <verse value="1">神的人摩西去世以前，向以色列人民祝福道别。以下是摩西的祝福：</verse>
    <verse value="2">上主从西奈山来；他像太阳从以东上升，从巴兰山照耀自己的子民。千万天使跟随着他；他的右手握住燃点的火炬。</verse>
    <verse value="3">上主喜爱他的子民；他保护属他的人。我们要俯伏在他脚前，接受他的训诲。</verse>
    <verse value="4">我们要遵行摩西所颁布的法律；那是以色列最珍贵的国宝。</verse>
    <verse value="5">以色列各支族的领袖相聚时，上主要作他子民的君王。</verse>
    <verse value="6">对吕便支族，摩西祝福说：吕便的人数虽少，愿他们永存不灭。</verse>
    <verse value="7">对犹大支族，他祝福说：上主啊，求你听犹大的哀求，使他们跟其他支族重新联合。上主啊，求你为他们作战，帮助他们击败敌人。</verse>
    <verse value="8">对利未支族，他祝福说：上主啊，求你藉着利未支族用“乌陵”和“土明”启示你的旨意；他们是你忠诚的子民。你在玛撒考验过他们，在米利巴泉证实他们可靠。</verse>
    <verse value="9">他们对你表现的忠心胜过对自己的父母、兄弟，和儿女。他们遵行了你的诫命，坚守了你的约。</verse>
    <verse value="10">他们将教导以色列人遵行你的法律诫命，在你面前烧香，在祭坛上献烧化祭。</verse>
    <verse value="11">上主啊，求你使他们强盛；求你悦纳他们的工作。求你铲除他们的敌人，使恨恶他们的人不再兴起。</verse>
    <verse value="12">对便雅悯支族，他祝福说：上主喜爱并保护便雅悯，终日庇护他们；在他面前他们享受安宁。</verse>
    <verse value="13">对约瑟支族，他祝福说：愿上主祝福他们的土地，从天上沛降甘霖，从地下涌出泉水。</verse>
    <verse value="14">愿他们的田园阳光充足，年年丰收；愿他们的土地四季都结佳果。</verse>
    <verse value="15">愿他们古老的山冈长满着优良的果树。</verse>
    <verse value="16">愿那在焚烧的荆棘里呼唤的上主厚厚地赐福给他们，使他们遍地都是美物。愿这一切福泽临到约瑟支族，因为他是兄弟中的领袖。</verse>
    <verse value="17">约瑟有公牛的力气，有野牛的角；他的角是玛拿西的千千，是以法莲的万万，用来骶万国，把它们赶到地极。</verse>
    <verse value="18">对西布伦和以萨迦支族，他祝福说：愿西布伦的商船穿梭海上；愿以萨迦本土的财富增加。</verse>
    <verse value="19">他们邀请外族人到他们山上，在那里献上应献的祭。他们从海上得到资财，从沿岸的沙滩得珍宝。</verse>
    <verse value="20">对迦得支族，他祝福说：要称颂上帝，因他扩张了迦得的领土。迦得像狮子等待着，要撕裂猎物的前腿，剥去它的头皮。</verse>
    <verse value="21">他们为自己取得了最好的土地，是领袖应得的那一份。以色列的领袖相聚的时候，他们遵行了上主的法律诫命。</verse>
    <verse value="22">对但支族，他祝福说：但是少壮的狮子，从巴珊山冲出来。</verse>
    <verse value="23">对拿弗他利支族，他祝福说：拿弗他利蒙上主厚恩，饱尝慈爱；他们的地界从加利利湖向南伸展。</verse>
    <verse value="24">对亚设支族，他祝福说：亚设所得的祝福多过其他支族。愿他在兄弟中作宠儿；愿他的土地长满橄榄树。</verse>
    <verse value="25">愿他的城镇有铜门铁闩保护；愿他有生之日永享康宁。</verse>
    <verse value="26">以色列呀，没有其他神明比得上你的上帝。他驾云来救援你；他的威仪掠过天空。</verse>
    <verse value="27">永生的上帝始终庇护你；他永恒的膀臂支持你。他为你赶散敌人；他命令你灭尽他们。</verse>
    <verse value="28">雅各的子孙安享太平。他们安居在遍地五谷新酒的土地上，天上的甘霖润泽那片土地。</verse>
    <verse value="29">以色列呀，你多么幸福！你是上主拯救的国家，谁比得上你？上主是你的盾牌、刀剑；他卫护你，使你得胜。你的敌人要向你投降；你要把他们践踏在脚下。</verse>
  </content>
</chapter>