<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>所多玛的罪恶</b>
    <br />
    <verse value="1">那天晚上，两位天使来到所多玛；罗得坐在城门口。他一看见他们就站起来迎接，俯伏在他们面前，</verse>
    <verse value="2">说：“我主，请到我家来，让我招待。你们洗洗脚，歇一夜，明天早一点起来，继续赶路。”但是他们回答：“不！我们要在街上过夜。”</verse>
    <verse value="3">罗得坚决邀请，他们终于跟他到家里去。罗得吩咐仆人为他们准备筵席，烤了无酵饼，他们就吃了。</verse>
    <verse value="4">客人还没有上床，所多玛的男子，不分老少，都来包围罗得的房子。</verse>
    <verse value="5">他们喊叫罗得，问他：“今晚住在你家里的那些人在哪里？把他们带出来！我们好跟他们睡觉。”</verse>
    <verse value="6">罗得出去，把门关起来，</verse>
    <verse value="7">对他们说：“朋友们，你们不可做这种邪恶的事！</verse>
    <verse value="8">瞧，我有两个女儿，还是处女；我把她们交给你们，任凭你们对待她们。但是你们不可为难这两个人；他们是我的客人，我得保护他们。”</verse>
    <verse value="9">但是他们回答：“滚！你这个外国人竟想指挥我们！滚开！不然，我们要对付你，比对付他们还凶。”他们推开罗得，往前冲，要破门进去。</verse>
    <verse value="10">但是那两个人伸出手来，把罗得拉进房子里，把门关起来。</verse>
    <verse value="11">他们又使外面的男人，不分老少，都瞎了眼，找不到门。</verse>
    <b>罗得离开所多玛</b>
    <br />
    <verse value="12">那两个人对罗得说：“你在城里还有什么人吗？有儿女、女婿，或其他亲人在这儿吗？叫他们都离开，</verse>
    <verse value="13">因为我们要毁灭这城。对此地居民的控诉，上主已经听到了，因此他派我们来毁灭这城。”</verse>
    <verse value="14">于是，罗得去找他女儿的未婚夫，告诉他们：“赶快离开，上主要毁灭这城。”但是他们都以为他在开玩笑。</verse>
    <verse value="15">天亮的时候，天使催促罗得说：“赶快带你的妻子和两个女儿离开这里！免得你们跟这城同归于尽。”</verse>
    <verse value="16">罗得犹预不决，但是上主怜悯他，那两人就拉着他、他妻子，以及两个女儿的手，带他们离开那城。</verse>
    <verse value="17">到了城外，其中一个天使说：“你们逃命吧！不要回头看，也不可停留在山谷。要跑到山上才不至于死。”</verse>
    <verse value="18">但是罗得说：“我主，请别这样！你既然帮助我，救了我的生命，别叫我们跑那么远。那山太远了，恐怕还没跑到那里灾难就到，我就活不成了。</verse>
    <verse value="19">并于上节</verse>
    <verse value="20">你看见那个小镇吗？离这里不远，我可以上那里去。让我逃到那小地方就有命了。”</verse>
    <verse value="21">他回答：“好吧，我答应你。我不毁灭那小镇。</verse>
    <verse value="22">快点跑！你还没有到那里，我不能下手。”因此，罗得称那小镇为琐珥。</verse>
    <b>所多玛和蛾摩拉的末日</b>
    <br />
    <verse value="23">太阳出来的时候，罗得到了琐珥。</verse>
    <verse value="24">突然，上主使燃烧着的硫磺从天上降落在所多玛和蛾摩拉城。</verse>
    <verse value="25">他毁灭了这两个城、整个平原、所有人口，以及长在地上的一切植物。</verse>
    <verse value="26">罗得的妻子回头观看，就变成一根盐柱。</verse>
    <verse value="27">第二天一早，亚伯拉罕到了他在上主面前站立过的那地方。</verse>
    <verse value="28">他俯视所多玛、蛾摩拉，和整个平原，看见地面上冒着烟，像大火炉冒出来的烟。</verse>
    <verse value="29">但是，当上帝毁灭平原二城时，他记念亚伯拉罕，所以准许罗得逃命。</verse>
    <b>摩押人和亚扪人的起源</b>
    <br />
    <verse value="30">罗得不敢住在琐珥，就跟两个女儿搬到山上，住在洞穴里。</verse>
    <verse value="31">大女儿告诉她妹妹说：“爸爸老了，世上也没有男子可按一般规矩跟我们结婚，使我们生孩子。</verse>
    <verse value="32">来吧，我们拿酒给爸爸喝，好跟他睡觉，从他得孩子。”</verse>
    <verse value="33">那天晚上，她们给他酒喝，大女儿就跟他睡觉。罗得大醉，对发生的事完全不知道。</verse>
    <verse value="34">第二天，大女儿告诉妹妹：“昨晚我跟他睡了；今晚我们再拿酒给他喝，让你跟他睡觉。这样，你我都可以从爸爸得孩子。”</verse>
    <verse value="35">所以，那天晚上她们又给罗得酒喝，小女儿就跟他睡觉。他又是大醉，对发生的事完全不知道。</verse>
    <verse value="36">这样，罗得这两个女儿都从自己的父亲怀孕。</verse>
    <verse value="37">大女儿生了一个儿子，给他取名摩押；他就是今天摩押人的祖先。</verse>
    <verse value="38">小女儿也生了一个儿子，给他取名便·亚米；他就是今天亚扪人的祖先。</verse>
  </content>
</chapter>