<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>攻取艾城</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对约书亚说：“你要率领所有能作战的人到艾城去；不要害怕，不要沮丧。我会使你战胜艾城的王；他的人民、城镇、土地将归你所有。</verse>
    <verse value="2">从前你怎样对待耶利哥城和它的王，你也要照样对待艾城和它的王；但这次你们可以为自己留下财物和牛群。你要从后面突击艾城。”</verse>
    <verse value="3">于是，约书亚和全体能作战的人预备到艾城去。他挑选三万精锐部队，派他们在夜间出发。</verse>
    <verse value="4">他命令他们说：“你们要埋伏在城的那一边，但不可离得太远，要准备偷袭。</verse>
    <verse value="5">我率领的人要进攻艾城；当艾城敌人出来攻击我们的时候，我们要像上次那样转身逃跑。</verse>
    <verse value="6">他们会追赶我们，我们要诱他们远离那城。他们会以为我们会像上次那样在他们面前逃跑。</verse>
    <verse value="7">那时，你们要出来突击，占领那城。上主——你们的上帝要把这城交给你们。</verse>
    <verse value="8">你们占领这城以后，要遵照上主的命令，放火烧城。这是我给你们的命令。”</verse>
    <verse value="9">于是约书亚派他们出去，他们来到艾城西边、伯特利和艾城之间的地方，在那里埋伏。约书亚跟人民一起在营地过夜。</verse>
    <verse value="10">第二天清早，约书亚起来，召集军民。他和以色列的长老们率领部队向艾城出发。</verse>
    <verse value="11">约书亚率领的部队往城的主要通路推进，在城的北边扎营；他们跟艾城之间隔着一个山谷。</verse>
    <verse value="12">约书亚派了大约五千人埋伏在城的西边，在艾城和伯特利之间。</verse>
    <verse value="13">军队的布置是这样：主力部队在城的北边，伏兵在城的西边。当晚，约书亚在山谷过夜。</verse>
    <verse value="14">艾城的王看见约书亚的军队，立刻出来迎战。他召集所有部属，往约旦谷上次会战的地方跟以色列人交战，不知道后面有伏兵要来袭击。</verse>
    <verse value="15">约书亚和他的军队假装撤退，往旷野奔逃。</verse>
    <verse value="16">艾城的人丁都被征召出来追击以色列人；他们越追，离城越远。</verse>
    <verse value="17">艾城的人都出来追赶以色列人，留下空城，没有人守卫。</verse>
    <verse value="18">那时，上主对约书亚说：“把你的矛头指向艾城；我要把这城赐给你。”约书亚就照着做了。</verse>
    <verse value="19">他举起矛来，伏兵立刻从埋伏的地方出来，直奔艾城，占领了城，马上放火把它烧毁。</verse>
    <verse value="20">艾城的人回头一看，只见烟火冲天。这时，往旷野奔逃的以色列人转过身来攻击他们；他们无处可逃。</verse>
    <verse value="21">约书亚和他的军队见伏兵已经占领了艾城，城也开始烧了，就转身击杀艾城的人。</verse>
    <verse value="22">这时，攻进城里去的以色列人也出来接应。艾城人被以色列人团团包围，全部被杀，没有一个逃脱。</verse>
    <verse value="23">除了艾城王，没有一人活着。艾城王被活捉，带到约书亚的面前。</verse>
    <verse value="24">艾城人追赶以色列人到了荒芜的野地；就在那里，以色列人把他们都杀了，然后回到艾城，又把留在城里的人杀光。</verse>
    <verse value="25">约书亚一直用他的矛指向艾城，直到城里的人全部被杀光才放下他的矛。那天，艾城所有的人都被杀死，男女一共一万两千人。</verse>
    <verse value="26">并于上节</verse>
    <verse value="27">以色列人照着上主吩咐约书亚的话，把城里的牛群和财物留下，据为己有。</verse>
    <verse value="28">约书亚烧了艾城；到今天艾城仍然是一片凄凉的废墟。</verse>
    <verse value="29">他把艾城的王吊死在树上，让尸体留在那里，直到傍晚。太阳下山的时候，约书亚命令人把尸体取下来，丢在城门口。他们在尸体上堆了一大堆石头；这石堆到今天还在那里。</verse>
    <b>在以巴路山宣读法律</b>
    <br />
    <verse value="30">约书亚在以巴路山为上主——以色列的上帝筑了一座祭坛，</verse>
    <verse value="31">是按照上主的仆人摩西所指示以色列人的方法筑造的；摩西的法律书记载：“要用未经铁器凿过的整块石头筑造祭坛。”他们在上面献烧化祭给上主，也献平安祭。</verse>
    <verse value="32">在那里，当着以色列人面前，约书亚把摩西所写的法律重新写在石头上。</verse>
    <verse value="33">以色列人和他们的长老们、长官、审判官，以及寄居在他们当中的外侨分成两队，站在上主的约柜两边，面对着抬约柜的利未人祭司，一半的人对着基利心山，另一半的人对着以巴路山。上主的仆人摩西曾经吩咐他们，当他们接受祝福的时候要这样做。</verse>
    <verse value="34">于是，约书亚照着法律书上所写的，大声宣读整部法律，包括祝福和诅咒。</verse>
    <verse value="35">摩西诫命中的每一条，约书亚在全民的聚会中都宣读了；这些人中，包括妇女、儿童，和寄居在他们当中的外侨。</verse>
  </content>
</chapter>