<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>约书亚遣送东岸的支族回乡</b>
    <br />
    <verse value="1">约书亚召集吕便、迦得，和东玛拿西支族的人前来，</verse>
    <verse value="2">对他们说：“你们已经完成了上主的仆人摩西所命令你们做的每一件事，也听从了我一切的吩咐。</verse>
    <verse value="3">直到今天，你们从没有离弃你们的以色列同胞；你们谨慎遵行了上主——你们上帝的命令。</verse>
    <verse value="4">现在，上主——你们的上帝已经照他的应许，使你们以色列同胞得以安居。所以，你们应该回家，回到你们所拥有的土地，就是上主的仆人摩西给了你们那块在约旦河东岸的土地。</verse>
    <verse value="5">你们要切实遵守摩西颁给你们的法律：要爱上主————你们的上帝，遵行他的旨意，服从他的诫命，忠于他，全心全意事奉他。”</verse>
    <verse value="6">于是约书亚祝福他们，送他们回乡，并且说：“你们要带着许多牛群、金、银、铜、铁，和衣服，丰丰富富地回去。要跟你们的同胞分享从敌人夺来的战利品。”于是他们回乡去了。摩西把约旦河东边的一部分土地给了玛拿西半支族；约书亚把约旦河西边的土地给了玛拿西另一半支族和其他支族。</verse>
    <verse value="7">并于上节</verse>
    <verse value="8">并于上节</verse>
    <verse value="9">于是吕便、迦得，和东玛拿西支族的人回家去。他们在迦南的示罗跟其余的以色列人分手，往他们自己的土地基列出发，就是他们照上主藉着摩西命令他们去征服的那土地。</verse>
    <b>约旦河旁的祭坛</b>
    <br />
    <verse value="10">吕便、迦得，和东玛拿西支族的人来到基利绿，还在约旦河西岸，他们在河旁筑了一座又大又壮观的祭坛。</verse>
    <verse value="11">有人告诉以色列其他支族的人说：“看哪，吕便、迦得，和东玛拿西支族的人在基利绿，就是在约旦河我们这边筑了一座祭坛！”</verse>
    <verse value="12">以色列人一听到这消息，全体会众都聚集到示罗，要去攻打东岸的支族。</verse>
    <verse value="13">以色列人派祭司以利亚撒的儿子非尼哈，到基列去见吕便、迦得，和东玛拿西支族的人；</verse>
    <verse value="14">有十个首领跟非尼哈一起去。他们各代表在约旦河西岸定居的一个支族，都是宗族里的族长。</verse>
    <verse value="15">他们来到基列，见到吕便、迦得，和东玛拿西的人民，</verse>
    <verse value="16">就代表上主的全会众对他们说：“你们为什么做了这恶事冒犯以色列的上帝呢？你们为自己筑这祭坛，背叛了上主！你们不再跟从他了。</verse>
    <verse value="17">你们还记得我们在批珥犯的罪吗？那时，上主用瘟疫惩罚自己的子民。我们到现在仍然为那件事受苦。难道这还不够吗？</verse>
    <verse value="18">你们现在要拒绝他，不跟从他吗？今天你们背叛上主，明天他就对以色列所有的人发怒。</verse>
    <verse value="19">如果你们的土地不洁净，不宜敬拜上主，你们尽可以过这边来，到上主的圣幕停留的地方，从我们当中得一点地；只是不可背叛上主，也不可背叛我们。不可在上主 ——我们上帝的祭坛以外另筑祭坛。</verse>
    <verse value="20">你们要记住谢拉的子孙亚干的事件。他不遵从命令，没有毁灭该毁灭的战利品，以色列全会众都为着这件事受处罚。亚干犯罪，连累了别人跟他一起死亡。”</verse>
    <verse value="21">吕便、迦得，和东玛拿西支族的人，回答定居在西岸支族的族长们：</verse>
    <verse value="22">“上帝是大能者！他是上主！上帝是大能者！他是上主！他知道我们为什么这样做；我们也要你们知道。如果我们背叛上主，不忠于他，你们就置我们于死地吧。</verse>
    <verse value="23">如果我们不遵从上主，自己去造祭坛，在上面献烧化祭、素祭，或平安祭，愿上主亲自惩罚我们！</verse>
    <verse value="24">事实不是这样。我们这样做是因为怕将来你们的子孙会对我们的子孙说：‘你们跟上主——以色列的上帝有什么关系？</verse>
    <verse value="25">他以约旦河作为我们跟你们吕便、迦得人之间的界线；你们跟上主没有关系。’那时，你们的子孙恐怕会禁止我们的子孙敬拜上主了。</verse>
    <verse value="26">所以我们造了一座祭坛，不是要献烧化祭或祭物，</verse>
    <verse value="27">而是要在你我之间，以及世世代代，作为证据，证明我们确实在上主的圣幕里献了烧化祭，以及其他的祭物和平安祭。我们敬拜他，免得将来你们的子孙说，我们的子孙跟上主无关。</verse>
    <verse value="28">这是我们的主意。要是将来真的发生了这事，我们的子孙就可以说：‘看哪，我们的祖先造了一座祭坛，跟上主的祭坛一样，不是要献烧化祭或其他的祭物，而是要在你我之间作为证据的。’</verse>
    <verse value="29">我们绝不会背叛上主，或造祭坛去献烧化祭、素祭，和其他的祭物，违背他。除了在上主——我们上帝的圣幕前的祭坛外，我们不造任何祭坛。”</verse>
    <verse value="30">祭司非尼哈和跟他在一起的十个首领，就是定居在约旦河西岸各支族的族长们，听到吕便、迦得，和东玛拿西支族的人所说的话，都满意。</verse>
    <verse value="31">祭司以利亚撒的儿子非尼哈对他们说：“现在我们知道，上主与我们同在；你们并没有背叛他。因此，你们救了以色列人，使他们不至受上主的惩罚。”</verse>
    <verse value="32">于是非尼哈和首领们离开基列地的吕便人和迦得人，回迦南向以色列人民报告。</verse>
    <verse value="33">以色列人民都很满意，并且赞美上帝。他们不再提起要破坏吕便人和迦得人居住的土地了。</verse>
    <verse value="34">吕便人和迦得人说：“这座祭坛向我们作证，证明上主是上帝。”因此，他们叫这座坛为“证坛”。</verse>
  </content>
</chapter>