<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>留在迦南地的民族</b>
    <br />
    <verse value="1">上主留下一些民族在这块土地上，要考验那些没有经历迦南战事的以色列人。</verse>
    <verse value="2">他的目的是要教以色列的每一代学会打仗，尤其是从来没有上过战场的人。</verse>
    <verse value="3">留下的有非利士五个城的首领和所有迦南人、西顿人，以及住在巴力·黑门山到哈马隘口之间黎巴嫩山区的希未人。</verse>
    <verse value="4">上主留下这些民族是要考验以色列人，看看他们是否服从上主藉着摩西颁布给他们祖先的诫命。</verse>
    <verse value="5">于是以色列人住在迦南人、赫人、亚摩利人、比利洗人、希未人，和耶布斯人当中；</verse>
    <verse value="6">他们跟这些人通婚，拜他们的神明。</verse>
    <b>俄陀聂</b>
    <br />
    <verse value="7">以色列人民忘记了上主——他们的上帝；他们得罪他，去拜巴力和亚舍拉。</verse>
    <verse value="8">于是上主向以色列发怒，把他们交在美索不达米亚的古珊·利萨田王手中。他们服事了古珊·利萨田八年。</verse>
    <verse value="9">后来他们呼求上主，上主就派一个人来解救他们。这个人是俄陀聂；他是迦勒的弟弟基纳斯的儿子。</verse>
    <verse value="10">上主的灵临到他，他就作以色列人民的士师。俄陀聂出去打仗；上主把美索不达米亚王交在他手中，使他打胜仗。</verse>
    <verse value="11">于是这地方太平四十年，直到俄陀聂死了。</verse>
    <b>以笏</b>
    <br />
    <verse value="12">以色列人民又得罪上主。因此，上主使摩押王伊矶伦比以色列强盛。</verse>
    <verse value="13">伊矶伦王联合亚扪人和亚玛力人，打败以色列人，攻下了棕树城耶利哥。</verse>
    <verse value="14">以色列人服事了伊矶伦十八年。</verse>
    <verse value="15">后来以色列人呼求上主，上主就差派一个人来解救他们。这个人是以笏；他是便雅悯族人基拉的儿子，习惯用左手。以色列人派以笏向摩押王伊矶伦进贡。</verse>
    <verse value="16">以笏打了一把两刃的剑，半公尺长，把它绑在右腿上，藏在衣服里面，</verse>
    <verse value="17">然后带着礼物去见伊矶伦；他是个大胖子。</verse>
    <verse value="18">以笏献礼物给他以后，叫抬礼物的人都回家。</verse>
    <verse value="19">他自己在吉甲附近的雕石处转回来，回到伊矶伦那里，对他说：“陛下，我有一件机密的事奉告你。”于是王命令他的左右：“你们走开吧！”他们就都回避了。</verse>
    <verse value="20">那时，王单独坐在屋顶上的凉楼里；以笏走进前，对他说：“我有从上帝来的信息要奉告你。”王站了起来。</verse>
    <verse value="21">以笏用左手拔出藏在右腿上的剑，刺进王的肚子；</verse>
    <verse value="22">整把剑连刀带柄都刺进去了，肥肉夹住了剑，剑穿过后背。以笏把剑留在王的肚子里，</verse>
    <verse value="23">然后出去，把门都关好，锁上，</verse>
    <verse value="24">离开那里。侍从来，看见门都锁着，以为王在里面大解。</verse>
    <verse value="25">他们局促不安地等着，王还没有开门，就拿钥匙开了门，发现他们的主人竟躺在地上，死了。</verse>
    <verse value="26">以笏趁着那些侍从在等候的时候溜走了。他经过雕石处，逃到西伊拉。</verse>
    <verse value="27">到以法莲山区的西伊拉以后，他吹号召集以色列人上阵，亲自率领以色列人民下山，</verse>
    <verse value="28">命令他们说：“跟我来！上主把你们的仇敌摩押人交在你们手中了。”他们就跟以笏下山，占领约旦河渡口，拦截摩押人，不准任何人渡河。</verse>
    <verse value="29">那一天，他们杀了摩押精兵一万人，连一个也没有逃脱。</verse>
    <verse value="30">那天，以色列人打败了摩押。于是这地方太平八十年。</verse>
    <b>珊迦</b>
    <br />
    <verse value="31">以笏以后，亚拿的儿子珊迦作士师。他用一根赶牛的刺棒打死了六百个非利士人，解救了以色列。</verse>
  </content>
</chapter>