<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>基甸</b>
    <br />
    <verse value="1">以色列人民又得罪上主，因此上主把他们交在米甸人手里七年。</verse>
    <verse value="2">米甸人比以色列人强盛，以色列人就躲在山洞里或山上安全的地方。</verse>
    <verse value="3">每当以色列人播种，米甸人就伙同亚玛力人和旷野的游牧部族来攻击他们。</verse>
    <verse value="4">这些敌人对着他们扎营，损坏土产一直到南部的迦萨一带。他们抢走所有的羊群、牛群，和驴，不留下一点东西给以色列人作食物。</verse>
    <verse value="5">他们多得像蝗虫，带着牛群、帐棚蜂拥而来；他们的骆驼也多得数不清。他们侵入国内，毁坏全境，</verse>
    <verse value="6">以色列人无法抵抗，就求告上主。</verse>
    <verse value="7">以色列人祈求上主帮助他们抵抗米甸人的时候，</verse>
    <verse value="8">上主就派了一个先知到他们那里，向他们传达上主——以色列上帝的信息，说：“我曾经带领你们脱离埃及，离开了被奴役的地方。</verse>
    <verse value="9">我从埃及人手中把你们解救出来；我也救你们脱离迦南的原先住民的手，在你们往前推进的时候把他们赶走，把他们的土地赐给你们。</verse>
    <verse value="10">我告诉过你们，我是上主——你们的上帝；你们不可拜原先住民亚摩利人的神明。可是你们没有听从我。”</verse>
    <verse value="11">后来，上主的天使来到俄弗拉村，坐在约阿施家的橡树下；约阿施是亚比以谢族的人。他的儿子基甸正偷偷地在醡酒池打麦子，不让米甸人知道。</verse>
    <verse value="12">上主的天使在那里向他显现，对他说：“勇敢的壮士啊，上主与你同在！”</verse>
    <verse value="13">基甸说：“先生，如果上主与我们同在，我们怎么会遭遇这些不幸的事呢？我们的祖先告诉过我们，上主怎样领他们出埃及，今天，那些神迹奇事在哪里呢？上主丢弃了我们，把我们交在米甸人手里。”</verse>
    <verse value="14">上主转向基甸，对他说：“你要尽你最大的力量解救以色列脱离米甸人。我亲自差派你去。”</verse>
    <verse value="15">基甸回答：“主啊，我怎能解救以色列呢？我属于玛拿西支族最弱的宗族；我是家里最不重要的人。”</verse>
    <verse value="16">上主说：“我一定与你同在。你将轻易击败米甸人，好像击打一人一样。”</verse>
    <verse value="17">基甸回答：“如果我得你的欢心，请给我证据，证明上主你亲自对我说了话。</verse>
    <verse value="18">请不要离开，等我带些食物来给你。”上主说：“我会等你回来。”</verse>
    <verse value="19">于是，基甸到家里煮了一只小山羊，又用十公斤面粉做了无酵饼。他把肉放在篮子里，把汤放在锅里，带给在橡树下的天使。</verse>
    <verse value="20">上帝的天使对他说：“把肉和无酵饼放在这块大石头上，把汤倒在上面。”基甸照着做了。</verse>
    <verse value="21">上主的天使伸出手上拿着的拐杖，杖端触了肉和饼。有火从大石头喷出来，烧尽了肉和饼；天使就不见了。</verse>
    <verse value="22">基甸一知道他所看见的是上主的天使，就惊恐地说：“至高的上主啊，我竟面对面看见了你的天使。”</verse>
    <verse value="23">上主对基甸说：“平安！不要怕。你不会死。”</verse>
    <verse value="24">基甸就在那里为上主筑了一座祭坛，叫它为“耶和华沙龙”（这祭坛仍然在亚比以谢族的俄弗拉。）</verse>
    <verse value="25">那天晚上，上主告诉基甸：“你要把你父亲的公牛和另一头七岁大的公牛带走，拆毁他为巴力筑的祭坛，砍倒祭坛旁边的亚舍拉木柱。</verse>
    <verse value="26">你要在这山丘上为上主——你的上帝筑一座整齐妥当的祭坛，用你砍倒的亚舍拉木柱当柴火，把第二头公牛放在上面作烧化祭烧掉。”</verse>
    <verse value="27">于是基甸带了十个仆人，遵照上主吩咐他的做了。他因为怕家人和城里的人，不敢在白天做，所以在晚上执行了。</verse>
    <verse value="28">第二天早晨，城民起来，发现巴力的祭坛和在它旁边的亚舍拉木柱都给拆毁了，第二头公牛在新筑的祭坛上被烧了。</verse>
    <verse value="29">他们彼此问：“这是谁做的？”他们细查后发现是约阿施的儿子基甸做的。</verse>
    <verse value="30">他们就对约阿施说：“把你的儿子交出来，我们要处死他！他拆毁了巴力的祭坛，砍倒了坛旁的亚舍拉木柱。”</verse>
    <verse value="31">约阿施回答敌视他的群众说：“你们想替巴力辩护，想保卫他吗？谁为他辩护，天亮以前就得处死。如果巴力是神，由他自己辩护吧！毕竟是他的祭坛被拆掉了的呀！”</verse>
    <verse value="32">从那时起，人家叫基甸作耶路·巴力，因为约阿施说：“由巴力为自己辩护吧！是他的祭坛被拆掉了的呀！”</verse>
    <verse value="33">那时，米甸人、亚玛力人，和旷野的部族会师，渡过约旦河，在耶斯列谷扎营。</verse>
    <verse value="34">上主的灵临到基甸，他就吹号，召集亚比以谢族的人跟随他。</verse>
    <verse value="35">他派使者到玛拿西全境，召集他们来跟随他。他也派使者到亚设、西布伦，和拿弗他利支族去；他们也都来跟他会合。</verse>
    <verse value="36">于是，基甸对上帝说：“你说过你要用我来解救以色列。</verse>
    <verse value="37">那么，我放一些羊毛在我们打麦子的麦场上，如果早晨只有羊毛上有露水，地面是干的，我就知道你要用我来拯救以色列。”</verse>
    <verse value="38">一切都照他所说的发生了。基甸一大早起来，他挤一挤羊毛，竟挤出一碗露水来。</verse>
    <verse value="39">基甸又对上帝说：“请别向我发怒，容我再求一次，再用羊毛试一次。这一次请使羊毛干干的，而地面都有露水。”</verse>
    <verse value="40">那晚，上帝照着做了。第二天早晨，果然羊毛是干的，地面却都是露水。</verse>
  </content>
</chapter>