<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">基列人耶弗他是个英勇的战士。他母亲是妓女；他父亲基列</verse>
    <verse value="2">跟妻子生了其他的儿子；这些儿子长大以后把耶弗他赶出家门。他们对他说：“你不能继承我们父亲的家业，因为你是妓女生的。”</verse>
    <verse value="3">于是耶弗他逃离他的兄弟，住在陀伯。他在那里招引了一批无赖；他们都跟随他。</verse>
    <verse value="4">过了一些日子，亚扪人跟以色列作战。</verse>
    <verse value="5">战争一发，基列的长老们就到陀伯邀请耶弗他回来。</verse>
    <verse value="6">他们对他说：“请你作我们的统帅，领我们跟亚扪人作战。”</verse>
    <verse value="7">耶弗他说：“从前你们不是恨我、把我赶出我父亲的家吗？现在你们遭难，找我干什么？”</verse>
    <verse value="8">基列的长老们对耶弗他说：“现在我们回来找你，要你领我们跟亚扪人作战，作所有基列居民的领袖。”</verse>
    <verse value="9">耶弗他说：“你们要我回去跟亚扪人作战，如果上主使我打胜仗，我就作你们的领袖。”</verse>
    <verse value="10">他们说：“我们同意，一定服从你的命令；上主为我们作证。”</verse>
    <verse value="11">于是耶弗他跟基列的长老们回去；民众就立他作他们的领袖和统帅。耶弗他在米斯巴把自己的话陈明在上主面前。</verse>
    <verse value="12">耶弗他派使者到亚扪王那里，说：“你跟我们争什么？你为什么侵犯我们的土地？”</verse>
    <verse value="13">亚扪王回答耶弗他派来的使者：“以色列人从埃及上来时占领了我的土地，从亚嫩河到雅博河，直到约旦河。现在，你们要和平地把这块地交还给我。”</verse>
    <verse value="14">耶弗他又派使者去见亚扪王，</verse>
    <verse value="15">对他说：“以色列人并没有侵占摩押人的土地或亚扪人的土地。</verse>
    <verse value="16">其实，以色列人离开埃及以后，经过旷野到红海，然后到加低斯。</verse>
    <verse value="17">那时，他们派使者去请求以东王准他们经过他的领土，但是以东王不准。他们也派使者去请求摩押王准他们经过他的领土，他也不准。因此以色列人留在加低斯。</verse>
    <verse value="18">后来，他们往前走过旷野，绕过以东的领土和摩押的领土，到了摩押的东边。他们在亚嫩河对岸扎营，并没有渡过亚嫩河，因为那是摩押的边界。</verse>
    <verse value="19">以色列人派使者去请求亚摩利人的王，就是希实本王西宏，准他们经过他的领土，到以色列人自己的土地。</verse>
    <verse value="20">但是西宏不准；他反而率领全军在雅杂扎营，攻打以色列。</verse>
    <verse value="21">于是上主——以色列的上帝把西宏和他的军队交在以色列人手里；他们击败了亚摩利人，占领了他们的领土。</verse>
    <verse value="22">以色列人占有亚摩利人所有的土地，从南部的亚嫩河到北部的雅博河，从东边的旷野到西边的约旦河。</verse>
    <verse value="23">所以，是上主——以色列的上帝为他子民以色列赶走了亚摩利人。</verse>
    <verse value="24">你想夺回这块土地吗？你们的神明基抹给你们的土地，你们可以拥有；但上主——我们上帝给我们的一切，我们要守住。</verse>
    <verse value="25">你以为你比摩押王西拨的儿子巴勒还强吗？他从来没有向以色列人挑战，也没有攻打我们。</verse>
    <verse value="26">以色列占有希实本以及周围的村镇、亚罗珥以及周围的村镇，和亚嫩河两岸所有的城市，已经有三百年了。在这段时间，你们为什么不收回这块土地呢？</verse>
    <verse value="27">我没有对不起你们的地方，你却攻打我，向我挑战。上主是审判者；今天他在以色列人和亚扪人之间判断是非。”</verse>
    <verse value="28">可是，亚扪王不理耶弗他派人转告他的话。</verse>
    <verse value="29">那时，上主的灵临到耶弗他，他就通过基列、玛拿西，回到基列的米斯巴，前往亚扪。</verse>
    <verse value="30">耶弗他向上主许愿说：“如果你使我战胜亚扪人，</verse>
    <verse value="31">我凯旋归来时，一定把第一个从我家门出来迎接我的人献给你，把他当烧化祭献上。”</verse>
    <verse value="32">于是，耶弗他渡过河去跟亚扪人作战；上主使他打胜仗。</verse>
    <verse value="33">他痛击他们，从亚罗珥到米匿一带，远至亚备勒·基拉明，一共二十座城，大肆屠杀。这样，亚扪人被以色列人制伏了。</verse>
    <b>耶弗他的女儿</b>
    <br />
    <verse value="34">耶弗他回到米斯巴自己家的时候，他惟一的女儿拿着手铃鼓跳着舞出来迎接他。</verse>
    <verse value="35">耶弗他看见了，就悲痛地撕裂衣服，说：“我的女儿啊，你使我的心伤痛欲绝！为什么竟是你呢？我已经郑重向上主许愿，不能收回了！”</verse>
    <verse value="36">他女儿说：“你已经向上主许了愿，就照你许的愿待我好了，因为上主使你在仇敌亚扪人身上报了仇。”</verse>
    <verse value="37">他女儿要求他说：“我只求你一件事。请准许我离开家两个月，不要管我；我要跟朋友到山上去，为我没有出嫁就死而哀伤。”</verse>
    <verse value="38">耶弗他准她离开家两个月，她就跟朋友到山上去，在那里为她还没有出嫁就死而哀伤。</verse>
    <verse value="39">两个月后，她回到父亲那里，耶弗他照他向上主所许的还了愿。他女儿死的时候还是处女。后来，在以色列中有一个风俗：</verse>
    <verse value="40">以色列的妇女每年离家四天，去追悼基列人耶弗他的女儿。</verse>
  </content>
</chapter>