<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>参孙在迦萨</b>
    <br />
    <verse value="1">有一天，参孙到非利士人的迦萨城，遇见一个妓女，就跟她睡觉。</verse>
    <verse value="2">迦萨人发现参孙在城里就包围那地方，整夜埋伏在城门。他们没有采取行动，心里想：“我们等天亮才杀他。”</verse>
    <verse value="3">可是参孙睡到半夜就起来，把城门拆了，连门框带门扇、门闩都拆掉，把它们扛在肩膀上，带到一个俯视希伯仑全境的山顶。</verse>
    <b>参孙和黛利拉</b>
    <br />
    <verse value="4">后来，参孙在梭烈谷爱上了一个女人，名叫黛利拉。</verse>
    <verse value="5">有五个非利士首领去见黛利拉，对她说：“你要用计探参孙，找出他为什么有那么大的力气，我们要怎样才能胜过他，捆绑他，使他就范。这样，我们就每人给你一千一百块银子。”</verse>
    <verse value="6">于是，黛利拉问参孙：“告诉我，你为什么有那么大的力气。要捆绑你，使你就范，有什么办法没有？”</verse>
    <verse value="7">参孙说：“要是他们用七根还没干的新绞绳捆绑我，我就跟平常人一样没有力气。”</verse>
    <verse value="8">于是，非利士首领们把七根还没干的新绞绳交给黛利拉，她就把参孙捆起来。</verse>
    <verse value="9">她早已叫人在她的内房等着。她喊：“参孙哪，非利士人来了！”参孙一挣扎，绞索像麻线碰到火，一下子断了。因此，他们还是不知道参孙的力气从哪里来。</verse>
    <verse value="10">黛利拉对参孙说：“你愚弄我，欺骗了我！告诉我，要怎样才能把你绑起来？”</verse>
    <verse value="11">参孙说：“用从来没有用过的新绳子捆绑我，我就跟平常人一样没有力气。”</verse>
    <verse value="12">于是，黛利拉拿新绳子捆绑他，然后喊：“参孙哪，非利士人来了！”有人埋伏在内房等候着。参孙挣断手臂间的绳子，像扯断细线一样。</verse>
    <verse value="13">黛利拉对参孙说：“你还是在愚弄我，欺骗我！告诉我，要怎样才能捆绑你？”参孙说：“如果你把我头上的七根辫子编进织布机里，用钉子钉牢，我就跟平常人一样没有力气。”</verse>
    <verse value="14">于是，黛利拉哄他睡着了，把他头上的七根辫子编进织布机里，又用钉子钉牢，然后喊：“参孙哪，非利士人来了！” 参孙醒来，一下子从织布机里把头发拔出来了。</verse>
    <verse value="15">黛利拉对参孙说：“你根本不爱我，还说爱我！你已愚弄我三次，没告诉我你为什么有那么大的力气。”</verse>
    <verse value="16">黛利拉天天问他，他被纠缠得厌烦极了，</verse>
    <verse value="17">终于把秘密告诉黛利拉。他说：“我的头发从来没有剃过，因为我一出生就献给上帝作离俗人。如果我的头发剃了，我就会失去力气，跟平常人一样软弱。”</verse>
    <verse value="18">黛利拉知道参孙已经把秘密告诉她，就派人去对非利士的首领们说：“请再上来一次；他已经把秘密告诉我了。”于是他们再来，并且带了银子来。</verse>
    <verse value="19">黛利拉哄参孙睡在她腿上，然后叫人来，把参孙的七根辫子剃掉。事后，黛利拉折磨参孙，因为他真的失去了力气。</verse>
    <verse value="20">黛利拉喊：“参孙哪，非利士人来了！”参孙醒来，心里想：“我要像从前一样挣扎一下子就能脱身。”但他不晓得上主已经离弃了他。</verse>
    <verse value="21">于是非利士人抓住他，把他两只眼睛挖出来，带他到迦萨，用铜练子锁住他，叫他在监狱里推磨。</verse>
    <verse value="22">但是参孙的头发慢慢地又长出来。</verse>
    <b>参孙的死</b>
    <br />
    <verse value="23">非利士的首领们聚在一起庆祝，向他们的神明大衮献大祭；他们唱：“我们的神明把仇敌参孙交给我们了！”</verse>
    <verse value="24">他们正兴高采烈，就喊：“把参孙叫出来，我们要戏弄他！”参孙被提出监狱；他们戏弄他，叫他站在两根柱子中间。民众看见参孙就颂赞他们的神明说：“仇敌参孙蹂躏我们的领土，杀了很多人；我们的神明已把他交在我们手里了！”</verse>
    <verse value="25">并于上节</verse>
    <verse value="26">参孙对拉他手的童仆说：“让我摸摸那支撑住这庙宇的柱子；我要靠一靠。”</verse>
    <verse value="27">当时庙里挤满了男男女女，五个非利士首领都在那里。庙宇顶上大约有三千个男女，在观看参孙被戏弄。</verse>
    <verse value="28">参孙祷告说：“至高的上主啊，求你记念我！上帝啊，恳求你再一次赐给我力量，给我一次机会报非利士人挖我双眼的仇。”</verse>
    <verse value="29">参孙抱住支撑着庙宇那正中的两根柱子，一手抱住一根，</verse>
    <verse value="30">喊着：“让我跟非利士人同归于尽吧！”于是他用尽所有的力气向前推，庙宇倒塌了，压在五个首领和所有的人身上。参孙死时所杀的人比活着的时候所杀的还要多。</verse>
    <verse value="31">参孙的兄弟和家人来取他的尸体，把他运回去，葬在琐拉和以实陶之间他父亲玛挪亚的坟墓里。参孙作以色列的士师共二十年。</verse>
  </content>
</chapter>