<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>米迦和但支族</b>
    <br />
    <verse value="1">那时，以色列没有君王。但支族在寻找他们可以安居的土地，因为他们还没在以色列各支族中分得自己的土地。</verse>
    <verse value="2">于是但支族人从全族里选出五个勇士，派他们离开琐拉和以实陶，去探察土地。他们来到以法莲山区，住在米迦家里。</verse>
    <verse value="3">他们听出那年轻的利未人说话的口音就去问他：“你在这里做什么？谁带你到这里来的？”</verse>
    <verse value="4">他回答：“是米迦安排的；他聘我作他的祭司。”</verse>
    <verse value="5">他们对他说：“请你求问上帝，我们这一次的探察会不会成功。”</verse>
    <verse value="6">祭司回答：“平安地去吧，上主在你们的旅途中看顾你们。”</verse>
    <verse value="7">于是，这五个人离开了。他们来到拉亿城，发现那里的居民安居无虑，像西顿人一样，和平、安宁，与世无争；土地出产又丰富。他们离西顿人很远，没有跟人来往。</verse>
    <verse value="8">这五个人回到琐拉和以实陶以后，他的同胞问他们有什么发现，</verse>
    <verse value="9">他们说：“来吧，我们去攻打拉亿！我们探察过那地，确实很好。赶快，不要待在这里无所事事，我们去占领吧！</verse>
    <verse value="10">你们到了那里会发现居民毫无防备；那是一片广大的土地，物产丰富，什么都有。上帝已经把它交给你们了。”</verse>
    <verse value="11">于是，但支族中有六百人武装好，离开琐拉和以实陶。</verse>
    <verse value="12">他们出发，在犹大的基列·耶琳西边扎营，因此这地方到现在还叫但营。</verse>
    <verse value="13">他们继续往前去，到了以法莲山区米迦的家。</verse>
    <verse value="14">那五个探察过拉亿的人对同伴说：“你们知道吗？这里有一间屋子，里面有一尊木头偶像，外面裹着银子，还有其他偶像和一件以弗得。现在你们要想想，我们该怎么做？”</verse>
    <verse value="15">五个探子进到米迦家里，问候那利未人。</verse>
    <verse value="16">那时，但支族那六百个武装好的兵士站在门口。</verse>
    <verse value="17">当祭司跟六百名武装好的兵士还在门口时，那五个探子走进屋里，拿走包着银子的木偶像以及其他的偶像和以弗得。</verse>
    <verse value="18">他们进米迦屋里拿走这些神器的时候，祭司问他们：“你们干什么呀？”</verse>
    <verse value="19">他们说：“嘘，别作声！跟我们来，作我们的祭司和顾问吧。作以色列的一宗一族的祭司比作一个家族的祭司好！”</verse>
    <verse value="20">祭司听了非常高兴，就带着以弗得、包着银子的木偶像，和其他的偶像跟他们走了。</verse>
    <verse value="21">他们转身启程，让儿女、牛群，和财物走在前头。</verse>
    <verse value="22">他们离开米迦的家一段路以后，米迦召集了邻居出来追赶。他追上但族人，</verse>
    <verse value="23">喊他们。但族人转身问米迦：“怎么回事？这群人是干什么的？”</verse>
    <verse value="24">米迦回答：“你们还问怎么回事？你们抢走了我的祭司和神像；我什么都完了！”</verse>
    <verse value="25">但族人对他说：“你最好别再多说，不然，你激怒了这些人，他们会攻击你，你和你全家都会丧命。”</verse>
    <verse value="26">但族人继续往前去；米迦见他们强壮，自己不是对手，只好回家。</verse>
    <verse value="27">但族人抢了祭司和米迦的神像以后就去攻打拉亿。拉亿和伯·利合在同一个山谷，是个和平、安宁的城。但族人杀了城里的居民，放火烧城。没有人来救他们，因为拉亿离西顿很远，他们也没有跟别人来往。但族人重建那城，在那里居住。</verse>
    <verse value="28">并于上节</verse>
    <verse value="29">他们以他们祖先雅各的儿子但的名字命名，把拉亿这座城的名改为但。</verse>
    <verse value="30">但族人把偶像安置好，指派摩西的孙子——革舜的儿子约拿单作但支族的祭司。约拿单的子孙在那里作祭司一直到但族人被掳的时候。</verse>
    <verse value="31">上帝的圣幕停留在示罗那段期间，米迦的偶像留在但。</verse>
  </content>
</chapter>