<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以色列备战</b>
    <br />
    <verse value="1">全体以色列人民，从北部的但到南部的别是巴，东到基列地，都应召而来。大家一条心，聚集在米斯巴，在上主面前。</verse>
    <verse value="2">以色列各支族的首领都出席了这次上帝子民的聚会。步兵有四十万人。</verse>
    <verse value="3">同时，便雅悯人也听说所有其他的以色列人都集合在米斯巴。以色列人问：“告诉我们，这种可恶的事怎么发生的？”</verse>
    <verse value="4">那利未人，就是被害女人的丈夫，回答：“我和我的妾到便雅悯境内的基比亚过夜；</verse>
    <verse value="5">那晚基比亚人来包围房子，要捉我，杀我，后来却把我的妾强奸致死。</verse>
    <verse value="6">我把她的尸体切成一块一块，分送到以色列十二支族，一支族一块。这些人在我们当中做了这么邪恶、缺德的事。</verse>
    <verse value="7">你们全都是以色列人；你们说，我们该怎样处理这件事？”</verse>
    <verse value="8">所有的人都站起来，一致说：“我们不管是住帐棚的还是住房子的都不回家。</verse>
    <verse value="9">现在我们要这样做：我们抽签挑选一些人去攻打基比亚。</verse>
    <verse value="10">以色列各支族中十分之一的人要供给军粮，其余的要去讨伐基比亚，因为他们在以色列中犯了这缺德的罪。”</verse>
    <verse value="11">于是所有以色列人团结一条心，聚集攻击那城。</verse>
    <verse value="12">以色列各支族派使者走遍便雅悯支族境内，对他们说：“你们犯了滔天大罪！</verse>
    <verse value="13">现在把那些基比亚的无赖交出来，我们要治死他们，好从以色列中除去邪恶。”可是便雅悯人不理这些以色列同胞；</verse>
    <verse value="14">他们从便雅悯各城来到基比亚，要跟这些以色列人作战。</verse>
    <verse value="15">那天，他们从各城召集了两万六千拿刀的兵士。除此以外，基比亚的居民也召集了七百名使用左手、特别挑选过的人。他们每一个都能甩石头，毫发不差。</verse>
    <verse value="16">并于上节</verse>
    <verse value="17">便雅悯支族以外的以色列人召集了四十万受过训练的兵士。</verse>
    <b>攻打便雅悯人</b>
    <br />
    <verse value="18">以色列人到伯特利的圣所求问上帝：“哪一支族该作先锋去攻打便雅悯人呢？”上主说：“犹大支族。”</verse>
    <verse value="19">第二天早上，以色列人出发，在基比亚附近扎营。</verse>
    <verse value="20">他们对着城的方向摆阵，要攻打便雅悯军队。</verse>
    <verse value="21">便雅悯军队从城里出来，当天杀了两万两千名以色列兵。</verse>
    <verse value="22">以色列人回到圣所，在上主面前哀哭，直到晚上。他们求问上主：“我们该不该再去攻打我们的同胞便雅悯人？”上主回答：“该去。”于是，以色列人得到鼓励，又在前一天布阵的地方列阵。</verse>
    <verse value="23">并于上节</verse>
    <verse value="24">他们第二次进攻便雅悯军队。</verse>
    <verse value="25">便雅悯人再次从基比亚出来，杀了一万八千名受过训练的以色列兵。</verse>
    <verse value="26">所有以色列人都到伯特利哀哭，坐在上主面前，一直到晚上都不吃东西。他们在上主面前献上平安祭和烧化祭。</verse>
    <verse value="27">那时，上帝的约柜在伯特利；亚伦的孙子——以利亚撒的儿子非尼哈侍立在约柜前。人民求问上主：“我们该不该再去攻打我们的同胞便雅悯人？或者就此罢休？” 上主回答：“去攻打！明天我要把他们交在你们手里。”</verse>
    <verse value="28">并于上节</verse>
    <verse value="29">于是，以色列人安排一些兵士埋伏在基比亚周围。</verse>
    <verse value="30">第三天，他们进攻便雅悯军队，像前两次一样，对着城的方向列阵。</verse>
    <verse value="31">便雅悯人出来应战，被以色列人诱离了城。便雅悯人跟以往一样，在往伯特利和基比亚路上的空旷地带杀了一些以色列人，大约三十名。</verse>
    <verse value="32">便雅悯人说：“我们像以前一样击败他们了。”但是，以色列人已经计划好，以撤退诱他们离开城，到大路上去。</verse>
    <verse value="33">因此，当以色列军的主力撤回巴力·他玛重整队伍的时候，埋伏在基比亚四周的人突然从城周围的石头地冲出来。</verse>
    <verse value="34">有一万名特别从全以色列精选出来的人攻打基比亚，战事激烈。便雅悯人还不知道他们就要被消灭了。</verse>
    <verse value="35">上主把便雅悯军队交在以色列手里；那一天，以色列人杀了仇敌两万五千一百名。</verse>
    <verse value="36">便雅悯人才知道自己打败了。<br /><b>以色列人得胜</b><br />
以色列军队的主力从便雅悯人面前撤退，因为他们信任那些埋伏在基比亚四周的人。<br /></verse>
    <verse value="37">这些人迅捷地冲向基比亚，分散在城里，把城里的人全杀了。</verse>
    <verse value="38">以色列的主力军跟埋伏的人事前约定了一个信号：他们看见城里烟火上腾的时候，</verse>
    <verse value="39">战场上的以色列人就要转回来。这时，便雅悯人已经杀了三十个以色列人；他们自言自语：“我们像以前一样把他们打败了。”</verse>
    <verse value="40">后来，信号出现了，城里烟火开始上腾，便雅悯人回头一看，惊奇地发现全城烟火冲天。</verse>
    <verse value="41">以色列人又转回来，便雅悯人惊慌失措，因为他们知道自己快要被消灭了。</verse>
    <verse value="42">他们逃离以色列人，向旷野跑，可是逃不掉；他们被以色列主力军和城里出来的人夹在中间，被杀灭了。</verse>
    <verse value="43">以色列人使敌人上圈套，不停地追赶他们，直到基比亚东边的地方，沿路击杀他们。</verse>
    <verse value="44">便雅悯人约有一万八千精兵被杀；</verse>
    <verse value="45">其余的转向临门岩的旷野逃去，有五千人在路上被杀。以色列人继续追赶剩下的人，直到基顿，又杀了两千人。</verse>
    <verse value="46">那一天，便雅悯人一共有两万五千勇士被杀。</verse>
    <verse value="47">有六百个逃往临门岩旷野的人得以逃脱；他们在那里住了四个月。</verse>
    <verse value="48">以色列人转回去攻击其余的便雅悯人，把他们所有的男女孩童和牲畜全部杀光，也把那地区所有的城镇烧毁。</verse>
  </content>
</chapter>