<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以利加拿全家在示罗</b>
    <br />
    <verse value="1">在以法莲山区的拉玛城有一个人，名叫以利加拿。他是耶罗罕的儿子，以利户的孙子，是属于以法莲支族，苏弗宗族，托户家的人。</verse>
    <verse value="2">以利加拿有两个妻子——哈娜和比尼娜。比尼娜有儿女，哈娜没有。</verse>
    <verse value="3">以利加拿每年都从拉玛到示罗去敬拜上主——万军的统帅，向他献祭。在那里，有以利的两个儿子——何弗尼和非尼哈作上主的祭司。</verse>
    <verse value="4">以利加拿每次献祭后，都把祭过的肉分给比尼娜一份，给她的儿女各一份。</verse>
    <verse value="5">虽然以利加拿很爱哈娜，但只能分给她一份，因为上主一直没让她生育。</verse>
    <verse value="6">哈娜的对头比尼娜常常侮辱她，折磨她，因为上主使她不能生育。</verse>
    <verse value="7">这种情形年年一样，每当他们来到上主的殿宇，比尼娜就使哈娜难过得掉眼泪，不吃东西。</verse>
    <verse value="8">她丈夫以利加拿问她：“哈娜，你为什么哭？为什么不吃东西？为什么这样伤心难过？难道有我不胜过有十个儿子吗？”</verse>
    <b>哈娜和以利</b>
    <br />
    <verse value="9">有一次，他们在示罗，在上主的殿宇吃完饭，哈娜站起来。她非常难过，一面痛哭，一面向上主祷告。那时，祭司以利正坐在殿门旁边的祭司座位上。</verse>
    <verse value="10">并于上节</verse>
    <verse value="11">哈娜许愿说：“上主——万军的统帅啊，请垂顾你婢女的苦情，眷念我，不要忘掉我！如果你赐给我一个儿子，我许愿把他终生献给你，一辈子不剃头发。”</verse>
    <verse value="12">哈娜不停地向上主祷告；以利注目看她的嘴唇。</verse>
    <verse value="13">因为哈娜默默地祈祷，只动嘴唇，没有出声，以利以为她喝醉了酒，</verse>
    <verse value="14">就对她说：“你还醉得不够吗？别再醉酒了！”</verse>
    <verse value="15">哈娜说：“不是的，先生，我根本没喝酒；我心里愁苦，正在向上主倾吐我的苦情。</verse>
    <verse value="16">别以为我是不规矩的女人；我一直在祷告，因为我极度的悲伤痛苦。”</verse>
    <verse value="17">以利说：“你安心回去吧。愿以色列的上帝照你所求的赐给你！”</verse>
    <verse value="18">哈娜回答：“愿你常以仁慈待我。”说完，她就离开，去吃东西，不再面带愁容。</verse>
    <b>撒母耳的出生和奉献</b>
    <br />
    <verse value="19">第二天早晨，以利加拿全家一早起来，敬拜上主后，就回拉玛去。以利加拿跟他妻子哈娜同房，上主应允了哈娜的祷告，</verse>
    <verse value="20">她就怀孕，生了一个儿子。哈娜给孩子取名撒母耳，因为她说：“这是我向上主求来的。”</verse>
    <verse value="21">上示罗的日子又到了，以利加拿带他的家人上去向上主献年祭，还他所许的愿。</verse>
    <verse value="22">这次哈娜没有去；她对丈夫说：“等孩子断了奶，我要带他到上主的殿宇去，让他终生留在那里。”</verse>
    <verse value="23">以利加拿说：“好吧，你认为怎样好，就怎样做；留在家里等孩子断奶后再去吧！愿上主帮助你还你所许的愿。”于是哈娜留在家里乳养孩子。</verse>
    <verse value="24">孩子断奶后，哈娜带他到示罗去，同时带去一头三岁的公牛，十公斤面粉，一皮袋酒。哈娜带着幼小的撒母耳到示罗，到上主的殿宇。</verse>
    <verse value="25">他们宰了牛后，哈娜把孩子交给以利，</verse>
    <verse value="26">并对他说：“先生，我发誓，我就是你以前看见、站在这里向上主祷告的那妇人。</verse>
    <verse value="27">我向上主求这孩子，他照我所求的给了我。</verse>
    <verse value="28">因此，我要把他献给上主；他要终生归属上主。”于是他们在那里敬拜上主。</verse>
  </content>
</chapter>