<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>哈娜的祷告</b>
    <br />
    <verse value="1">哈娜祷告说：上主使我心里充满喜乐；上主使我抬得起头。我向敌人发笑，因上帝帮助我，使我快乐。</verse>
    <verse value="2">惟有上主神圣；除他以外，没有圣者。我们的上帝是惟一的保护者。</verse>
    <verse value="3">你们不要再发狂傲的声音；你们不要再说狂妄的话语。因上主是洞悉一切的上帝；他审断人的行为。</verse>
    <verse value="4">勇士的弓折断；软弱的人变为强壮。</verse>
    <verse value="5">富足的人反为食物劳碌；饥饿的人不再饥饿。不育的妻子生了七个儿女；多产的母亲丧尽了子女。</verse>
    <verse value="6">上主能使人死，也能使人活；他使人下阴间，也使人再回来。</verse>
    <verse value="7">他使一些人贫穷，一些人富足；他使一些人卑微，一些人尊贵。</verse>
    <verse value="8">他从灰尘中提升穷苦人；他从粪堆里抬举贫困人。他使他们作王子的友伴，使他们得荣耀光彩。地的根基是上主所立；他在上面建立了世界。</verse>
    <verse value="9">上主看顾忠信子民的脚步；邪恶的人要在黑暗中消失。人不能靠自己的力量取胜。</verse>
    <verse value="10">上主要除灭自己的仇敌；他要从天上雷击他们。上主要审判全世界。他要赐能力给他所立的王，使自己选立的君王昂首凯旋。</verse>
    <verse value="11">后来，以利加拿回拉玛去了；小撒母耳仍留在示罗，在祭司以利的教导下事奉上主。</verse>
    <b>以利的两个儿子</b>
    <br />
    <verse value="12">以利的两个儿子都是无赖。他们藐视上主，</verse>
    <verse value="13">不守祭司取祭肉的规定。在人献祭的时候，他们常常派仆人带着三齿叉去，肉还在锅里煮，</verse>
    <verse value="14">仆人就把叉子插进去，插到什么，拿出来就算是祭司的。他们这样对待所有来示罗献祭的以色列人。</verse>
    <verse value="15">不但如此，甚至在脂肪还没有焚烧以前，祭司的仆人就来，对献祭的人说：“给我一块肉，我好拿去给祭司烤。他不要煮过的，只要生肉。”</verse>
    <verse value="16">如果那人回答：“我们要按规定先把脂肪烧掉，然后你可以随意拿去！”祭司的仆人就说：“不，现在就给！要不然，我要抢了！”</verse>
    <verse value="17">在上主眼中，以利这两个儿子的罪非常严重，因为他们不尊重献给上主的祭物。</verse>
    <b>撒母耳在示罗</b>
    <br />
    <verse value="18">那时，撒母耳还年幼；他穿着麻纱的以弗得圣服事奉上主。</verse>
    <verse value="19">他母亲每年为他做一件小袍子，在跟丈夫去献年祭的时候带给他。</verse>
    <verse value="20">以利每次都祝福以利加拿和他妻子，对他说：“愿上主藉着你的妻子再赐给你儿女，好代替你献给他的这一个儿子。”他们就回家去。</verse>
    <verse value="21">上主赐福哈娜；她又生了三个儿子，两个女儿。小撒母耳事奉上主，日渐长大。</verse>
    <b>以利告诫他两个儿子</b>
    <br />
    <verse value="22">以利已经很老了。他不断地听到他两个儿子对以色列人的种种恶劣行为，他们甚至跟那些在圣幕门前工作的女人睡觉。</verse>
    <verse value="23">以利对他们说：“你们为什么做这种事呢？大家都把你们所做的坏事告诉我。</verse>
    <verse value="24">我儿啊，不可再这样下去！上主子民当中流传着你们的臭名哪！</verse>
    <verse value="25">如果有人得罪别人，上帝还可以为他辩护；但是人得罪上主，谁能为他辩护呢？”他们不听父亲的话，因为上帝已经决定要杀他们。</verse>
    <verse value="26">小撒母耳日渐长大，深得上主和人的喜爱。</verse>
    <b>预言以利家遭祸</b>
    <br />
    <verse value="27">有一个神的人来见以利，向他传达上主的信息说：“你的祖先亚伦一家作埃及王奴隶的时候，我向他启示过。</verse>
    <verse value="28">我从以色列所有支族当中，选出他的家族作我的祭司，使他们在祭坛前服事，向我烧香，并且穿以弗得圣服事奉我。我给他们有权分得祭坛上烧过的祭肉。</verse>
    <verse value="29">为什么你们竟贪婪我要求我子民献上的牲祭和祭物呢？以利，你为什么看重你儿子过于看重我，容许他们把我子民所献牲祭中最好的部分拿去养肥自己呢？</verse>
    <verse value="30">我——上主、以色列的上帝曾经应许你的家族和你的宗族要永远当祭司事奉我。可是，我现在要废除你们的职位；我一定看重那些尊敬我的人，轻蔑那些藐视我的人。</verse>
    <verse value="31">瞧吧！时候快到了，我要使你家族和你宗族中的年轻人短命，没有人长寿。</verse>
    <verse value="32">你一定会懊恼，嫉妒我给其他以色列人的福气。你家再也没有人会活到年老。</verse>
    <verse value="33">但是，我会给你保留一个后代，使他作祭司事奉我，但他会失明，绝望。你所有其他的后代都要死于非命。</verse>
    <verse value="34">你两个儿子何弗尼和非尼哈要在同一天死去；这就是对你显示我所说的话都要实现的凭据。</verse>
    <verse value="35">我要选立一个祭司，他会对我忠心，照我的心意做事。我要赐给他子嗣；他将永远在我选立的君王面前服侍。</verse>
    <verse value="36">你后代中还存活的人要向那祭司求乞，讨饭，为一点吃的东西而要求当祭司的助手。”</verse>
  </content>
</chapter>