<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>扫罗遇见撒母耳</b>
    <br />
    <verse value="1">有一个便雅悯支族的人，名叫基士；他是亚别的儿子，洗罗的孙子，属于亚斐亚宗族，比歌拉家的人。基士有钱有地位。</verse>
    <verse value="2">他有一个儿子名叫扫罗，是一个英俊的少年。扫罗比任何以色列人高出一个头，也更英俊。</verse>
    <verse value="3">基士有几匹驴走丢了；他对扫罗说：“你带一个仆人一起去找驴吧！”</verse>
    <verse value="4">他们走遍了以法莲山区和沙利沙地区，但没有找到。他们继续找，穿过沙琳地区，驴也不在那里。于是他们到便雅悯地区去找，还是找不到。</verse>
    <verse value="5">最后，他们到了苏弗，扫罗对他仆人说：“我们回去吧！恐怕我父亲不再为驴担心，反而开始为我们担心了。”</verse>
    <verse value="6">仆人说：“等一下。这里有一个神的人，受大家敬重，因为他所说的每一件事都实现。我们去问他吧，说不定他会告诉我们到哪里去找驴。”</verse>
    <verse value="7">扫罗说：“如果我们去见他，我们有什么东西好送给他呢？我们袋里已经没有食物，没有什么东西好送给他了。”</verse>
    <verse value="8">仆人说：“我有一个小银币。我可以送他，他会告诉我们到哪里去找驴。”</verse>
    <verse value="9">扫罗说：“好主意！我们去吧。”他们就往神的人所住的地方去。他们走上山坡、要进城的时候遇见几个女孩子出来打水，就问她们：“先见在城里吗？”(那时候，先知被称为先见。如果有人要求问上帝，就说：“我们去见先见吧！”)</verse>
    <verse value="10">并于上节</verse>
    <verse value="11">并于上节</verse>
    <verse value="12">女孩子回答：“是的，他在城里。其实，他正在你们前面呢！如果你们走快一点，可以赶上他，一进城就会找到他。他今天到城里来，因为民众要在山坡的祭坛上献祭。民众必须等他来，因为他得先为祭物祝福，他们才可以吃东西。如果你们现在就去，可以在他上山吃东西以前找到他。”</verse>
    <verse value="13">并于上节</verse>
    <verse value="14">扫罗和他的仆人继续往前走，快进城的时候，看见撒母耳正朝着他们这方向走来，要到敬拜的场所去。</verse>
    <verse value="15">扫罗还没有到的前一天，上主曾经指示撒母耳：</verse>
    <verse value="16">“明天这时候，我会差一个便雅悯支族的人到你这里来。你要用油膏他，立他作我子民以色列的统治者。他会保护他们，救他们脱离非利士人的手。我看见了我的子民在受苦；我听见了他们的哀求。”</verse>
    <verse value="17">撒母耳看见扫罗的时候，上主对他说：“这个人就是我告诉你的那人；他将治理我的子民。”</verse>
    <verse value="18">那时撒母耳来到城门边；扫罗上前问他：“请问，先见住在哪里？”</verse>
    <verse value="19">撒母耳回答：“我就是先见。你先走吧，先到敬拜的场所去。今天你们两人要跟我一起吃饭；明天早晨我会回答你所有的问题，然后送你上路。</verse>
    <verse value="20">至于三天前丢了的那几匹驴，你不用担心，已经找到了。但是，以色列人民渴求的是谁呢？就是你——你和你父亲的家族。”</verse>
    <verse value="21">扫罗回答：“我属于便雅悯支族，是以色列中最小的。我家又是这支族中最微不足道的一家。你为什么对我说这样的话呢？”</verse>
    <verse value="22">撒母耳领扫罗和他的仆人到大房间里，让他们坐首位。那里一共有三十位客人，大家都入席了。</verse>
    <verse value="23">撒母耳对厨子说：“把我吩咐你留下来那块肉拿来。”</verse>
    <verse value="24">厨子就把那块特选的腿肉拿来，放在扫罗面前，撒母耳说：“这是为你留下的肉。吃吧！我特意留下来，要当着客人面前给你的。”那天，扫罗跟撒母耳一起吃饭。</verse>
    <verse value="25">他们从敬拜的场所回城以后，有人为扫罗在屋顶上预备好床铺；</verse>
    <verse value="26">他就在那里睡觉。<br /><b>撒母耳膏立扫罗作统治者</b><br />
天亮的时候，撒母耳到屋顶喊扫罗：“起来！我送你上路吧。”扫罗起来，跟撒母耳一起到街上去。<br /></verse>
    <verse value="27">他们到了城边，撒母耳对扫罗说：“叫你的仆人先走。”仆人走后，撒母耳说：“在这里停一下，我要把上帝的话告诉你。”</verse>
  </content>
</chapter>