<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>约拿单的英勇行为</b>
    <br />
    <verse value="1">有一天，约拿单对替他拿兵器的青年侍卫说：“来，我们潜入非利士人的营帐去！”但他没有告诉父亲扫罗。</verse>
    <verse value="2">这时扫罗正在基比亚的郊外，在米矶仑的一棵石榴树下扎营。跟随他的大约有六百人。</verse>
    <verse value="3">(穿着以弗得的祭司是亚希亚；他是以迦博的兄弟亚希突的儿子。亚希突是非尼哈的儿子，是在示罗作上主祭司的以利的孙子。)没有人知道约拿单离开了营地。</verse>
    <verse value="4">约拿单要潜入非利士人的营帐必须经过密抹隘口。隘口两边有两座锯状的大岩石，一座叫播薛，一座叫西尼；</verse>
    <verse value="5">一座在隘口北边朝向密抹，一座在隘口南边朝向迦巴。</verse>
    <verse value="6">约拿单对他的青年侍卫说：“来，我们潜入那些未受割礼的人的营帐去！也许上主会帮助我们。如果他帮助我们，谁都挡不住我们。不管我们人数多少，他一定使我们胜利。”</verse>
    <verse value="7">那侍卫说：“无论你想做什么，我都跟着你。”</verse>
    <verse value="8">约拿单说：“好吧！我们过去，故意让非利士人看到我们。</verse>
    <verse value="9">如果他们要我们留在这里等他们过来，我们就在这里等。</verse>
    <verse value="10">如果他们要我们上他们那里去，我们就去；那就是上主要使我们得胜的记号了。”</verse>
    <verse value="11">于是，他们故意让非利士人看到他们。非利士人说：“瞧，有希伯来人从他们藏匿的洞里出来了！”</verse>
    <verse value="12">他们就对约拿单和那侍卫喊话：“上来吧，我们有事告诉你们！”约拿单对他的侍卫说：“跟着我爬上去！上主已经把他们交给以色列人了。”</verse>
    <verse value="13">约拿单爬上隘口；他的侍卫跟着他。约拿单击倒非利士人；侍卫杀了他们。</verse>
    <verse value="14">在这第一次的突击，约拿单和他的侍卫在约四分之一公顷的区域内杀了二十人左右。</verse>
    <verse value="15">所有在田间的非利士人都惊恐万状；防卫兵和突击部队也都丧胆，地震动，一片恐慌！</verse>
    <b>非利士人败退</b>
    <br />
    <verse value="16">扫罗的哨兵在便雅悯地区的基比亚看见非利士人慌张奔逃。</verse>
    <verse value="17">扫罗就对他们说：“查点军队，看看谁不在！”他们点了，查出约拿单和他的侍卫不在。</verse>
    <verse value="18">扫罗对祭司亚希亚说：“把以弗得捧来！”(那一天，亚希亚在以色列人前头捧着以弗得)</verse>
    <verse value="19">正当扫罗对祭司说话的时候，非利士营帐中越来越混乱；扫罗对祭司说：“我们来不及求问上主了！”</verse>
    <verse value="20">于是扫罗率领他的军队冲进战场，攻击非利士人；非利士人一片混乱，互相残杀。</verse>
    <verse value="21">有些投靠非利士人的希伯来人，就是一直在他们营中效劳的希伯来人，现在回转过来参加扫罗和约拿单的部队。</verse>
    <verse value="22">那些躲在以法莲山区的以色列人听到非利士人逃跑，也都出来追击他们，</verse>
    <verse value="23">一直打到伯·亚文的那一边。那天，上主救了以色列。</verse>
    <b>战后的事件</b>
    <br />
    <verse value="24">那天，以色列人又饿又累，因为扫罗曾经发誓，并且下令说：“今天，在我向敌人报仇以前谁吃东西，谁就受诅咒。”因此，整天都没有人敢吃东西。</verse>
    <verse value="25">他们来到丛林地带，到处都是蜂蜜。</verse>
    <verse value="26">林中到处蜂蜜滴流，但没有人敢吃，因为大家都怕扫罗所发的誓。</verse>
    <verse value="27">可是约拿单没有听见他父亲用誓言吓阻人吃东西的话，所以伸出杖，插进一个蜂房里，蘸一点蜂蜜来吃。他立刻觉得舒服多了。</verse>
    <verse value="28">有人告诉他：“我们又饿又累，可是你父亲吓阻我们说：‘今天谁吃东西，谁就受诅咒。’”</verse>
    <verse value="29">约拿单说：“我父亲下了一道不合情理的禁令！看，我吃了蜂蜜，觉得舒服多了！</verse>
    <verse value="30">我们打败敌人以后，要是吃了夺来的食物，一定会精神百倍，杀死更多的非利士人！”</verse>
    <verse value="31">那天，以色列人打败了非利士人，从密抹一直打到亚雅仑。这时候，以色列人都饿得发软；</verse>
    <verse value="32">他们急忙从战利品中拿出羊、牛，和小牛，当场宰杀，吃了还带着血的肉。</verse>
    <verse value="33">有人向扫罗报告说：“看哪，人民吃了带血的肉，得罪上主了！”扫罗大叫：“你们这些叛徒！快滚一块大石头到我这里来！”</verse>
    <verse value="34">他又下令说：“到人民那里告诉他们，把他们的牛群和羊群赶来，在这里宰，在这里吃；但是不可吃带血的肉，得罪上主。”因此，那天晚上，人民把他们的牛群赶来，在那里宰了。</verse>
    <verse value="35">扫罗为上主筑了一座祭坛；这是他所筑的第一座坛。</verse>
    <verse value="36">扫罗对他的部下说：“我们晚上下去攻打非利士人，掠夺他们的东西，直到天亮，把他们杀光！”他们回答：“你认为妥当，就这样做吧！”可是祭司说：“我们先求问上帝吧！”</verse>
    <verse value="37">因此，扫罗求问上帝：“我该下去攻打非利士人吗？你会把他们交在以色列人手中吗？”但那天上帝没有回答。</verse>
    <verse value="38">于是扫罗对人民的领袖们说：“到这里来，查查今天我们犯了什么罪。</verse>
    <verse value="39">我指着永生上主——以色列的救主发誓：犯罪的人一定要处死；即使是我的儿子约拿单也不能免。”但是没有一个人说话。</verse>
    <verse value="40">于是扫罗对他们说：“你们站在那边；约拿单和我站在这边。”他们说：“你认为妥当，就这样做吧！”</verse>
    <verse value="41">扫罗向上主——以色列的上帝说：“上主啊，今天你为什么不回答我呢？上主——以色列的上帝啊，求你藉着圣石回答我吧！如果罪在约拿单或我，请用乌陵回答；如果罪在你的子民以色列，请用土明回答。”抽出来的是约拿单和扫罗；人民都没事。</verse>
    <verse value="42">扫罗又说：“是我儿子约拿单？还是我？”结果抽中约拿单。</verse>
    <verse value="43">于是扫罗问他：“你做了什么事啊？”约拿单说：“我吃了一点蜂蜜。我在这里，我愿意死。”</verse>
    <verse value="44">扫罗对他说：“如果不处死你，愿上帝击杀我！”</verse>
    <verse value="45">但是人民对扫罗说：“约拿单为以色列赢得了伟大的胜利，难道要处死他吗？不！我们指着永生上主发誓：即使他的一根头发也不容伤害。他今天所做的，是靠上帝的帮助。”这样，人民救了约拿单，使他免死。</verse>
    <verse value="46">扫罗不再追击非利士人，他们回到自己的地方去了。</verse>
    <b>扫罗的战绩和家族</b>
    <br />
    <verse value="47">扫罗巩固了以色列的王位以后，到处去攻打仇敌：他跟摩押人、亚扪人、以东人、琐巴诸王，和非利士人打仗。无论他上哪里都打胜仗。</verse>
    <verse value="48">扫罗打仗十分英勇，甚至打败了亚玛力人。他救以色列人脱离了所有的外患。</verse>
    <verse value="49">扫罗的儿子有约拿单、亦施韦、麦基·舒亚。他的长女叫米拉，次女叫米甲。</verse>
    <verse value="50">他的妻子叫亚希暖，是亚希玛斯的女儿。他军队的元帅是他叔叔尼珥的儿子押尼珥。</verse>
    <verse value="51">扫罗的父亲基士和押尼珥的父亲尼珥都是亚别的儿子。</verse>
    <verse value="52">扫罗一生跟非利士人常有激烈的战争，所以他一发现有勇敢强壮的人，就征召他入伍，在部队服役。</verse>
  </content>
</chapter>