<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>与亚玛力人争战</b>
    <br />
    <verse value="1">撒母耳对扫罗说：“上主派我用油膏你，立你作他子民以色列的王。所以，你要听上主的话。</verse>
    <verse value="2">上主——万军的统帅要惩罚亚玛力人，因为以色列人从埃及出来的时候，他们的祖先曾敌对他们。</verse>
    <verse value="3">你要去攻打亚玛力人，毁灭他们所有的一切，不要留下一样东西；要杀尽他们的男人、女人、儿童、婴儿、牛群、羊群、骆驼，和驴。”</verse>
    <verse value="4">扫罗在提练召集并检阅他的军队：从以色列来的有二十万人，从犹大来的有一万人。</verse>
    <verse value="5">他率领他的军队到亚玛力城，在山谷中埋伏，等待时机。</verse>
    <verse value="6">扫罗派人警告基尼人说：“你们离开亚玛力人到别处去吧，免得我连你们也杀了。因当年以色列人从埃及出来时，你们的祖先曾经善待他们。”于是基尼人离开了。</verse>
    <verse value="7">扫罗打败了亚玛力人，从哈腓拉一直打到埃及东边的书珥，</verse>
    <verse value="8">生擒亚玛力王亚甲，杀灭所有的人民。</verse>
    <verse value="9">但扫罗和他的军队留下亚甲的性命，也没有杀掉那些最好的羊群、公牛、小牛，和小羊，其他好的东西也都留着。他们只毁灭那些没有用的和没有价值的东西。</verse>
    <b>上主厌弃扫罗作王</b>
    <br />
    <verse value="10">上主对撒母耳说：</verse>
    <verse value="11">“我后悔立扫罗作王；他已经离弃我，违背了我的命令。”撒母耳很不高兴，整晚向上主恳求。</verse>
    <verse value="12">第二天清早，撒母耳去找扫罗。他听说扫罗已经到了迦密，在那里为自己筑了一座纪念碑，然后往吉甲去了。</verse>
    <verse value="13">撒母耳去见扫罗，扫罗问候他说：“撒母耳，愿上主赐福给你！我遵守了他的命令。”</verse>
    <verse value="14">撒母耳说：“是吗？为什么我还听见牛羊鸣叫呢？”</verse>
    <verse value="15">扫罗回答：“这是我的军队从亚玛力人那里掳来的。他们留下最好的牛羊，为的要当牲祭献给上主——你的上帝。其余的，我们都灭尽了。”</verse>
    <verse value="16">撒母耳说：“住口！我要告诉你上主昨晚对我说的话。”扫罗说：“请说！”</verse>
    <verse value="17">撒母耳说：“虽然你认为自己不重要，但你是以色列各支族的领袖。上主选立你作以色列的王；</verse>
    <verse value="18">他派你出去，命令你消灭那些邪恶的亚玛力人，把他们都杀光。</verse>
    <verse value="19">你为什么没有听从呢？你为什么急急忙忙地掠夺战利品，做了上主看为邪恶的事呢？”</verse>
    <verse value="20">扫罗说：“我听从上主的话，照他的吩咐去打仗，掳了亚甲王，并杀灭了所有的亚玛力人。</verse>
    <verse value="21">只是我的军队没有把掳来那些最好的牛羊杀了；他们带牛羊到吉甲去，要当作牲祭献给上主——你的上帝。”</verse>
    <verse value="22">撒母耳说：上主喜欢什么呢？顺从他呢？还是向他献烧化祭和祭物呢？顺从比祭物更好；听命胜过献上最好的羊。</verse>
    <verse value="23">背叛他跟行巫术一样坏；傲慢跟拜偶像一样有罪。由于你背弃了上主的命令，他厌弃你，不要你作王。</verse>
    <verse value="24">扫罗说：“是的，我犯罪了；我违背了上主的命令和你的指示。我怕人民，所以照他们所要的去做。</verse>
    <verse value="25">现在，我恳求你赦免我的罪，跟我一起回吉甲去，我好敬拜上主。”</verse>
    <verse value="26">撒母耳说：“我不跟你一起回去。你背弃了上主的命令；他也厌弃你，不要你作以色列的王。”</verse>
    <verse value="27">撒母耳转身要走，扫罗拉住他的外袍，把衣服撕裂了。</verse>
    <verse value="28">撒母耳对他说：“今天上主已经把你所统治的以色列国夺回，赐给一个比你更好的人。</verse>
    <verse value="29">以色列的大能者——上帝不说谎，也不改变主意；他不是世人，他不改变主意。”</verse>
    <verse value="30">扫罗说：“我犯罪了。但是，请你至少在人民的长老们和所有以色列人面前给我一点面子，请跟我一起回去，我好去敬拜上主——你的上帝。”</verse>
    <verse value="31">于是撒母耳跟他一起回到吉甲；扫罗就敬拜上主。</verse>
    <verse value="32">撒母耳命令说：“把亚甲王带到我这里来！”亚甲战战兢兢地到撒母耳面前，心里想：“死亡多么可怕啊！”</verse>
    <verse value="33">撒母耳说：“你的刀曾使许多母亲丧失儿女，现在你母亲要丧失儿子。”撒母耳就在吉甲祭坛的前面把亚甲斩了。</verse>
    <verse value="34">后来，撒母耳回拉玛去；扫罗王也回基比亚家去。</verse>
    <verse value="35">从那时一直到死，撒母耳没有再看过扫罗，但是他为扫罗悲伤。上主后悔立扫罗作以色列的王。</verse>
  </content>
</chapter>