<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>歌利亚向以色列人挑战</b>
    <br />
    <verse value="1">非利士人聚集在犹大的梭哥城，准备打仗。他们扎营在梭哥和亚西加之间的以弗·大悯。</verse>
    <verse value="2">扫罗和以色列人聚集在以拉谷扎营，在那里准备跟非利士人打仗。</verse>
    <verse value="3">非利士人列阵在一个山上；以色列人列阵在另一个山上，中间隔着一个山谷。</verse>
    <verse value="4">有一个迦特城的人，名叫歌利亚，从非利士营出来，向以色列人挑战。这个人身高差不多三公尺，</verse>
    <verse value="5">穿着重约五十七公斤的铜铠甲，头戴铜盔，</verse>
    <verse value="6">两腿也用铜甲保护着。他肩膀上背着一杆铜标枪。</verse>
    <verse value="7">他的矛像织布机的轴那么粗，铁矛头就有七公斤重。有一个兵，拿着他的盾牌，在他前面开路。</verse>
    <verse value="8">歌利亚站着，向以色列的军队喊叫：“你们在那里做什么？列阵打仗吗？我是非利士人；你们是扫罗的奴隶。挑一个人出来跟我打吧！</verse>
    <verse value="9">如果他打赢，杀了我，我们就作你们的奴隶；如果我赢了，杀了他，你们就作奴隶服侍我们。</verse>
    <verse value="10">今天我向以色列军队挑战。你们敢不敢派人出来跟我打！”</verse>
    <verse value="11">扫罗和他的军队听到这话都惊惶，非常害怕。</verse>
    <b>大卫在扫罗的军营</b>
    <br />
    <verse value="12">大卫是犹大的伯利恒城以法他人耶西的儿子。耶西有八个儿子。扫罗作王的时候，耶西的年纪已经很大了。</verse>
    <verse value="13">他的三个大儿子跟扫罗去打仗：最大的叫以利押，第二叫亚比拿达，第三叫沙玛。</verse>
    <verse value="14">大卫是最小的儿子。当这三个哥哥跟扫罗在一起的时候，</verse>
    <verse value="15">大卫有时回伯利恒替父亲放羊。</verse>
    <verse value="16">歌利亚每天早晚出来向以色列人挑战，有四十天之久。</verse>
    <verse value="17">有一天，耶西对大卫说：“带十公斤烤好的麦穗和十个饼，赶到军营去看你哥哥们。</verse>
    <verse value="18">你把这十块乳酪送给指挥官。看看你哥哥们的情况，并且带一点东西回来，证明你看到了他们，他们一切都好。</verse>
    <verse value="19">扫罗王、你哥哥们，和所有的以色列军队，都在以拉谷跟非利士人打仗。”</verse>
    <verse value="20">第二天，大卫很早起来，把羊群交给别人看管，就照耶西吩咐他的话带着食物去了。他到达军营的时候，以色列人正出阵呐喊应战；</verse>
    <verse value="21">非利士人和以色列人的军队面对面摆好阵势。</verse>
    <verse value="22">大卫把食物留在供应官那里，跑到阵前找他的哥哥，问他们的情形怎样。</verse>
    <verse value="23">当他跟哥哥们讲话的时候，歌利亚上前来，跟以前一样，向以色列人骂阵；大卫听到了。</verse>
    <verse value="24">以色列人一见到歌利亚，就惧怕逃跑。</verse>
    <verse value="25">他们彼此说：“看那个人！听他向以色列人骂阵！扫罗王悬赏要赐给杀死歌利亚的人一大笔钱，又要把女儿嫁给他，豁免他父家应纳的税。”</verse>
    <verse value="26">大卫问他旁边的人说：“若有人杀死那非利士人，除掉以色列的羞辱，他会得到什么呢？到底那未受割礼的非利士人是谁？竟敢藐视永生上帝的军队！”</verse>
    <verse value="27">他们就告诉大卫，杀死歌利亚的人可得到的奖赏。</verse>
    <verse value="28">大卫的大哥以利押听见大卫在跟那些人讲话，就很不高兴，对大卫说：“你来这里干什么？谁替你在野地看羊？你这鬼精灵！你是赶来看打仗！”</verse>
    <verse value="29">大卫说：“我做错了什么呢？难道我问一问也不行？”</verse>
    <verse value="30">大卫转向另一个人，也问同样的问题。每一次大卫问人都得到同样的回答。</verse>
    <verse value="31">有人听见大卫的问话，去告诉扫罗，扫罗就叫大卫来。</verse>
    <verse value="32">大卫对扫罗说：“陛下，我们用不着怕那非利士人！我去跟他打。”</verse>
    <verse value="33">扫罗说：“不行，你怎么能跟他打呢？你只是一个孩子，而他是身经百战的军人！”</verse>
    <verse value="34">大卫说：“陛下，我是为父亲放羊的。有时候狮子或熊来了，抓去小羊，</verse>
    <verse value="35">我就追赶它，击打它，救回小羊。如果狮子或熊袭击我，我就抓住它的须，把它打死。</verse>
    <verse value="36">我曾打死狮子和熊，同样可以杀死那个藐视永生上帝军队的非利士人。</verse>
    <verse value="37">上主曾救我脱离狮子和熊的爪，他也会救我脱离那个非利士人。”扫罗说：“好，你去吧！上主与你同在。”</verse>
    <verse value="38">扫罗把自己的盔甲给大卫穿——有一个铜头盔和一件铠甲。他把铜头盔戴在大卫头上。</verse>
    <verse value="39">大卫把扫罗的刀系在铠甲边，想走却走不动，因为他不习惯穿戴这些。他对扫罗说：“我不能穿戴这些去打仗，我不习惯。”于是他把盔甲都脱掉。</verse>
    <verse value="40">大卫拿了他的牧杖，又从溪边拣了五块光滑的石子放在牧人用的袋子里，然后带着投石的弦出去迎战歌利亚。</verse>
    <b>大卫打败歌利亚</b>
    <br />
    <verse value="41">那非利士人开始向大卫走来，替他拿盾牌的人走在他前面。当他走近，</verse>
    <verse value="42">看清楚大卫的时候，就藐视他，因为大卫只是一个双颊红润又英俊的小伙子。</verse>
    <verse value="43">他问大卫：“那根杖是做什么的？你以为我是一条狗吗？”于是他指着自己的神明诅咒大卫，向大卫挑战，说：</verse>
    <verse value="44">“来吧，我要把你的尸首丢给飞鸟野兽吃！”</verse>
    <verse value="45">大卫回答：“你来打我，是用刀、矛、标枪，但我打你是奉上主——万军统帅的名；他就是你所藐视的以色列军队的上帝。</verse>
    <verse value="46">今天，上主要把你交在我手里。我要打败你，砍下你的头。我要把非利士兵士的尸体丢给飞鸟野兽吃。这样，普天下就知道以色列有一位上帝；</verse>
    <verse value="47">这里的每一个人也都知道上主不需要用刀或矛来拯救他的子民。他战无不胜；他要把你们交在我们的手中。”</verse>
    <verse value="48">歌利亚开始走近大卫；大卫迅速地跑向非利士人阵前应战。</verse>
    <verse value="49">他伸手从袋子里拿出一块石子，用投石器向歌利亚甩去。石子打中歌利亚的前额，打破了他的头盖，歌利亚就脸朝地倒了下去。</verse>
    <verse value="50">这样，大卫没动刀，只用一个投石器，一块石子就把歌利亚打败了。</verse>
    <verse value="51">大卫跑上前，踩在歌利亚身上，从歌利亚的鞘里拔出刀来，把他杀死，砍下他的头。非利士人看见他们的英雄死了，就都逃跑。</verse>
    <verse value="52">以色列和犹大的军队在后面追击，呐喊赶杀他们，一直追到迦特和以革伦城门。非利士人死伤遍野，沿着沙拉音的路上，一直到迦特和以革伦都是。</verse>
    <verse value="53">以色列人追击非利士人回来以后，掠夺了非利士人的营地。</verse>
    <verse value="54">大卫带着歌利亚的头到耶路撒冷，把歌利亚的武器留在自己的帐棚里。</verse>
    <b>扫罗召见大卫</b>
    <br />
    <verse value="55">扫罗见大卫去打歌利亚，就问他的元帅押尼珥说：“押尼珥，那年轻人是谁的儿子？”押尼珥回答：“陛下，我发誓，我不知道。”</verse>
    <verse value="56">扫罗说：“去查他是谁的儿子！”</verse>
    <verse value="57">大卫杀了歌利亚回到军营以后，押尼珥带他去见扫罗，大卫还拿着歌利亚的头。</verse>
    <verse value="58">扫罗问他：“年轻人，你是谁的儿子？”大卫回答：“我是你仆人伯利恒人耶西的儿子。”</verse>
  </content>
</chapter>