<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>约拿单帮助大卫</b>
    <br />
    <verse value="1">大卫从拉玛的拿约逃去见约拿单，对他说：“我做了什么？犯了什么罪？做了什么对不起你父亲的事，使他要杀我呢？”</verse>
    <verse value="2">约拿单说：“不，你绝不至于死！我父亲无论什么事，不管重要不重要，都告诉我。这事他也不会瞒着我，绝对不会！”</verse>
    <verse value="3">可是大卫又发誓说：“你父亲明明知道你对我那么好，他绝不会把计划告诉你，因为怕你伤心。我指着永生上帝向你发誓：死亡就在我眼前！”</verse>
    <verse value="4">约拿单说：“你要我做什么，我绝不推辞。”</verse>
    <verse value="5">大卫回答：“明天是初一，我本该跟王一起吃饭，如果你认为妥当的话，请让我去藏在田里，等到后天晚上。</verse>
    <verse value="6">假使你父亲注意到我不在餐桌上，请你告诉他：我向你请假赶回伯利恒老家，因为这正是我们全家在那里献年祭的时候。</verse>
    <verse value="7">如果他说：‘好吧！’那我就安全了；如果他生气，你就知道他是决心要害我了。</verse>
    <verse value="8">请你信守你跟我在上主面前所立的誓约。假使我有罪，你亲自下手杀我好了；何必让你父亲杀我呢？”</verse>
    <verse value="9">约拿单说：“不要这样想！如果我确实知道我父亲要害你，我会不告诉你吗？”</verse>
    <verse value="10">大卫又问：“如果你父亲忿怒地回答你，谁来告诉我呢？”</verse>
    <verse value="11">约拿单回答：“来，我们到田野去吧！”他们就一起去。</verse>
    <verse value="12">约拿单对大卫说：“愿上主——以色列的上帝作我们的证人！明天和后天这个时候，我会探我父亲的意思。如果他对你没有恶意，我会带口信给你；</verse>
    <verse value="13">若是他存心要害你，而我不告诉你，让你安全离开，愿上主杀我。”约拿单又说：“愿上主与你同在，像他从前与我父亲同在一样！</verse>
    <verse value="14">要是我还活着，你一定要忠诚待我；若我死了，</verse>
    <verse value="15">你要始终以同样的忠诚待我的家人。当上主彻底消灭你的仇敌以后，</verse>
    <verse value="16">愿你我之间的誓约仍然坚立。如果你毁约，上主要惩罚你。”</verse>
    <verse value="17">约拿单再次要大卫发誓爱他，因为他非常爱大卫，就像爱自己一样。</verse>
    <verse value="18">约拿单对大卫说：“明天是初一，吃饭的时候你不在，人家一定会发觉；</verse>
    <verse value="19">后天你不在，人家更会察觉到。所以你要到上次躲藏的地方，藏在石堆后面。</verse>
    <verse value="20">我会把石堆当箭靶，射出三箭，</verse>
    <verse value="21">然后吩咐仆人上前去找箭。如果我对仆人说：‘箭在你后面，去找吧！’那就是说你安全，可以出来。我指着永生上主发誓，你一定没有危险。</verse>
    <verse value="22">如果我告诉仆人：‘箭在你前面’，你要赶快跑！因为上主要你离开。</verse>
    <verse value="23">至于我们的誓约，有上主永远在你我之间作证人。”</verse>
    <verse value="24">于是，大卫去藏在田野里。初一那天，扫罗王来吃饭，</verse>
    <verse value="25">照常坐在靠墙的那座位。押尼珥坐在他旁边，约拿单坐在他对面，大卫的座位空着。</verse>
    <verse value="26">但那天扫罗没说什么，因为他以为大卫一定是遇到了使他不洁净的事。</verse>
    <verse value="27">第二天，就是初二，大卫的座位仍然空着；扫罗就问约拿单：“为什么大卫昨天和今天都没有来吃饭？”</verse>
    <verse value="28">约拿单说：“他向我请假，求我让他回伯利恒去。</verse>
    <verse value="29">他对我说：‘请让我去，因为我们一家要在城里献祭；我哥哥叫我一定要到。如果你是我的朋友，就让我回去看看我的家人吧！’所以大卫没有来赴席。”</verse>
    <verse value="30">扫罗对约拿单大发雷霆，骂他说：“你这畜生！现在我知道你站在大卫那边，在丢你自己和你母亲的脸！</verse>
    <verse value="31">难道你不知道，大卫活着一天，你就永远别想作这国家的王吗？去把他找来，带到这里。他非死不可！”</verse>
    <verse value="32">约拿单说：“为什么他该死？他做错了什么？”</verse>
    <verse value="33">顿时，扫罗举起他的矛，向约拿单扔过去，要杀他。约拿单这才晓得他父亲的确想杀大卫。</verse>
    <verse value="34">约拿单气愤愤地从席间站起来，一天没吃东西——那天是初二。约拿单为大卫的事非常难过，因为扫罗侮辱了他。</verse>
    <verse value="35">第二天早晨，约拿单照着先前约好的时间到田野去见大卫。他带着一个童子，</verse>
    <verse value="36">对他说：“你跑去找我射出的箭。”那童子就跑。约拿单射了一支箭，越过他。</verse>
    <verse value="37">当童子快到箭掉落的地方，约拿单对着他喊：</verse>
    <verse value="38">“箭还在前面！不要站在那里，快跑！”童子把箭捡来，还给主人，</verse>
    <verse value="39">一点都不知道那些话有什么意思，只有约拿单和大卫知道。</verse>
    <verse value="40">约拿单把弓箭交给那童子，叫他先带回城里去。</verse>
    <verse value="41">童子走了以后，大卫从石堆后面出来，双膝跪下，对他叩三次头。他跟约拿单亲吻哭泣，大卫比约拿单更悲痛。</verse>
    <verse value="42">约拿单对大卫说：“平安地去吧！上主一定会使你我和你我的后代，永远信守我们间的誓约。”于是大卫离开了；约拿单也回城里去。</verse>
  </content>
</chapter>