<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>大卫救基伊拉城</b>
    <br />
    <verse value="1">大卫听说非利士人正在攻打基伊拉城，并且抢走了新收成的谷物。</verse>
    <verse value="2">他就求问上主：“我该去攻打非利士人吗？”上主回答：“你去攻打他们，救援基伊拉城。”</verse>
    <verse value="3">可是，大卫的部下对他说：“我们在犹大尚且惧怕，再到基伊拉去攻打非利士人不是更糟吗？”</verse>
    <verse value="4">于是大卫再求问上主。上主对他说：“去基伊拉吧！我会使你打败非利士人。”</verse>
    <verse value="5">大卫跟他的部下就往基伊拉去攻打非利士人。他们杀死了很多敌人，又掳来敌人的牲畜。大卫就这样救了那城。</verse>
    <verse value="6">亚希米勒的儿子亚比亚他逃往基伊拉投奔大卫的时候，曾经把以弗得带去。</verse>
    <verse value="7">扫罗知道大卫到基伊拉去了，就说：“上帝已经把他交在我手中了。大卫跑到一个有城墙，有门，有闩的城里去，等于自投罗网。”</verse>
    <verse value="8">于是扫罗召集军队备战，向基伊拉进军，围攻大卫和他的部队。</verse>
    <verse value="9">大卫探知扫罗计划攻打他，就对祭司亚比亚他说：“把以弗得带到这里来。”</verse>
    <verse value="10">大卫说：“上主——以色列的上帝啊，我确实听说扫罗正计划到基伊拉来，为了我——你仆人的缘故要毁灭这城。</verse>
    <verse value="11">基伊拉居民会不会把我交给扫罗？我听说扫罗要来，他真的会来吗？上主——以色列的上帝啊，恳求你回答我！”上主回答：“扫罗会来。”</verse>
    <verse value="12">大卫又问：“那么，基伊拉的居民，会不会把我和我的部下交给扫罗呢？”上主说：“他们会。”</verse>
    <verse value="13">因此，大卫和他的部队约有六百人立刻离开基伊拉，到处流荡。扫罗听见大卫已经逃离基伊拉就取消了原来的计划。</verse>
    <b>大卫在荒野</b>
    <br />
    <verse value="14">大卫继续在西弗一带的荒野躲藏。扫罗一直在寻索他，但上帝不把大卫交给他。</verse>
    <verse value="15">大卫明明知道扫罗决意要杀害他。大卫在靠近西弗荒野的哈列的时候，</verse>
    <verse value="16">约拿单去见他，鼓励他要倚靠上帝的保护，</verse>
    <verse value="17">对他说：“不要怕！我父亲扫罗没有办法害你；他知道得很清楚，你将来一定会作以色列王，而我的地位仅次于你。”</verse>
    <verse value="18">两人在上主面前重新立誓，结为生死之交。大卫留在哈列；约拿单则回家去了。</verse>
    <verse value="19">有人从西弗到基比亚见扫罗，说：“大卫藏在我们境内，在犹大荒野南部，哈基拉山上的哈列。</verse>
    <verse value="20">我们知道陛下很想捉拿他；请到我们境内来，我们一定协助陛下抓到他。”</verse>
    <verse value="21">扫罗说：“你们对我很好。愿上主赐福给你们！</verse>
    <verse value="22">去吧，再一次查清楚，他在哪里，谁看见过他。我听说他很狡猾。</verse>
    <verse value="23">你们去查明他藏匿的地方，立刻回来报告，我就跟你们去。如果他还在这个地区，即使我必须搜遍犹大各宗族，我也要把他找出来。”</verse>
    <verse value="24">于是，这些人动身，在扫罗以先回到西弗去。大卫跟部下躲在玛云荒野，在犹大荒野南边的荒谷中。</verse>
    <verse value="25">扫罗领部下出发搜索大卫；大卫听到风声，就往玛云荒野逃去，躲在大岩石后。扫罗探知大卫的行踪，就去追赶。</verse>
    <verse value="26">扫罗和他的部下在岩石的这一边；大卫和他的部下在另一边。扫罗这边的人已经很靠近他们，快要抓到他们了，他们急忙走避。</verse>
    <verse value="27">正在这时候，有一个使者来，向扫罗报告说：“请快回去！非利士人进犯我们的国境了！”</verse>
    <verse value="28">于是扫罗停止追赶大卫，回师去打非利士人。因此那地方叫“隔离岩”。</verse>
    <verse value="29">大卫离开那里，上隐·基底地区去，躲藏在那里。</verse>
  </content>
</chapter>