<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以撒居留在基拉耳</b>
    <br />
    <verse value="1">在亚伯拉罕的时代，当地有过一次饥荒；这时又有另一次饥荒。以撒到基拉耳投靠非利士王亚比米勒。</verse>
    <verse value="2">上主向以撒显现，对他说：“不要到埃及去，要留在我要你住的地方；</verse>
    <verse value="3">你住在这里，我要与你同在，并且赐福给你。我要把这地赐给你和你的后代，坚守我与你父亲亚伯拉罕所立的誓约。</verse>
    <verse value="4">我要给你许多子孙，像天空的星星那么多，并且要把这土地赐给他们。地上万国都要因你的后代蒙福，</verse>
    <verse value="5">因为亚伯拉罕服从我，遵守我所有的法律和命令。”</verse>
    <verse value="6">于是，以撒居留在基拉耳。</verse>
    <verse value="7">当地的人问起他的妻子，他就说丽百加是自己的妹妹；因为丽百加非常美丽，他怕当地的人杀害他，把丽百加抢走。</verse>
    <verse value="8">以撒在那地方住了一段时间。有一次，非利士王亚比米勒从他的窗户往外看，看见以撒和丽百加正在亲热。</verse>
    <verse value="9">亚比米勒召以撒来，问他：“原来她是你的妻子，你怎么说是你的妹妹呢？”他回答：“我若承认她是我的妻子，我怕会因她的缘故被杀害。”</verse>
    <verse value="10">亚比米勒说：“你为什么这样待我们？如果我的人民中有人跟你的妻子睡觉，你就得替我们担负罪过。”</verse>
    <verse value="11">亚比米勒就颁布命令，警告人民：“凡干扰这个人和他妻子的，必须处死。”</verse>
    <verse value="12">以撒在那地区播种，那一年丰收百倍，因为上主赐福给他。</verse>
    <verse value="13">他的财富不断增加，成为一个非常富有的人。</verse>
    <verse value="14">非利士人看见他有许多牛群、羊群，和奴隶，就很嫉妒他，</verse>
    <verse value="15">把他所有的井都用土填起来；这些井是他父亲亚伯拉罕在世的时候由仆人挖掘的。</verse>
    <verse value="16">后来，亚比米勒对以撒说：“你离开我们吧，你已经比我们强盛！”</verse>
    <verse value="17">于是，以撒离开那地方，到基拉耳谷，在那里扎营，住了一段时间。</verse>
    <verse value="18">亚伯拉罕在世的时候挖了一些井，可是他死后，非利士人把他所有的井都用土填起来。以撒重新挖掘，仍沿用当初他父亲所取的名。</verse>
    <verse value="19">以撒的仆人在山谷里挖了一口井，找到水源。</verse>
    <verse value="20">基拉耳的牧人跟以撒的牧人争论，都说：“这是我们的水。”所以以撒叫那口井埃色，因为他们跟他争论。</verse>
    <verse value="21">以撒的仆人又挖了一口井，他们又为了这口井争吵，所以以撒叫这口井西提拿。</verse>
    <verse value="22">他离开那地方，又挖了另一口井。这一次没有纠纷了，所以他叫这口井利河伯。他说：“上主终于让我们有宽敞的地方可以自由发展，我们将在这里繁盛起来。”</verse>
    <verse value="23">以撒离开那里，搬到别是巴。</verse>
    <verse value="24">那天晚上，上主向他显现，对他说：“我是你父亲亚伯拉罕的上帝；我与你同在，你不要怕。为了我向我仆人亚伯拉罕许下的诺言，我要赐福给你和你的子子孙孙。”</verse>
    <verse value="25">以撒就在那里建造祭坛，敬拜上主，然后在那里扎营。他的仆人在那里又挖了一口井。</verse>
    <b>以撒跟亚比米勒立约</b>
    <br />
    <verse value="26">亚比米勒带了他的顾问亚户撒和元帅非各从基拉耳来见以撒。</verse>
    <verse value="27">以撒对他们说：“你们为什么来见我？从前你们不是讨厌我，把我驱逐出境吗？”</verse>
    <verse value="28">他们回答：“现在，我们清楚知道上主与你同在。我们认为，我们彼此间应该发誓，订立条约；我们要你许诺，</verse>
    <verse value="29">你不伤害我们，正像我们没伤害过你一样。从前我们善待你，让你平平安安地离开；现在我们知道上主赐福给你。”</verse>
    <verse value="30">以撒就准备了筵席，他们一起吃喝。</verse>
    <verse value="31">第二天，他们一早就起来，彼此发誓，订立条约。以撒送走他们，友善地分了手。</verse>
    <verse value="32">就在那一天，以撒的仆人来向主人报告有关挖井的事，说：“我们找到了水源。”</verse>
    <verse value="33">他就叫那口井示巴。因此这城叫做别是巴，直到今日。</verse>
    <b>以扫的异族妻子</b>
    <br />
    <verse value="34">以扫四十岁的时候跟两个赫人的女子结婚。这两个女子就是比利的女儿犹滴和以伦的女儿芭实抹。</verse>
    <verse value="35">她们使以撒和丽百加的生活不胜愁烦。</verse>
  </content>
</chapter>