<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>大卫跟亚玛力人打仗</b>
    <br />
    <verse value="1">两天后，大卫带他的部下回到洗革拉。亚玛力人已经侵入犹大南边，进攻洗革拉。他们烧毁城镇，</verse>
    <verse value="2">把所有的妇女，无论贵贱都掳走了，只是没有杀人。他们走的时候，把所有的人都带走。</verse>
    <verse value="3">大卫和他的部下一到，发现城被烧毁，他们的妻子儿女都被带走，</verse>
    <verse value="4">就放声大哭，哭到精疲力竭。</verse>
    <verse value="5">大卫的两个妻子亚希暖和爱比该也被掳走了。</verse>
    <verse value="6">现在大卫陷入窘境；因为他的部下丢了儿女，都非常痛心，就威胁大卫，要用石头打死他。但上主——他的上帝给他勇气。</verse>
    <verse value="7">大卫对亚希米勒的儿子亚比亚他祭司说：“把以弗得带到这里来！”亚比亚他照他的吩咐做了。</verse>
    <verse value="8">大卫求问上主：“我该不该去追击那些侵略者？我能追上他们吗？”上主回答：“你去追击。你一定能追上，并且救回被掳去的人。”</verse>
    <verse value="9">于是，大卫跟他的部下六百人出发追赶，到了比梭溪；有一部分人留在那里。</verse>
    <verse value="10">大卫带着四百人继续上路，其余的两百人因疲乏不堪，不能渡过比梭溪，就留在后面。</verse>
    <verse value="11">大卫的部下在田野里发现一个埃及男孩，就带他去见大卫。他们给他食物和水，</verse>
    <verse value="12">也给他一些无花果饼和两串葡萄干。他吃了以后，力气恢复了；他已经三天三夜没有吃喝。</verse>
    <verse value="13">大卫问他：“你的主人是谁？你从哪里来？”他回答：“我是埃及人，一个亚玛力人的奴隶。我的主人三天前把我丢在这里，因为我生病了。</verse>
    <verse value="14">我们侵犯了犹大南部基利提的领土和迦勒族的领土，也烧毁了洗革拉城。”</verse>
    <verse value="15">大卫问他：“你愿不愿意带我去追赶那些侵略者？”他说：“如果你指着上帝的名答应不杀我，也不把我交给我的主人，我愿意带你去。”</verse>
    <verse value="16">于是他带大卫去追赶他们。那些侵略者分散四处，又吃又喝，狂欢庆祝，因为他们从非利士和犹大掠夺过来的赃物很多。</verse>
    <verse value="17">第二天清早，大卫攻打他们，一直打到傍晚；敌方除了四百个骑骆驼的年轻人跑掉外，没有一个逃脱的。</verse>
    <verse value="18">大卫夺回了亚玛力人抢走的一切，包括他的两个妻子；</verse>
    <verse value="19">没有一样东西丢掉。大卫救回所有部下的子女，夺回所有被亚玛力人抢去的财物，</verse>
    <verse value="20">也取回所有的羊群和牛群。他的部下赶着牲畜走在前面，说：“这些都是大卫的！”</verse>
    <verse value="21">不久，大卫回到那两百人那里；这些人疲惫得无法跟他一起去而留在比梭溪旁。他们上前迎接大卫和他的部队；大卫也热切地问候他们。</verse>
    <verse value="22">但有些跟大卫一起去的人是无赖和流氓；他们说：“这些人没有跟我们一起去，我们不要把夺回来的财物分给他们。让他们带着妻子儿女走吧！”</verse>
    <verse value="23">可是大卫说：“弟兄们，我们不可这样处理上主所赐给我们的。他保护我们，又使我们打败侵略者。</verse>
    <verse value="24">谁都不能同意你们的话！所有的东西人人有份：守在后方的和上阵的应该平分。”</verse>
    <verse value="25">大卫定下了这条例；这条例在以色列中一直被遵守着。</verse>
    <verse value="26">大卫回到洗革拉以后，把掠夺来的财物分一部分给他的朋友，就是犹大的领袖们，同时带口信去说：“这一点礼物是我们从上主的敌人那里掠夺来的。”</verse>
    <verse value="27">大卫送礼给伯特利的人，犹大南部拉末的人，雅提珥、</verse>
    <verse value="28">亚罗珥、息末、以实提莫、</verse>
    <verse value="29">拉哈勒各城镇的人，也给耶拉篾族和基尼族各城镇的人，</verse>
    <verse value="30">又给住在何珥玛、歌拉珊、亚挞，和</verse>
    <verse value="31">希伯仑各城镇的人。大卫和他部队到过的地方，他都分赠礼物。</verse>
  </content>
</chapter>