<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以撒祝福雅各</b>
    <br />
    <verse value="1">现在以撒已经老了，眼睛也瞎了。他召长子以扫来，对他说：“我儿啊！”以扫回答：“我在这里！”</verse>
    <verse value="2">以撒说：“你看，我已经老迈，离死不远了。</verse>
    <verse value="3">你带弓箭到野外打猎，</verse>
    <verse value="4">照我喜爱的口味烧好，拿来给我吃，好让我在死以前祝福你。”</verse>
    <verse value="5">丽百加听见以撒跟以扫说的话，就趁以扫出去打猎的时候，</verse>
    <verse value="6">对雅各说：“我刚听见你爸爸对你哥哥以扫说：</verse>
    <verse value="7">‘你去打猎，照我喜欢的口味烧给我吃，好让我在死以前，在上主面前祝福你。’</verse>
    <verse value="8">我儿啊！你听着，照我的话去做。</verse>
    <verse value="9">你到羊群中找两只肥嫩的小山羊来，我要照你父亲所喜欢的口味烧好。</verse>
    <verse value="10">你可以拿去给他吃；他会在死以前祝福你。”</verse>
    <verse value="11">但是雅各对母亲说：“你知道以扫全身长毛，我的皮肤却很光滑。</verse>
    <verse value="12">万一爸爸摸我，发现我欺骗他；我不但得不到他的祝福，反而为自己招来诅咒。”</verse>
    <verse value="13">他母亲回答：“我儿啊，让我承担诅咒，照我的话做吧！你去把山羊牵来。”</verse>
    <verse value="14">于是雅各把羊牵来交给母亲；母亲就照父亲喜欢的口味烧了，</verse>
    <verse value="15">然后把以扫留在家里最好的衣服拿出来给雅各穿，</verse>
    <verse value="16">用山羊毛裹他的双手和脖子光滑的地方，</verse>
    <verse value="17">又把烧好的肉和烤好的面包交给他。</verse>
    <verse value="18">雅各到父亲那里，叫一声：“爸爸！”父亲问：“孩子，你是哪一个呢？”</verse>
    <verse value="19">雅各回答：“是你的长子以扫。你吩咐我做的，我都做好了。请坐起来，吃我替你打来的野味，你好祝福我。”</verse>
    <verse value="20">以撒说：“孩子，你怎么那么快就打到了？”雅各回答：“是上主——你的上帝给我好机会呀！”</verse>
    <verse value="21">以撒对雅各说：“孩子，走过来，让我摸一摸；你真是以扫吗？”</verse>
    <verse value="22">雅各走过去，以撒摸一摸他，就说：“声音是雅各的声音；手却是以扫的手。”</verse>
    <verse value="23">他认不出这是雅各，因为雅各的手像以扫一样长着毛。他要祝福雅各的时候</verse>
    <verse value="24">再问一次：“你真是以扫吗？”雅各回答：“是啊！”</verse>
    <verse value="25">以撒说：“把肉拿过来！我吃了就祝福你。”雅各把肉拿过去，又递酒给他喝。</verse>
    <verse value="26">于是以撒说：“孩子，你走过来亲我！”</verse>
    <verse value="27">雅各走过去亲他，他一闻到雅各身上衣服的气味，就祝福他，说：“我儿身上发出的香气正像蒙上主赐福的土地所发出的香气。</verse>
    <verse value="28">愿上帝从天上赐给你甘霖，使你的土地肥沃！愿他赐给你丰丰富富的五谷、美酒！</verse>
    <verse value="29">愿万国服事你；愿万民向你下拜。愿你统治所有的兄弟；愿你母亲的儿子都向你跪拜。诅咒你的人要被诅咒；祝福你的人要蒙福。”</verse>
    <b>以扫求以撒祝福</b>
    <br />
    <verse value="30">以撒给雅各祝福完了；雅各刚刚出来，他哥哥以扫就打猎回来。</verse>
    <verse value="31">以扫也烧了好吃的肉，拿到父亲面前，说：“爸爸，请坐起来，吃我替你打来的野味，你好祝福我。”</verse>
    <verse value="32">以撒问：“你是谁？”以扫答：“你的长子以扫！”</verse>
    <verse value="33">以撒全身颤抖，问他：“那么刚才拿野味给我吃的是谁？你进来以前我已经吃了。我已经祝福他；这祝福将永远属于他。”</verse>
    <verse value="34">以扫一听到这话，非常痛心，放声大哭，说：“爸爸，请你也祝福我！”</verse>
    <verse value="35">以撒回答：“你弟弟进来，欺骗我，夺去了你的福份。”</verse>
    <verse value="36">以扫说：“这是他第二次欺骗我，难怪他名叫雅各。他抢走了我作长子的名份，现在又夺去我的福份。爸爸，你没有留些福份给我吗？”</verse>
    <verse value="37">以撒回答：“我已经立他作你的主人，使所有的兄弟都服事他。我也祝福了他，给他五谷、美酒。我儿啊，现在我还能给你什么呢？”</verse>
    <verse value="38">以扫继续向父亲哀求：“爸爸，你只有一样祝福吗？求你也祝福我吧！”说完就放声大哭。</verse>
    <verse value="39">于是，以撒说：天上的甘霖不降给你；肥沃的土地你没有份。</verse>
    <verse value="40">你要依靠刀剑生活，要服事你的弟弟；但当你反抗他的时候，你将摆脱他的枷锁。</verse>
    <verse value="41">以扫怀恨雅各，因为他父亲祝福雅各。他心里想：“爸爸快死了，丧事过后，我要杀雅各。”</verse>
    <verse value="42">有人把以扫的计划告诉丽百加，她就叫雅各到跟前来，说：“你听我说！你哥哥以扫要找你算帐，杀害你。</verse>
    <verse value="43">我儿啊，你要照我的话做。立刻往哈兰去，投奔我哥哥拉班，</verse>
    <verse value="44">跟他住些时候，等你哥哥以扫的气消了，</verse>
    <verse value="45">忘记你对他所做的事，我就派人接你回来。我何必在一天内失掉两个儿子呢？”</verse>
    <b>雅各投奔拉班</b>
    <br />
    <verse value="46">丽百加对以撒说：“我讨厌以扫那两个赫人妻子。如果雅各也娶了赫人的女子，我死了倒好！”</verse>
  </content>
</chapter>