<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>拿单传信息给大卫（代上17:1-15）</b>
    <br />
    <verse value="1">大卫王住在宫中。上主使他享太平，不受仇敌的侵扰。</verse>
    <verse value="2">王对先知拿单说：“你看，我住在香柏木建造的宫殿里，上帝的约柜却在帐棚里！”</verse>
    <verse value="3">拿单说：“你想做什么就做吧！因为上主与你同在。”</verse>
    <verse value="4">但是，当夜上主对拿单说：</verse>
    <verse value="5">“去告诉我的仆人大卫，对他说：‘你不是建造殿宇给我住的人。</verse>
    <verse value="6">自从我救以色列人民脱离埃及直到现在，我没有住过殿宇；我一直住在帐棚里，到处移动。</verse>
    <verse value="7">我与以色列人民一起漂泊的那些年日，我从来没有问过我召来牧养我子民的任何领袖，为什么不替我造一座香柏木的殿宇。’</verse>
    <verse value="8">“因此，你要告诉大卫，我——上主、万军的统帅这样说：‘你在田野放羊，我把你召出来，立你作我子民以色列的王。</verse>
    <verse value="9">你无论到什么地方，我都与你同在；我击败了你所有的仇敌。我要使你跟世界上最伟大的君王齐名。</verse>
    <verse value="10">我为我的子民以色列选了一个地方，把他们安顿在那里，使他们不再受压迫。自从他们住进这块土地，他们不断地被强暴的人攻击；但这种事不会再发生了。我要使你享太平，不被任何仇敌侵扰，也要赐给你后嗣。</verse>
    <verse value="11">并于上节</verse>
    <verse value="12">你死后跟祖先葬在一起时，我会立你的一个儿子作王，使他的国强盛。</verse>
    <verse value="13">他才是为我建造圣殿的人；我要使他的朝代继续到永远。</verse>
    <verse value="14">我要作他的父亲；他要作我的儿子。他若做错了事，我会处罚他，好像父亲处罚自己的儿子。</verse>
    <verse value="15">但是，我不会收回我对他的爱，像我收回了对扫罗的爱那样；我把他废了，立你作王。</verse>
    <verse value="16">你永远会有后代；你的国将永远坚立；你的王朝永远存续。’”</verse>
    <verse value="17">拿单把上帝向他启示的每一件事都告诉大卫。</verse>
    <b>大卫感恩的祷告（代上17:16-27）</b>
    <br />
    <verse value="18">大卫王进了圣幕，到上主面前，坐下祷告说：“至高的上主啊，你为我所做的一切，我真不配得，我的家族也不配。</verse>
    <verse value="19">可是，至高的上主啊，你赐给我更多，甚至应许在未来的岁月要恩待我的子孙。至高的上主啊，难道这是人所常见的事吗？</verse>
    <verse value="20">我还有什么话好说呢？你知道你的仆人。</verse>
    <verse value="21">你这样做是出于你的旨意；你做了这一切大事，为要教导我。</verse>
    <verse value="22">至高的上主啊，你多么伟大！没有能跟你相比的。我们一向知道，除了你，没有其他的上帝。</verse>
    <verse value="23">世上也没有一个国家像以色列；你救以色列人民脱离奴役，使他们作你自己的子民。你为他们做了伟大奇异的事，使你的名声远播全世界。你从埃及释放出来的子民，无论到什么地方，你都把异族和他们的神明赶走。</verse>
    <verse value="24">你使以色列永远作你自己的子民，而你——上主啊，你作他们的上帝。</verse>
    <verse value="25">“主上帝啊，求你实现你有关我和我后代的应许；求你永远按照你所说的话行。</verse>
    <verse value="26">愿你的名永远被尊崇；愿人民永远称颂：‘上主——万军的统帅是以色列的上帝！’你要世世代代巩固我的王朝。</verse>
    <verse value="27">上主——万军的统帅、以色列的上帝啊，我大胆在你面前这样祷告；因为你把这一切向我——你的仆人启示出来，告诉我，你要立我的后代作王。</verse>
    <verse value="28">“至高的上主啊，惟有你是上帝。你永远信守你的诺言；你对我作了这样奇妙的应许。</verse>
    <verse value="29">现在求你乐意赐福给我的后代，使他们继续享受你的恩惠。至高的上主啊，你已经应许了；愿你永远恩待我的后代。”</verse>
  </content>
</chapter>