<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>暗嫩和塔玛</b>
    <br />
    <verse value="1">大卫的儿子押沙龙有一个很漂亮的妹妹，叫塔玛。大卫另一个儿子暗嫩爱上了她。</verse>
    <verse value="2">暗嫩相思成疾；因为塔玛是处女，他想不可能有机会亲近她。</verse>
    <verse value="3">暗嫩有个朋友叫约拿达，是大卫的哥哥示米亚的儿子。这个人很狡猾；</verse>
    <verse value="4">他对暗嫩说：“你是王子，为什么你一天比一天憔悴呢？你可以告诉我吗？”暗嫩说：“我爱上了塔玛——我同父异母兄弟押沙龙的妹妹。”</verse>
    <verse value="5">约拿达对他说：“你可以假装生病，躺在床上。你父亲来看你的时候，就要求他：‘请叫我妹妹塔玛来照顾我；我要她在这里，在我看得到的地方替我烤几个饼，亲自拿给我吃。’”</verse>
    <verse value="6">于是暗嫩假装生病，躺在床上。大卫王去看他；暗嫩对父亲说：“请叫我妹妹塔玛到我这里来，让她在我看得到的地方替我烤几个饼，拿给我吃。”</verse>
    <verse value="7">于是，大卫打发人到宫里告诉塔玛：“你到暗嫩的房里去，做些东西给他吃。”</verse>
    <verse value="8">塔玛就去了；暗嫩正躺在床上。塔玛拿了些面团，在暗嫩看得到的地方做了几块饼，然后拿去烤。</verse>
    <verse value="9">塔玛从烤盘里把饼倒出来，递给暗嫩，可是暗嫩不吃。他说：“叫人都走开！”于是大家都走开了。</verse>
    <verse value="10">暗嫩对塔玛说：“把饼带到我床边，亲自喂我。”塔玛就把饼带过去给他。</verse>
    <verse value="11">当塔玛喂他的时候，他抓住塔玛，说：“妹妹，跟我睡觉吧！”</verse>
    <verse value="12">“不要！”塔玛说：“哥哥，不要逼我做这种丑事。在以色列不许有这种事！</verse>
    <verse value="13">我在人面前还抬得起头来吗？至于你，你也会在以色列人面前丢尽面子的。请去向王说，他一定会把我给你的。”</verse>
    <verse value="14">可是暗嫩不听，他力气比塔玛大，就用暴力污辱了她。</verse>
    <verse value="15">事后，暗嫩非常厌恶塔玛，厌恶的程度比以前爱她的程度更甚。他对塔玛说：“你滚出去！”</verse>
    <verse value="16">“不！”塔玛说：“你赶我走，所犯的错比你先前犯的更大了！”可是暗嫩不听；</verse>
    <verse value="17">他叫侍候自己的仆人进来，对他说：“我不要看见这个女人，把她赶出去，锁上门！”</verse>
    <verse value="18">那仆人就把塔玛赶出去，锁上了门。塔玛穿着当时未婚公主常穿的长袖袍子。</verse>
    <verse value="19">她撒灰在头上，撕裂衣袍，双手蒙着脸，一面走一面哭。</verse>
    <verse value="20">她胞兄押沙龙看见了，就问她：“是暗嫩欺负了你吗？妹妹，你不要难过。暗嫩是你的同父异母哥哥，你不要对任何人提起这件事。”塔玛就伤心寂寞地住在哥哥押沙龙家里。</verse>
    <verse value="21">大卫王听见这事，非常生气。</verse>
    <verse value="22">押沙龙因暗嫩污辱了他妹妹塔玛，对暗嫩怀恨极深，不再跟他讲话。</verse>
    <b>押沙龙报仇</b>
    <br />
    <verse value="23">两年后，押沙龙在靠近以法莲的巴力·夏琐雇人剪羊毛过节；他邀请所有的王子都到那里去。</verse>
    <verse value="24">押沙龙去见大卫王，说：“父王啊，我把剪羊毛的人都请来了，请你和你的臣仆光临。”</verse>
    <verse value="25">王回答：“不，我儿，如果我们都去，恐怕太麻烦你了。”押沙龙再三恳求王还是不答应，但是为他祝福。</verse>
    <verse value="26">押沙龙说：“那么，至少请让我哥哥暗嫩跟我去吧。”王说：“何必要他去呢？”</verse>
    <verse value="27">但押沙龙再三恳求，大卫只好让暗嫩和王其他的儿子跟押沙龙一起去。押沙龙预备了非常丰富的筵席，</verse>
    <verse value="28">吩咐随从说：“你们注意，看暗嫩酒喝醉了，我给你们命令，你们就下手杀掉他。不要怕，一切后果由我负。你们只管大胆下手，不要犹预！”</verse>
    <verse value="29">随从就照押沙龙的指示杀了暗嫩。大卫其余的儿子都骑上骡子逃跑。</verse>
    <verse value="30">当他们还在路上的时候，有人飞报大卫说：“押沙龙杀了你所有的儿子，一个也没有留下！”</verse>
    <verse value="31">王站起来，哀伤地撕裂了自己的衣服，躺在地上；跟王在一起的臣仆也都撕裂了衣服。</verse>
    <verse value="32">但大卫的哥哥示米亚的儿子约拿达说：“陛下，你的儿子们并没有都死，只有暗嫩一人被杀。自从暗嫩污辱了押沙龙的妹妹塔玛，押沙龙就决定杀他，你从押沙龙脸上看得出来。</verse>
    <verse value="33">请陛下不要相信那不确实的消息，说你的儿子都死了；其实，只有暗嫩一个人被杀。”</verse>
    <verse value="34">当时，押沙龙已经逃跑了。就在这时候，守卫的哨兵看见一群人从何罗念山坡上的路下来，就把所看到的向王报告。</verse>
    <verse value="35">约拿达对大卫说：“看，你的儿子们来了，就像我刚才说的。”</verse>
    <verse value="36">他的话才说完，大卫的儿子们都进来了。他们放声大哭；大卫跟他的臣仆也都悲伤哭泣。</verse>
    <verse value="37">押沙龙逃到基述王亚米忽的儿子达买那里去，在那里住了三年。大卫为他的儿子暗嫩哀伤很久；</verse>
    <verse value="38">并于上节</verse>
    <verse value="39">但他悲哀过了，就很想念押沙龙。</verse>
  </content>
</chapter>