<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>约押安排押沙龙回来</b>
    <br />
    <verse value="1">洗璐雅的儿子约押知道大卫王很想念押沙龙，</verse>
    <verse value="2">就差人去提哥亚地方找来一个聪明的妇人，对她说：“请你假装居丧，穿上丧服，不要梳头，好像一个已经居丧很久的女人，</verse>
    <verse value="3">然后到王那里去，把我告诉你的话对王说。”于是约押告诉那妇人该怎么说。</verse>
    <verse value="4">那提哥亚妇人就去见王，恭敬地伏在地上，说：“陛下啊，请帮助我！”</verse>
    <verse value="5">王问她：“你有什么事？”她说：“我是个穷寡妇，丈夫早就死了。</verse>
    <verse value="6">我有两个儿子，有一天他们在田里吵起来，没有旁人在那里劝开他们，于是其中一个杀死了另一个。</verse>
    <verse value="7">陛下，现在我所有的亲属都敌对我，他们要我把儿子交出来，让他们因杀兄弟的罪治死他。他们这样做的话，我就一个儿子也没有了。他们要毁灭我最后的希望，使我丈夫没有儿子可以传宗接代。”</verse>
    <verse value="8">王说：“回去吧，我会为你处理这件事。”</verse>
    <verse value="9">妇人又说：“陛下，不管你做什么，这罪归我和我的家族，王和王的家族是无辜的。”</verse>
    <verse value="10">王回答：“如果有人威胁你，把他带到我这里来，他就不会再打扰你了。”</verse>
    <verse value="11">妇人说：“陛下啊，请向上主——你的上帝祷告，免得报血仇的人继续杀戮，连我仅存的儿子也杀了。”大卫回答：“我指着永生上主答应你：你儿子的一根头发也不会掉落在地上。”</verse>
    <verse value="12">那妇人又说：“陛下啊，请让我再说一件事。”王回答：“你说吧。”</verse>
    <verse value="13">妇人对王说：“你为什么蓄意对上帝的子民做了这样的错事呢？你不准放逐在外的儿子回来；你刚才说的话似乎已经定了自己的罪。</verse>
    <verse value="14">我们都会死，像泼在地上的水一样，不能再收回来。即使上帝不使死了的人复活，王至少有办法使一个流放的人回来。</verse>
    <verse value="15">陛下啊，我来向你说话是因为有人恐吓我，所以我想我该对王提起，但愿王照我所请求的做。</verse>
    <verse value="16">我想王会听我，救我脱离那要杀我儿子和我、把我们从上帝赐他子民的土地上移去的人。</verse>
    <verse value="17">我想，陛下的话一定会安慰我，因为王像上帝的天使一样能辨别是非。愿上主——你的上帝与你同在！”</verse>
    <verse value="18">王回答：“我要问你一个问题，你必须诚诚实实回答我。”妇人说：“陛下，请问。”</verse>
    <verse value="19">大卫问：“是不是约押叫你来游说的？”妇人答：“我指着陛下的性命发誓，这问题我非回答你不可了。是的，确是你的元帅约押要我这样做，这样说的。</verse>
    <verse value="20">他这样做是要挽回这件事。陛下像上帝的天使一样聪明，洞察世上的一切事。”</verse>
    <verse value="21">后来，王对约押说：“我同意你这样做。你去，把那年轻人押沙龙带回这里来吧！”</verse>
    <verse value="22">约押恭敬地俯伏在大卫面前，说：“陛下啊，上帝赐福给你！我现在知道我蒙你垂爱，因为你答应了我的请求。”</verse>
    <verse value="23">于是约押起来，到基述去，把押沙龙带回耶路撒冷。</verse>
    <verse value="24">可是王下令不许押沙龙住在宫里。王说：“我不要看到他。”于是押沙龙住在自己的房子，没有见王的面。</verse>
    <b>大卫饶恕押沙龙</b>
    <br />
    <verse value="25">在全以色列，没有一个人像押沙龙那样英俊，令人倾慕，从头顶到脚趾都没有一点缺点。</verse>
    <verse value="26">他的头发浓密，每年得剪掉一次，不然就太长太厚了。那剪下来的头发，根据王家的标准秤去称，重约两公斤。</verse>
    <verse value="27">押沙龙有三个儿子，一个女儿；女儿名叫塔玛，非常美丽。</verse>
    <verse value="28">押沙龙住在耶路撒冷两年，没有见过王。</verse>
    <verse value="29">他派人召约押来，要请他去向王说情，但约押不来。押沙龙再次派人去请，约押还是不肯来。</verse>
    <verse value="30">押沙龙就对他的仆人说：“你们看，约押的田园就在我隔邻，有大麦长着；你们去放火把它烧掉。”于是他们就去放火烧田。</verse>
    <verse value="31">约押到押沙龙家质问：“为什么你的仆人放火烧我的田呢？”</verse>
    <verse value="32">押沙龙说：“我叫人请你来，你不来。我想请你到王那里替我说情，问他为什么要我离开基述回来；我倒不如留在那里好。现在，请你为我安排机会去见王；如果我有罪，就让王处死我好了。”</verse>
    <verse value="33">于是，约押去见王，把押沙龙所说的告诉他，王就派人去召押沙龙来。押沙龙来了，在王面前伏地叩拜；王就亲吻他。</verse>
  </content>
</chapter>