<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>押沙龙谋反</b>
    <br />
    <verse value="1">这事以后，押沙龙为自己预备一辆战车和许多马匹，又派五十个护卫为他开路。</verse>
    <verse value="2">他常常一早起来就到城门口路边站着，遇到人有争执的事要来求王解决，押沙龙会叫他过来，问明他是哪一个城来的。当那个人说是属于某支族后，</verse>
    <verse value="3">押沙龙会说：“你看，你是有情有理的；可惜王没有派人来听你的诉讼。”</verse>
    <verse value="4">然后他还会加上一句：“多么希望我是个法官！人家遇到争执或有所请求，可以到我这里来，我一定会给他公平的审判。”</verse>
    <verse value="5">如果有人走近押沙龙，要拜他，押沙龙会伸手扶住他，亲吻他。</verse>
    <verse value="6">押沙龙向每一个来求王主持公道的以色列人都这样做，因此赢得了人民的心。</verse>
    <verse value="7">四年后，押沙龙对大卫王说：“父王啊，请准许我到希伯仑去还我向上主许的愿！</verse>
    <verse value="8">我还住在叙利亚的基述时，我曾经向上主许愿，如果他带我回耶路撒冷，我要在希伯仑敬拜他。”</verse>
    <verse value="9">王说：“你安心去吧！”押沙龙就到希伯仑去了。</verse>
    <verse value="10">但是他派秘密使者到以色列各支族去，说：“当你们听到号角响的时候，要喊：‘押沙龙在希伯仑作王了！’”</verse>
    <verse value="11">押沙龙从耶路撒冷请了两百人，跟他一起去；他们一点也不知内情，只是单纯地跟着去的。</verse>
    <verse value="12">当押沙龙献牲祭的时候，他同时派人请基罗城的亚希多弗来；这个人是大卫王的顾问之一。于是叛逆的声势越来越大，附从押沙龙的人也越来越多。</verse>
    <b>大卫逃离耶路撒冷</b>
    <br />
    <verse value="13">有使者向大卫报告说：“以色列人的心都归向押沙龙了。”</verse>
    <verse value="14">大卫就对那些跟他在耶路撒冷的臣仆说：“我们立刻离开这里，否则，我们来不及逃避押沙龙。赶快走吧！不然，他马上就到，会残害我们，杀光全城的人！”</verse>
    <verse value="15">他们回答：“是，陛下。我们都准备好了，照你的决定做吧！”</verse>
    <verse value="16">于是王和全家的人以及臣仆都离开，只留下十个妃嫔看守王宫。</verse>
    <verse value="17">王和所有随从离开耶路撒冷，就在城郊最后一座房子那里停下来。</verse>
    <verse value="18">宫廷侍卫队从王面前经过的时候，王的臣仆都站在他旁边。六百个从迦特来跟随他的人也从他面前过去。</verse>
    <verse value="19">王问他们的领袖以太说：“你们为什么跟我们一起走呢？回去留在新王那里吧！你是外国人，是远离自己国家避难到这里来的。</verse>
    <verse value="20">你在这里的时间很短，我怎么可以让你跟我一起流浪呢？连我自己都不知道要到哪里去。回去吧，带着你的同胞一起走！愿上主以慈爱信实待你！”</verse>
    <verse value="21">以太说：“陛下啊，我指着上主的名向你发誓，无论你到什么地方，我都要跟随你，是生是死，我都愿意。”</verse>
    <verse value="22">大卫说：“好，继续向前走吧！”于是以太、他的部队，以及他们的眷属都跟着上路。</verse>
    <verse value="23">大卫和随从的人离开的时候，人民都放声大哭。王过了汲沦溪，他的随从也跟着过去；他们一起往旷野走。</verse>
    <verse value="24">那时，撒督祭司也来了；抬约柜的利未人也跟他在那里。他们把约柜放下，等所有人民离城后再抬起来。亚比亚他祭司也在那里。</verse>
    <verse value="25">王对撒督说：“把约柜抬回城里去吧！如果上主喜欢我，有一天他会让我回来，再看见它和安放它的地方。</verse>
    <verse value="26">如果他不喜欢我，那么，让他随意待我吧！”</verse>
    <verse value="27">王继续对撒督说：“你不是先见吗？你带你的儿子亚希玛斯和亚比亚他的儿子约拿单平安地回城里去。</verse>
    <verse value="28">我在旷野的渡口那边等你的消息。”</verse>
    <verse value="29">于是撒督和亚比亚他把约柜抬回耶路撒冷，并且留在那里。</verse>
    <verse value="30">大卫哭着上橄榄山；他光着脚，悲伤地蒙着头。所有跟随他的人也都蒙着头，边走边哭。</verse>
    <verse value="31">有人报告大卫，说亚希多弗参加了押沙龙的叛变。大卫就祷告说：“上主啊，求你使亚希多弗的计谋都落空！”</verse>
    <verse value="32">大卫到山顶那敬拜上帝的地方，他忠实的朋友亚基人户筛撕裂了衣服，头蒙灰尘，出来迎接他。</verse>
    <verse value="33">大卫对他说：“你跟着我，对我一点好处也没有。</verse>
    <verse value="34">你要是回城里去，告诉押沙龙，你愿意忠心地服侍他，像你从前服侍他父亲一样，并且尽你所能地阻挡亚希多弗的计谋，你就是帮助我了。</verse>
    <verse value="35">祭司撒督和亚比亚他都在那里；你可以把你在王宫里听到的每一件事告诉他们。</verse>
    <verse value="36">他们的儿子亚希玛斯和约拿单跟他们在一起，你就让他们把你搜集到的情报带来给我。”</verse>
    <verse value="37">于是，大卫的朋友户筛回耶路撒冷去；刚好押沙龙也在那时候到达。</verse>
  </content>
</chapter>