<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>约押劝谏大卫</b>
    <br />
    <verse value="1">有人告诉约押，大卫王在为押沙龙悲哀哭泣，</verse>
    <verse value="2">以致那天大卫全军胜利的欢乐都变成哀伤，因为大家听说王在为他儿子悲哀。</verse>
    <verse value="3">他们静悄悄地回到城里，好像战场上败退下来的队伍那样羞愧。</verse>
    <verse value="4">王蒙着头，大声哭着说：“噢，我儿！我儿！押沙龙我儿！”</verse>
    <verse value="5">约押进入王的屋里见王，对他说：“你今天侮辱了你的部属——那些救了你和你儿女妃嫔性命的人。</verse>
    <verse value="6">你恨那爱你的人，爱那恨你的人；你明明不把将领部属放在眼里。我看，如果今天押沙龙活着，而我们都死掉，你就高兴了。</verse>
    <verse value="7">现在请你出去安抚你的部属吧！我指着上主的名发誓，如果你不这样做，到明天早上，没有一个人会留在你这里了；那将成为你一生所遭遇的最可怕的灾难。”</verse>
    <verse value="8">于是王起来，出去坐在城门边。他的部属听到他在那里就都聚集到他面前。<br /><b>大卫回耶路撒冷</b><br />
那时候，以色列人一个个逃回自己的家乡去了。<br /></verse>
    <verse value="9">全国各地议论纷纷，说：“大卫王曾救我们脱离仇敌；他救我们脱离了非利士人。但现在，他因躲避押沙龙离开了国土。</verse>
    <verse value="10">我们膏立押沙龙作王，但他已经死在战场上。那么，我们为什么不赶快去接大卫王回来呢？”</verse>
    <verse value="11">大卫王派撒督和亚比亚他祭司去问犹大的长老们：“以色列人已经在谈论要请王回宫，你们为什么落在他们后头呢？</verse>
    <verse value="12">你们是我的亲属，是我自己的骨肉，为什么要等到最后才请王回来呢？”</verse>
    <verse value="13">大卫也叫他们去对亚玛撒说：“你是我骨肉之亲；从今以后，我要你作军队的元帅，代替约押。如果我不这样做，愿上帝击杀我！”</verse>
    <verse value="14">大卫的话彻底赢得了所有犹大人的心，他们就传话给大卫，请他跟他的臣仆都回来。</verse>
    <verse value="15">回程上，大卫来到约旦河，遇见了犹大人；他们到吉甲来欢迎他过河。</verse>
    <verse value="16">同时，巴户琳的便雅悯人基拉的儿子示每也急忙到约旦河去迎接大卫王。</verse>
    <verse value="17">他带着便雅悯支族的一千人同来。还有扫罗家族的仆人洗巴也带着他十五个儿子和二十个仆人一起来。他们比王先赶到约旦河。</verse>
    <verse value="18">他们渡河去护送王的家眷过河，并且遵照王的意思做各样的事。<br /><b>大卫宽恕示每</b><br />
当王要过河的时候，示每俯伏在他面前，<br /></verse>
    <verse value="19">说：“陛下啊，求你饶恕我在你离开耶路撒冷时所犯悖逆的罪。求你不要因此加罪于我，也不要再记住那件事。</verse>
    <verse value="20">王啊，我知道我有罪，所以今天，在北部支族中我是第一个来迎接王的。”</verse>
    <verse value="21">洗璐雅的儿子亚比筛说：“应该把示每处死，因为他咒骂上主膏立的王。”</verse>
    <verse value="22">但是，大卫对亚比筛和他哥哥约押说：“谁征求你们的意见呢？你们要给我找麻烦吗？我现在是以色列的王；今天，没有一个以色列人会被处死的。”</verse>
    <verse value="23">于是王对示每说：“我保证你不被处死。”</verse>
    <b>大卫恩待米非波设</b>
    <br />
    <verse value="24">扫罗的孙子米非波设也下来迎见王。自从王离开耶路撒冷一直到现在胜利回来，他没有洗过脚、修过胡须，也没有洗过衣服。</verse>
    <verse value="25">米非波设从耶路撒冷来见王的时候，王问他：“米非波设，你为什么没有跟我一起出走呢？”</verse>
    <verse value="26">米非波设回答：“陛下，你知道我是残废的人；我曾吩咐仆人预备驴，好骑着驴跟陛下去，但是我的仆人出卖了我。</verse>
    <verse value="27">他向陛下制造谎言诬告我；但陛下像上帝的天使一样，所以请照陛下的意思做吧！</verse>
    <verse value="28">所有我父家的人原都应该被处死，但是陛下加恩。使我能在王的餐桌上吃饭，我还有什么权利再要求陛下施恩给我呢？”</verse>
    <verse value="29">王说：“你何必再提这些事呢？我已经决定，你可以跟洗巴分享扫罗的财产。”</verse>
    <verse value="30">米非波设说：“把一切财产都给洗巴吧。陛下平安回宫，我什么都可以不要了。”</verse>
    <b>大卫恩待巴西莱</b>
    <br />
    <verse value="31">基列人巴西莱也从罗基琳下来迎接王过河；</verse>
    <verse value="32">他是一个八十岁的老人。他很富有；当王住在玛哈念的时候，他曾供给王食物。</verse>
    <verse value="33">王对他说：“跟我一起到耶路撒冷去吧，我会照顾你。”</verse>
    <verse value="34">可是巴西莱说：“我恐怕活不了多久，为什么还跟陛下到耶路撒冷去呢？</verse>
    <verse value="35">我现在已经八十岁了，什么事都不能引起我的兴趣。我吃我喝都尝不出味道；我也听不见男女歌手的声音。我只会成为陛下的累赘罢了。</verse>
    <verse value="36">我不配得陛下这样大的赏赐；我只跟陛下走一小段路，过了约旦河，</verse>
    <verse value="37">然后让我回家，死在我父母的坟墓旁吧。这是我的儿子金罕；请陛下带他去，照陛下认为妥当的待他吧。”</verse>
    <verse value="38">王回答：“我会带他一道去，照你所希望的待他；你有什么要求，我都答应。”</verse>
    <verse value="39">于是，大卫和所有跟从他的人渡过约旦河。王吻别巴西莱，为他祝福，巴西莱就回家去了。</verse>
    <b>犹大和以色列为王起争论</b>
    <br />
    <verse value="40">王过了河，所有犹大人民和半数以色列人来欢迎他。王到了吉甲；金罕跟王在一起。</verse>
    <verse value="41">后来，所有以色列的人都去见王，对王说：“陛下，为什么我们的弟兄犹大人以为他们有权偷偷地护送王、王的家人，以及部属过约旦河呢？”</verse>
    <verse value="42">犹大人回答：“我们这样做是因为王跟我们有亲属关系。你们又何必生气呢？王并没有给我们食物，也没有赏赐我们任何东西呀。”</verse>
    <verse value="43">以色列人说：“就算王跟你们有亲属关系，我们对大卫王却有十倍于你们的情分。你们为什么瞧不起我们？不要忘了，我们是最先商议请王回来的！”双方争辩，可是犹大人的态度比以色列人更强硬。</verse>
  </content>
</chapter>