<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>示巴叛变</b>
    <br />
    <verse value="1">在吉甲有一个败类叫示巴，是便雅悯支族人比基利的儿子。他吹号喊着说：“大卫跟我们没有关系！耶西的儿子对我们毫无益处！以色列人哪，回老家去吧！”</verse>
    <verse value="2">于是所有的以色列人都离开大卫，跟随了示巴。但是犹大人仍然对大卫忠心，跟随他从约旦河到耶路撒冷。</verse>
    <verse value="3">大卫回到耶路撒冷王宫，把他以前留下来看守王宫的十个妃子禁闭起来，供给她们所需用的一切，但不跟她们同房。她们终生住冷宫，像寡妇一样。</verse>
    <verse value="4">王对亚玛撒说：“召集犹大人，在三天内跟他们回到这里来。”</verse>
    <verse value="5">亚玛撒就去了，但是他没有在王规定的时间内回来。</verse>
    <verse value="6">于是王对亚比筛说：“恐怕示巴给我们的伤害比押沙龙更大。你带我的部队去追他吧！不然他会占据设防的城镇，从我们眼前消失无踪。”</verse>
    <verse value="7">于是约押的部队、宫廷侍卫队，和所有的勇士都跟亚比筛一起离开耶路撒冷去追赶示巴。</verse>
    <verse value="8">他们追到基遍的大岩石那里时，亚玛撒来迎接他们。那时约押穿着战衣，腰间佩剑，剑在鞘内。约押向前走的时候，他的剑从鞘内掉落。</verse>
    <verse value="9">约押对亚玛撒说：“朋友，你好吗？”就用右手握住他的胡子，要跟他亲嘴。</verse>
    <verse value="10">亚玛撒没有防备约押另一只手握着的剑，约押用这剑刺进他的肚子，内脏流在地上。约押用不着再刺第二下，亚玛撒就死了。约押和他弟弟亚比筛继续去追赶示巴。</verse>
    <verse value="11">有一个约押的随从站在亚玛撒尸体旁边喊说：“拥护约押和大卫的人都该跟着约押去！”</verse>
    <verse value="12">亚玛撒的尸体染满了血，躺在路当中。约押的随从看见经过那里的人都站住，就把尸体拖到田里，扔件衣服把它盖住。</verse>
    <verse value="13">尸体从路上挪开以后，大家就跟着约押去追赶示巴。</verse>
    <verse value="14">示巴走遍以色列各支族的地区，来到亚伯·伯·玛迦；所有比基利宗族的人都集合起来，跟随他进城。</verse>
    <verse value="15">约押的部队听说示巴在那里就去围攻那城。他们对着城的外墙筑起攻城的土垒，并且从墙底下挖洞，要使墙倒塌。</verse>
    <verse value="16">城里一个聪明的女人从城墙上喊着说：“听啊，听啊！去请约押到这里来；我要跟他说话。”</verse>
    <verse value="17">约押来了；那女人问：“你是约押吗？”“是的。”约押回答。那女人说：“请听婢女的话。”约押说：“我在听。”</verse>
    <verse value="18">那女人说：“古时候人常说：‘到亚伯去请教吧！’他们真的都这样做。</verse>
    <verse value="19">我们的城是一座伟大的城，在以色列中是最和平、最忠诚的城。你为什么想毁灭它呢？你要消灭上主的产业吗？”</verse>
    <verse value="20">约押说：“不，我绝对不毁灭你们的城！</verse>
    <verse value="21">那不是我们的计划。有一个人叫示巴，是比基利的儿子，从以法莲山区来。他背叛大卫王。你们只要把这个人交出来，我就下令撤退。”那女人说：“我们会从城墙上把他的头扔给你！”</verse>
    <verse value="22">于是她向城里的居民献策；他们就把示巴的头砍下来，从墙上扔给约押。于是约押吹号，他的部队就离开这城，回家去了。约押回到耶路撒冷去见大卫王。</verse>
    <b>大卫的大臣</b>
    <br />
    <verse value="23">约押是以色列军队的元帅。耶何耶大的儿子比拿雅是大卫的侍卫长。</verse>
    <verse value="24">亚多兰管理强征来的劳工。亚希律的儿子约沙法作史官。</verse>
    <verse value="25">示法是王室书记。撒督和亚比亚他作祭司。</verse>
    <verse value="26">睚珥城的以拉也是大卫的一个祭司。</verse>
  </content>
</chapter>