<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>大卫的凯歌(诗18)</b>
    <br />
    <verse value="1">上主救大卫脱离扫罗和其他仇敌的手时，大卫向上主唱这一首歌：</verse>
    <verse value="2">上主是保护我的岩石和堡垒；</verse>
    <verse value="3">我的上帝是掩护我的避难所，是我的盾牌，拯救我的力量，是保护我的要塞。他是我的救主，救我脱离强暴。</verse>
    <verse value="4">我向该受称颂的上主呼求，他就救我脱离仇敌。</verse>
    <verse value="5">死亡的浪涛环绕着我；毁灭的急流冲击着我；</verse>
    <verse value="6">阴间的绞索缠绕着我；坟墓的网罗等待着我。</verse>
    <verse value="7">在困苦中我呼求上主；我呼求我上帝的帮助。他从圣殿听见了我的声音；我求救的声音传入他的耳朵。</verse>
    <verse value="8">那时候，大地摇撼震动；天的根基都颤抖，因为上帝发怒。</verse>
    <verse value="9">他的鼻孔冒烟，口发出火焰和烧着的炭。</verse>
    <verse value="10">他拉开天空，亲自降临；有浓厚的黑云在他脚下。</verse>
    <verse value="11">他骑着基路伯飞行；他在风的翅膀上显现。</verse>
    <verse value="12">他以黑暗掩蔽自己；密云带水环绕着他；</verse>
    <verse value="13">从他面前的光辉，炭火喷出火焰。</verse>
    <verse value="14">上主从天上打雷；至高者发出他的声音。</verse>
    <verse value="15">他射箭赶散他的敌人；他发闪电使他们溃退。</verse>
    <verse value="16">上主一斥责敌人，在烈怒下向他们吼叫，海底就暴露出来，大地的根基也都赤裸。</verse>
    <verse value="17">上主从高天伸手抓住我，从深水中把我拉出来。</verse>
    <verse value="18">他救我脱离强敌的手，脱离了恨恶我的人，因为他们都比我强大。</verse>
    <verse value="19">我遭难的日子，他们攻击我，但上主保护了我。</verse>
    <verse value="20">他领我脱离险境；他救我，因为他喜欢我。</verse>
    <verse value="21">上主因我的正直报答我，因我的无辜赐福给我。</verse>
    <verse value="22">我遵行了上主的道路；我未曾背叛我的上帝。</verse>
    <verse value="23">我遵守他一切的法律；我未曾离弃他的命令。</verse>
    <verse value="24">他知道我无辜；我远离邪恶。</verse>
    <verse value="25">所以他照着我的正直报答我，因为他知道我清白。</verse>
    <verse value="26">上主啊，你以信实待信实的人；你以完善待完善的人。</verse>
    <verse value="27">纯洁的，你以纯洁待他；邪恶的，你敌视他。</verse>
    <verse value="28">你拯救卑微的人，敌视并贬低高傲的人。</verse>
    <verse value="29">上主啊，你是我的明灯；我的上帝为我驱除黑暗。</verse>
    <verse value="30">你给我攻击仇敌的力量，能够摧毁他们的防御。</verse>
    <verse value="31">这位上帝——他的作为多么完善！他的话多么可靠！他像一面盾牌保护所有投靠他的人。</verse>
    <verse value="32">除了上主，没有别的上帝；惟有上帝是保护我们的岩石。</verse>
    <verse value="33">这位上帝是我巩固的避难所；他使我的道路安全。</verse>
    <verse value="34">他使我像母鹿一样脚步稳定，使我在高山上站稳。</verse>
    <verse value="35">他训练我怎样打仗，使我能拉最强硬的弓。</verse>
    <verse value="36">上主啊，你赐给我得救的盾牌；你的眷佑使我兴旺。</verse>
    <verse value="37">你使我的路径宽敞，从来没有跌倒。</verse>
    <verse value="38">我追赶敌人，消灭了他们；不击败他们，我不回头。</verse>
    <verse value="39">我击倒他们，使他们站不起来；他们都仆倒在我脚前。</verse>
    <verse value="40">你赐给我打仗的力量；你使我能够制伏敌人。</verse>
    <verse value="41">你使我的仇敌奔逃；你使我消灭恨我的人。</verse>
    <verse value="42">他们呼救，但没有人能救他们；他们向上主呼求，但得不到回答。</verse>
    <verse value="43">我粉碎他们，像风吹散灰尘；我践踏他们，如践踏街上的尘土。</verse>
    <verse value="44">你从背叛的人民中救了我，立我作列国的元首；外族人也都归顺我。</verse>
    <verse value="45">他们一听见我就服从；异族人都屈服在我面前。</verse>
    <verse value="46">他们丧尽了勇气，恐惧战栗地走出他们的营垒。</verse>
    <verse value="47">上主永远活着，要颂赞我的保护者！上帝是我的拯救者，要宣扬他的伟大！</verse>
    <verse value="48">他使我胜过仇敌；他使各族都降服我，</verse>
    <verse value="49">且救我脱离了仇敌。上主啊，你使我制伏了仇敌；你保护我脱离强暴的人。</verse>
    <verse value="50">因此，我要在列国中颂扬你；我要歌唱赞美你。</verse>
    <verse value="51">上帝使他所立的王屡次得胜；他向所拣选的大卫和他的后裔永施慈爱。</verse>
  </content>
</chapter>