<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>雅各到了拉班家</b>
    <br />
    <verse value="1">雅各继续他的行程，来到东方人的地方。</verse>
    <verse value="2">他在田野看见一口井，有三群羊躺在井边。牧人给羊群喝的水都是从这口井取来的；井口有一块大石头。</verse>
    <verse value="3">羊群到齐，牧人就滚开井口的大石头，给羊群喝水，然后再把井口盖起来。</verse>
    <verse value="4">雅各问那些人：“朋友们，请问你们从哪里来？”他们回答：“我们从哈兰来。”</verse>
    <verse value="5">他说：“你们认识拿鹤的儿子拉班吗？”他们回答：“我们认识他。”</verse>
    <verse value="6">雅各又问：“他好吗？”他们回答：“他很好。你看，他的女儿蕾洁领着羊群走过来了。”</verse>
    <verse value="7">雅各说：“太阳还高，没到把羊关起来的时候，为什么不给羊水喝，让它们回牧场吃草呢？”</verse>
    <verse value="8">他们回答：“我们要等到羊都到齐，牧人一起把井口的石头滚开，才能给羊水喝。”</verse>
    <verse value="9">雅各还跟牧人说话的时候，蕾洁领着父亲的羊到了，因为她是个牧羊女。</verse>
    <verse value="10">雅各一看见蕾洁和舅舅拉班的羊群，就去滚开井口那块石头，给羊喝水。</verse>
    <verse value="11">然后他亲蕾洁，激动地哭起来。</verse>
    <verse value="12">他告诉蕾洁：“我是你爸爸的外甥，是丽百加的儿子。”蕾洁跑回去告诉她父亲。</verse>
    <verse value="13">拉班一听见外甥雅各来了，就跑出去迎接他，拥抱他，亲他，带他到家里。雅各把一切的经过都告诉拉班。</verse>
    <verse value="14">拉班说：“你真是我的骨肉之亲！”雅各就在那里住了一个月。</verse>
    <b>雅各为蕾洁和丽亚服事拉班</b>
    <br />
    <verse value="15">有一天，拉班对雅各说：“虽然你是我的至亲，也不应该白白替我工作。告诉我，你要多少工钱？”</verse>
    <verse value="16">拉班有两个女儿，大的叫丽亚，小的叫蕾洁。</verse>
    <verse value="17">丽亚有一对可爱的眼睛，蕾洁却长得更美丽动人。</verse>
    <verse value="18">雅各深爱蕾洁，因此他要求：“如果你准我跟蕾洁结婚，我可以替你做工七年。”</verse>
    <verse value="19">拉班回答：“我倒很愿意把她嫁给你，给你比给谁都好。你跟我住下来吧！”</verse>
    <verse value="20">为了娶蕾洁，雅各做了七年工，可是他觉得似乎是几天而已，因为他很爱蕾洁。</verse>
    <verse value="21">雅各对拉班说：“期限到了，让我跟你女儿结婚吧！”</verse>
    <verse value="22">于是拉班准备婚宴，邀请了当地的人来参加。</verse>
    <verse value="23">但那天晚上，拉班竟把丽亚替代蕾洁交给雅各，雅各就跟她同房。（</verse>
    <verse value="24">拉班把女奴悉帕给丽亚作婢女。）</verse>
    <verse value="25">到了第二天早晨，雅各才发现原来是丽亚，就找拉班说：“你为什么这样待我呢？我是为了蕾洁替你做工的。你为什么欺骗我？”</verse>
    <verse value="26">拉班回答：“照我们这里的风俗，大女儿还没出嫁不先嫁小女儿。</verse>
    <verse value="27">如果你愿意再替我做七年工，等一周的新婚庆典过后，我再把蕾洁给你。”</verse>
    <verse value="28">雅各同意了。一周的喜庆过后，拉班就把蕾洁给了雅各作妻子。（</verse>
    <verse value="29">拉班把女奴辟拉给蕾洁作婢女。）</verse>
    <verse value="30">雅各也跟蕾洁同房；他爱蕾洁胜过爱丽亚。于是他替拉班又做了七年工。</verse>
    <b>雅各的儿女</b>
    <br />
    <verse value="31">上主看见丽亚不如蕾洁受宠，就使丽亚能生育，而蕾洁不能生育。</verse>
    <verse value="32">丽亚怀孕，生了一个儿子。她说：“上主看到我的苦情，现在丈夫一定会爱我”；因此给孩子取名吕便。</verse>
    <verse value="33">她又怀孕，生了第二个儿子。她说：“上主又给我这个儿子，因为他听见我不受宠爱”；于是给孩子取名西缅。</verse>
    <verse value="34">她再怀孕，生了第三个儿子。她说：“这次，我丈夫一定会更依恋我，因为我给他生了三个儿子”；于是给孩子取名利未。</verse>
    <verse value="35">她又怀孕，生了第四个儿子。她说：“这一次，我要颂赞上主”；因此给孩子取名犹大。从此以后，她不再生育。</verse>
  </content>
</chapter>