<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>大卫的晚年</b>
    <br />
    <verse value="1">这时候，大卫已经老迈；虽然他的侍从用一些毯子盖在他身上，他还是觉得不够暖和。</verse>
    <verse value="2">他的大臣对他说：“陛下，让我们去找一个年轻的闺女来伺候你，照顾你，让她睡在你身旁，使你暖和。”</verse>
    <verse value="3">于是他们到以色列各地寻找漂亮的少女，终于在书念找到一个女孩子，名叫雅比莎，就带她到王那里。</verse>
    <verse value="4">这女孩子很美丽；她在王身边伺候照顾王，王却没有跟她发生关系。</verse>
    <b>亚多尼雅谋篡王位</b>
    <br />
    <verse value="5">那时，押沙龙已经死了；大卫跟哈及所生的儿子亚多尼雅算是最年长的儿子。他长得很英俊。大卫从来没有为任何事责骂过他，他却野心勃勃，想要作王。他为自己装备了车辆和骑兵，又有五十名卫队。</verse>
    <verse value="6">并于上节</verse>
    <verse value="7">他曾经跟约押（他母亲是洗璐雅）和亚比亚他祭司商议过；两人都答应支持他。</verse>
    <verse value="8">但是祭司撒督、耶何耶大的儿子比拿雅、先知拿单、示每、利以，和大卫的侍卫们都不拥护他。</verse>
    <verse value="9">有一天，亚多尼雅在隐·罗结水泉附近的“蛇岩”那里献牛、羊、小肥牛作牲祭，并且邀请了大卫王其他的儿子和大臣从犹大来参加献祭的筵席。</verse>
    <verse value="10">但是他没有请他同父异母的弟弟所罗门，也没有请拿单先知、比拿雅，或王的侍卫。</verse>
    <b>所罗门被立为王</b>
    <br />
    <verse value="11">于是，拿单去见所罗门的母亲拔示芭，问她：“你没听说哈及的儿子亚多尼雅已经立自己作王了吗？大卫王还不知道这事。</verse>
    <verse value="12">如果你要救自己和你儿子所罗门的性命，我建议</verse>
    <verse value="13">你马上去见大卫王，问他：‘陛下，你不是郑重地答应过我，我的儿子所罗门要继承你的王位吗？怎么现在亚多尼雅作了王呢？’”</verse>
    <verse value="14">拿单又说：“你还在跟王说话的时候，我会进去，证实你所说的话。”</verse>
    <verse value="15">于是拔示芭到王的卧室去见王。王很老了；从书念来的女孩子雅比莎在照顾他。</verse>
    <verse value="16">拔示芭在王面前屈身下拜；王问她：“你要什么？”</verse>
    <verse value="17">拔示芭说：“陛下，你曾指着上主——你上帝的名发誓，要让我儿子所罗门继承你作王。</verse>
    <verse value="18">可是，亚多尼雅已经自封为王，你还不知道。</verse>
    <verse value="19">他献了许多牛、羊，和小肥牛作牲祭，并且邀请了你的儿子们、亚比亚他祭司，和你军队的统帅约押去参加筵席，只是没有邀请你的儿子所罗门。</verse>
    <verse value="20">陛下，全以色列的人民都在观望，等候你告诉他们谁要继承你的王位。</verse>
    <verse value="21">如果你不说，你逝世以后，我儿子所罗门和我就会被当作叛徒了。”</verse>
    <verse value="22">拔示芭还在跟王说话的时候，拿单到达王宫。</verse>
    <verse value="23">有人报告王说，先知到了。拿单进去，在王面前叩拜，</verse>
    <verse value="24">然后说：“陛下，你曾宣告要亚多尼雅继承你的王位吗？</verse>
    <verse value="25">今天他献了许多牛、羊，和小肥牛作牲祭，并且邀请你所有的儿子、你军队的统帅约押，和亚比亚他祭司赴宴。现在他们正跟亚多尼雅一起吃喝，并且呼喊：‘亚多尼雅王万岁！’</verse>
    <verse value="26">可是亚多尼雅没有请我，也没有请撒督祭司、耶何耶大的儿子比拿雅，和所罗门。</verse>
    <verse value="27">陛下果真同意这事吗？怎么不告诉大臣们谁要继承王位呢？”</verse>
    <verse value="28">于是，大卫王吩咐左右把拔示芭找回来，拔示芭来了，站在王面前。</verse>
    <verse value="29">王对她说：“我指着那救我脱离各种患难的永生上主答应你，</verse>
    <verse value="30">今天我要信守我指着上主——以色列上帝的名所发的誓：你的儿子所罗门要继承我作王。”</verse>
    <verse value="31">拔示芭叩拜，说：“我主我王万岁！”</verse>
    <verse value="32">于是，大卫王吩咐人去召撒督祭司、拿单先知，和耶何耶大的儿子比拿雅来。他们来到的时候，</verse>
    <verse value="33">大卫王对他们说：“你们要会同宫廷的官长，让我的儿子所罗门骑上我的骡子，把他护送到基训水泉旁。</verse>
    <verse value="34">在那里，撒督和拿单要膏立他作以色列的王。你们要吹号高喊：‘所罗门王万岁！’</verse>
    <verse value="35">然后你们要护送他回到这里来；他要登上我的宝座，继承我作王，因为我已经立他作以色列和犹大的统治者。”</verse>
    <verse value="36">比拿雅说：“愿王的旨意成就！愿上主——你的上帝成全这事。</verse>
    <verse value="37">上主怎样与陛下同在，愿他照样与所罗门同在，并且使他的朝代更加昌盛！”</verse>
    <verse value="38">于是，撒督祭司、拿单先知、耶何耶大的儿子比拿雅，和宫廷侍卫队请所罗门骑上大卫王的骡子，护送他到基训水泉旁。</verse>
    <verse value="39">撒督从安放约柜的圣幕里带来一个盛满了油的角来膏立所罗门。于是他们吹号，人民都欢呼：“所罗门王万岁！”</verse>
    <verse value="40">然后他们都跟着所罗门回来，一路欢呼，并且吹着笛子，声音大得连地都震动了。</verse>
    <verse value="41">亚多尼雅和他的宾客刚结束他们的宴会，听到了这声音。约押听见吹号的声音，就问：“城里发生了什么事？那么大的声音是什么意思？”</verse>
    <verse value="42">他们话还没说完，亚比亚他祭司的儿子约拿单就到了。亚多尼雅说：“进来，你是好人，你一定是带来好消息。”</verse>
    <verse value="43">约拿单说：“大事不好了！大卫王已经立所罗门作王。</verse>
    <verse value="44">他派撒督祭司、拿单先知、耶何耶大的儿子比拿雅，和宫廷侍卫队护送所罗门，还给他骑上王的骡子。</verse>
    <verse value="45">撒督和拿单在基训水泉旁膏立他作王。他们护送他进城，一路欢呼；人民都哄动。那就是你刚刚听见的声音。</verse>
    <verse value="46">所罗门已经登基了。</verse>
    <verse value="47">不但这样，连所有宫廷的官长也去朝见大卫王，对他说：‘愿你的上帝使所罗门比你更有名声，他的王朝比你的更昌盛！’大卫王在床上俯伏敬拜，</verse>
    <verse value="48">祷告说：‘赞美上主——以色列的上帝！他今天使我的一个后代继承我的王位，又使我活着亲眼看见这事！’”</verse>
    <verse value="49">亚多尼雅的宾客们都很惊惶，立刻站起来，各自散了。</verse>
    <verse value="50">亚多尼雅也畏惧所罗门，跑到安放约柜的圣幕里，抓住祭坛的角。</verse>
    <verse value="51">有人告诉所罗门王，说亚多尼雅因怕他而去抓住祭坛的角，说：“我要所罗门王先向我发誓，不把我处死。”</verse>
    <verse value="52">所罗门说：“他若效忠于我，他一根头发也不会掉落；要是作恶，他死定了。”</verse>
    <verse value="53">于是所罗门王派人去从祭坛上把亚多尼雅带下来。亚多尼雅去见所罗门王，在王面前下拜。王对他说：“你回家去吧。”</verse>
  </content>
</chapter>