<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>大卫给所罗门的遗训</b>
    <br />
    <verse value="1">大卫临终的时候，嘱咐他的儿子所罗门说：</verse>
    <verse value="2">“我离世的日子到了。你要刚强，作大丈夫。</verse>
    <verse value="3">你要遵守上主——你上帝的命令，顺从他一切的法律诫命，就是那记载在摩西法律书上的命令。这样，无论你到哪里，你所做的每一件事都会成功。</verse>
    <verse value="4">如果你顺服上主，他一定会守住他的诺言，就是说，只要我的后代谨守他的命令，一心一意忠心于他，他们就能够长久统治以色列。</verse>
    <verse value="5">“还有一件事。你知道约押杀了以色列军队的两个元帅——尼珥的儿子押尼珥和益帖的儿子亚玛撒。你要记得，他在太平的日子杀了他们，像在战时屠杀一样。他杀了无辜的人，而我却为他所做的事担负责任，为这事的后果受苦。</verse>
    <verse value="6">你知道该怎么处置他，不可让他善终。</verse>
    <verse value="7">“你要好好地对待基列人巴西莱的儿子，照顾他们；因为我逃避你哥哥押沙龙的时候，他们厚待了我。</verse>
    <verse value="8">“还有，巴户琳的便雅悯人，基拉的儿子示每；在我往玛哈念去的那天，他凶狠地咒骂我。可是，后来他到约旦河迎接我的时候，我指着上主的名发誓不杀他。</verse>
    <verse value="9">但是你不可让他消遥法外。你是聪明人，你知道该怎么做；你一定要想法子把他处死。”</verse>
    <b>大卫寿终</b>
    <br />
    <verse value="10">大卫死了，葬在大卫城。</verse>
    <verse value="11">他作以色列王四十年：在希伯仑统治七年，在耶路撒冷统治三十三年。</verse>
    <verse value="12">所罗门继承父亲大卫作王；他的国势非常稳固。</verse>
    <b>亚多尼雅的死</b>
    <br />
    <verse value="13">后来，哈及的儿子亚多尼雅去见所罗门的母亲拔示芭。拔示芭问他：“你来是友善的吗？”他说：“是的。”</verse>
    <verse value="14">然后又说：“我有一件事要请求你。”拔示芭说：“你说吧。”</verse>
    <verse value="15">亚多尼雅说：“你知道我本该作王；以色列每一个人也期望我作王。但是事情的演变不是这样；我弟弟却作了王，因为这是出于上主的旨意。</verse>
    <verse value="16">现在我有一个请求，请你不要拒绝。”拔示芭问：“什么事呢？”</verse>
    <verse value="17">亚多尼雅说：“请你代我要求所罗门王把书念的那女孩子雅比莎给我作妻子；我知道他不会拒绝你的。”</verse>
    <verse value="18">拔示芭说：“好，我替你去向王请求。”</verse>
    <verse value="19">于是拔示芭去见王，为亚多尼雅向王陈情。王站起来向母亲致敬，向她行礼，然后坐在宝座上，又叫人安置另一个座位在他右边，给母亲坐。</verse>
    <verse value="20">拔示芭说：“我有一件小事要求你，请不要拒绝。”王问：“母亲，是什么事？我不会拒绝的。”</verse>
    <verse value="21">拔示芭说：“请你把雅比莎给你哥哥亚多尼雅作妻子。”</verse>
    <verse value="22">王说：“你为什么要我把雅比莎给他呢？你不如索性要我把王位也让给他。他是我的哥哥，又有亚比亚他祭司和约押拥护他呢！”</verse>
    <verse value="23">于是所罗门指着上主的名发誓：“我若不叫亚多尼雅以自己的命来偿还这要求，愿上帝重重地惩罚我！</verse>
    <verse value="24">上主已经选立我，使我稳固地坐在我父亲大卫的宝座上，又应许把这国给我和我的后代。我向永生上主发誓，亚多尼雅今天非死不可！”</verse>
    <verse value="25">于是，所罗门下令给耶何耶大的儿子比拿雅；比拿雅就去把亚多尼雅杀了。</verse>
    <b>亚比亚他和约押的结局</b>
    <br />
    <verse value="26">所罗门王对亚比亚他祭司说：“你回自己的家乡亚拿突去吧！你是该死的，但我现在不处死你；因为你在我父亲大卫的时代抬过上主的约柜，也曾跟我父亲共患难。”</verse>
    <verse value="27">所罗门革除了亚比亚他的职位，不准他作上主的祭司。这正实现了上主在示罗所说有关祭司以利和他后代的话。</verse>
    <verse value="28">约押听见所发生的事就逃到安放约柜的圣幕里去，抓住祭坛的角。（虽然他没拥护押沙龙，却拥护了亚多尼雅。）</verse>
    <verse value="29">当消息传到所罗门王的耳中，说约押已经逃到安放约柜的圣幕里，躲在祭坛旁边，所罗门就派人去问约押为什么要逃到祭坛那里。约押说他逃到上主那里是因为害怕所罗门。因此，所罗门王派比拿雅去杀约押。</verse>
    <verse value="30">比拿雅到安放约柜的圣幕那里，对约押说：“王命令你出来！”约押说：“不！我要死在这里。”比拿雅回到王那里，向王报告约押所说的话。</verse>
    <verse value="31">所罗门说：“照着约押的话杀了他，把他埋葬了。我和大卫的任何一个后代不再为约押杀无辜人的罪负责。</verse>
    <verse value="32">上主要约押自负杀人的罪债，因为他瞒着我父亲大卫去杀人。约押杀了两个比他更好更正直的人，就是以色列军队的元帅押尼珥和犹大军队的元帅亚玛撒。</verse>
    <verse value="33">约押杀人的罪债要永远归他和他的后代；但是上主要使大卫的后代继承他的宝座，永远昌盛。”</verse>
    <verse value="34">于是，耶何耶大的儿子比拿雅到安放约柜的圣幕那里，杀了约押，把他葬在旷野附近的本家。</verse>
    <verse value="35">王派比拿雅作全军的统帅，取代约押，又任命撒督祭司取代亚比亚他的职位。</verse>
    <b>示每的死</b>
    <br />
    <verse value="36">王派人把示每召来，对他说：“你来，在耶路撒冷为自己盖房子，住在这里，不准离城。</verse>
    <verse value="37">如果你离开，越过汲沦溪，你就非死不可，你死是自取的。”</verse>
    <verse value="38">示每说：“是，陛下。我会照你的话做。”于是示每在耶路撒冷住了很长一段时间。</verse>
    <verse value="39">可是三年后，示每的两个奴隶逃到迦特王玛迦的儿子亚吉那里去。示每听说他们在迦特，</verse>
    <verse value="40">就预备驴，到迦特王亚吉那里找他的奴隶，找到了，就带他们回来。</verse>
    <verse value="41">所罗门听见示每离开耶路撒冷的事，</verse>
    <verse value="42">就派人召他来，对他说：“我曾经要你指着上主的名发誓，绝不离开耶路撒冷，又警告你说，你离开的那一天就是你的死日；你不是答应要听命吗？</verse>
    <verse value="43">你为什么毁了自己的誓言，违背我的命令呢？</verse>
    <verse value="44">你很清楚，你做了对不起我父亲大卫的事。上主要因这事处罚你；</verse>
    <verse value="45">但是他要赐福给我，使大卫的王位永远巩固。”</verse>
    <verse value="46">于是，王下令给耶何耶大的儿子比拿雅，他就出去把示每杀了。这样，所罗门完全巩固了他的王国。</verse>
  </content>
</chapter>