<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>所罗门祈求智慧（代下1:3-12）</b>
    <br />
    <verse value="1">所罗门跟埃及王结盟，娶埃及王的女儿作妻子。在他建造自己住的王宫、上主的圣殿，和耶路撒冷的城墙以前，他一直让埃及公主住在大卫城里。</verse>
    <verse value="2">上主的圣殿还没建造的时候，人民在丘坛上献祭。</verse>
    <verse value="3">所罗门敬爱上主，遵照他父亲大卫的训示，但他仍然在各处的丘坛上献牲祭和烧香。</verse>
    <verse value="4">有一次，所罗门到基遍献祭，因为那里有最著名的丘坛。他以前曾经在那里献过成千的烧化祭。</verse>
    <verse value="5">当天晚上，上主在梦中向他显现，问他：“告诉我，你要我赐给你什么？”</verse>
    <verse value="6">所罗门回答：“你一向对你的仆人——我父亲大卫大施慈爱，因为他对你忠心、诚实，有纯真的心。你不断地给他浩大不变的爱，赐给他一个儿子今天坐在他的王位上。</verse>
    <verse value="7">上主——我的上帝啊，虽然我年轻，不知道怎样治理国家，你还让我继承我父亲作王。</verse>
    <verse value="8">我在你所拣选作为自己子民的人中作王；他们多得难以计算。</verse>
    <verse value="9">所以，求你赐给我一颗善于识别的心，能判断是非，好治理你的人民。不然，我怎么能统治你这么众多的人民呢？”</verse>
    <verse value="10">主喜悦所罗门的祈求，</verse>
    <verse value="11">就对他说：“因为你没有为自己求长寿，求财富，或求消灭敌人，却求明辨的智慧，好公正地治理人民，</verse>
    <verse value="12">我愿意照你所求的给你。我要赐给你一颗聪明和明辨的心，是前人所没有的，后人也不会再有。</verse>
    <verse value="13">你没有求的，我也要赐给你；你一生享有的荣华富贵要比任何君王更多。</verse>
    <verse value="14">你若顺从我，遵行我的法律和命令，像你父亲大卫一样，我会赐给你长寿。”</verse>
    <verse value="15">所罗门醒来，知道上帝在梦中向他说话。于是他回耶路撒冷，站在主的约柜前，献上烧化祭和平安祭，然后设盛筵款待所有的臣仆。</verse>
    <b>所罗门审断疑难案件</b>
    <br />
    <verse value="16">有一天，有两个妓女来见所罗门王，站在他面前。</verse>
    <verse value="17">一个说：“陛下，这女人跟我同住在一个屋里；我在家生产的时候，她在那里。</verse>
    <verse value="18">我生了一个男婴；两天后她也生了一个男婴。这屋里只有我们两个人，没有别人。</verse>
    <verse value="19">一天晚上，她不小心压死了自己的孩子。</verse>
    <verse value="20">她就半夜起来，趁我睡着从我身边抱走我的儿子，放在她怀里，然后把她那死了的孩子放在我怀里。</verse>
    <verse value="21">第二天早晨，我醒来要给孩子喂奶，发现他已经死了；我仔细一看，原来那并不是我的孩子。”</verse>
    <verse value="22">另外一个女人说：“不！活着的孩子是我的，死的才是你的！”第一个女人回答：“不！死的孩子是你的，活着的才是我的！”她们就在王面前这样争吵起来。</verse>
    <verse value="23">所罗门王心里想：“她们两人都说活着的孩子是自己的，死的是对方的。”</verse>
    <verse value="24">于是他说：“给我拿一把刀来！”左右的人把刀带进来，</verse>
    <verse value="25">王就下令：“把这活着的孩子劈成两半，一半给这个女人，一半给那个女人。”</verse>
    <verse value="26">那活的孩子的母亲因心疼自己的儿子，就对王说：“陛下，请不要杀这孩子，把他交给那女人好了！”但另一个女人说：“不必给我，也不要给她；把这孩子劈成两半吧！”</verse>
    <verse value="27">所罗门王说：“不要杀这孩子！把他交给第一个女人，因为她才是孩子的真母亲。”</verse>
    <verse value="28">以色列人民听到所罗门王这样的裁决都很敬佩他；因为他们知道上帝赐给他智慧，能公平审断案件。</verse>
  </content>
</chapter>