<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>所罗门建造圣殿</b>
    <br />
    <verse value="1">以色列人离开埃及后的四百八十年，所罗门作以色列王的第四年二月，就是西弗月，所罗门开工建造圣殿。</verse>
    <verse value="2">圣殿的内部长二十七公尺，宽九公尺，高十三公尺半。</verse>
    <verse value="3">进口处的门廊深四公尺半，宽九公尺，跟圣所的宽度一样。</verse>
    <verse value="4">圣殿的墙上有窗户；窗户外面小，里面大。</verse>
    <verse value="5">靠着外墙，在圣殿的旁边和后面，建造了三层厢房，每一层高两公尺两公寸。</verse>
    <verse value="6">最下面一层的厢房每间宽两公尺两公寸；中间那层的厢房宽两公尺七公寸；上面那层的厢房宽三公尺一公寸。每一层的殿墙都比下面一层的薄；这样，房间可以造在墙上，用不着把梁木安放在墙里。</verse>
    <verse value="7">建殿用的石料是在石矿场里开凿的，所以建殿的时候听不到锤子、斧头，和其他铁器的响声。</verse>
    <verse value="8">厢房最下面一层的进口处在圣殿南边，有楼梯通到第二层和第三层。</verse>
    <verse value="9">所罗门王完成了圣殿的建造。他用香柏木做梁木和天花板。</verse>
    <verse value="10">那三层厢房，每一层高两公尺两公寸，是靠着圣殿的外墙建的，也用香柏木的梁木连接在墙上。</verse>
    <verse value="11">上主对所罗门说：</verse>
    <verse value="12">“如果你遵守我的法律诫命，我一定实现我向你父亲大卫所作的应许。</verse>
    <verse value="13">我会住在你所建的这圣殿，在我的子民以色列中，永不离弃他们。”</verse>
    <verse value="14">这样，所罗门完成了圣殿的建造。</verse>
    <b>圣殿内部的设施（代下3:8-14）</b>
    <br />
    <verse value="15">圣殿内墙，从地板到天花板，都是用香柏木板钉的；地板是松木铺的。</verse>
    <verse value="16">有一间内堂，称为至圣所，建在圣殿里的后部，长九公尺；从地板到天花板都用香柏木隔开的。</verse>
    <verse value="17">大堂长十八公尺。</verse>
    <verse value="18">香柏木板都刻着葫芦和花朵的图样。整个圣殿内部都用香柏木装嵌，使殿墙的石头不显露出来。</verse>
    <verse value="19">他在圣殿里的后部造了一间内堂；上主的约柜安放在那里。</verse>
    <verse value="20">这内堂长九公尺，宽九公尺，高九公尺，都是用纯金贴的。香坛用香柏木板包住。</verse>
    <verse value="21">圣殿内部都用金子贴的，有金练子挂在内堂进口；这进口也是用金子贴的。</verse>
    <verse value="22">整个圣殿内部都是用金子贴的，像至圣所里面的香坛一样。</verse>
    <verse value="23">他把两个用橄榄木做的基路伯安放在至圣所，每一个高四公尺四公寸。</verse>
    <verse value="24">两个基路伯的大小和形状都一样，有两只翅膀，每只翅膀长两公尺两公寸。所以，从一只翅膀的尖端到另一翅膀的尖端是四公尺四公寸。</verse>
    <verse value="25">并于上节</verse>
    <verse value="26">并于上节</verse>
    <verse value="27">他们并排安放在至圣所；这样，他们伸开的翅膀在厅堂中间互相接触，而另外两只翅膀碰到两边的墙。</verse>
    <verse value="28">这两个基路伯都是用金子包裹的。</verse>
    <verse value="29">大堂和内堂的墙都雕刻着基路伯、棕树，和花朵。</verse>
    <verse value="30">地板也是用金子铺贴的。</verse>
    <verse value="31">至圣所的进口有两扇橄榄木做的门。门楣是尖形的拱，</verse>
    <verse value="32">门上雕刻着基路伯、棕树，和花朵；这门和基路伯以及棕树都是用金子包裹的。</verse>
    <verse value="33">大堂的进口是长方形的橄榄木门框。</verse>
    <verse value="34">两扇摺门是松木制成的，</verse>
    <verse value="35">上面雕刻着基路伯、棕树，和花朵；它们都用金子均匀地包裹着。</verse>
    <verse value="36">他在圣殿的前面建造内院，四周的墙是每三层石头隔一层香柏木的梁造成的。</verse>
    <verse value="37">圣殿奠基是在所罗门作王的第四年二月，就是西弗月。</verse>
    <verse value="38">所罗门在位的第十一年八月，就是布勒月，圣殿完全依照详细计划的样式建造。所罗门用了七年时间完成建造圣殿的工程。</verse>
  </content>
</chapter>