<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">蕾洁没有给雅各生孩子，就嫉妒她姊姊，对雅各说：“你给我孩子，不然我要死！”</verse>
    <verse value="2">雅各对蕾洁生气，说：“我不能代替上帝；使你不能生育的是他。”</verse>
    <verse value="3">蕾洁说：“我的女奴辟拉在这里，你跟她睡觉，让她替我生孩子；这样，我就可以作母亲了。”</verse>
    <verse value="4">于是蕾洁把女奴辟拉给了丈夫，雅各就跟辟拉睡觉。</verse>
    <verse value="5">辟拉怀孕，给雅各生了一个儿子。</verse>
    <verse value="6">蕾洁说：“上帝替我伸冤，听了我的祷告，赐给我一个儿子”；因此替孩子取名但。</verse>
    <verse value="7">辟拉又怀孕，给雅各生了第二个儿子。</verse>
    <verse value="8">蕾洁说：“我跟姊姊斗，终于赢了”；于是给孩子取名拿弗他利。</verse>
    <verse value="9">丽亚发现自己停止生育，就把她的女奴悉帕给了雅各；</verse>
    <verse value="10">悉帕给雅各生了一个儿子。</verse>
    <verse value="11">丽亚说：“我真幸运！”就替孩子取名迦得。</verse>
    <verse value="12">悉帕给雅各生了第二个儿子。</verse>
    <verse value="13">丽亚说：“我真有福气呀！女人都会以我为有福的”；于是替孩子取名亚设。</verse>
    <verse value="14">在收割小麦的季节，吕便在麦田里找到一些催情果，就拿去交给他母亲丽亚。蕾洁对丽亚说：“请把你儿子的催情果分些给我。”</verse>
    <verse value="15">丽亚回答：“你夺走了我丈夫还不够吗？现在你又想夺走我儿子的催情果！”蕾洁说：“如果你把你儿子的催情果给我，今晚你可以跟雅各同房。”</verse>
    <verse value="16">黄昏时，雅各从麦田回来；丽亚出去迎接，对他说：“今晚你一定要跟我同房，因为我为你付出了我儿子的催情果。”那晚，雅各就跟丽亚同房。</verse>
    <verse value="17">上帝垂听丽亚的祷告，她就怀孕，给雅各生了第五个儿子。</verse>
    <verse value="18">丽亚说：“上帝报赏了我，因为我把自己的女奴给了丈夫”；于是替孩子取名以萨迦。</verse>
    <verse value="19">丽亚又怀孕，给雅各生了第六个儿子。</verse>
    <verse value="20">她说：“上帝给我贵重的礼物；现在我丈夫会看重我，因为我给他生了六个儿子”；因此替孩子取名西布伦。</verse>
    <verse value="21">后来她又生了一个女儿，替她取名底拿。</verse>
    <verse value="22">上帝顾念蕾洁，垂听她的祷告，使她能生育。</verse>
    <verse value="23">她怀孕，生了一个儿子。她说：“上帝除去了我的耻辱。</verse>
    <verse value="24">愿上主再给我一个儿子”；因此替孩子取名约瑟。</verse>
    <b>雅各跟拉班谈判</b>
    <br />
    <verse value="25">蕾洁生约瑟后，雅各对拉班说：“求你让我走吧！让我回故乡去。</verse>
    <verse value="26">准我带走妻妾和儿女，我就离开；他们是我替你工作得来的。你知道我多么努力替你工作！”</verse>
    <verse value="27">拉班对他说：“你听我说吧！我推算出来，上主是因为你的缘故才赐福给我。</verse>
    <verse value="28">告诉我，你要多少工钱，我一定给你。”</verse>
    <verse value="29">雅各回答：“你知道我怎样替你工作，在我的照顾下，你的牛群、羊群怎样繁殖起来。</verse>
    <verse value="30">我来以前，你所有的不多，现在你的财产增加那么多；上主是因为我的缘故才赐福给你的。现在我该为自己的前途打算啦！”</verse>
    <verse value="31">拉班问：“我该怎样酬报你呢？”雅各回答：“我不要工钱！如果你同意我的建议，我可以继续看顾你的羊群。</verse>
    <verse value="32">今天，让我到你的羊群中，把所有黑色的绵羊和有斑点、条纹的山羊都拣出来，这些就算是我的工钱好了。</verse>
    <verse value="33">这样，以后你就会知道我是不是诚实；你来查看我所得的工钱时，要是在我的羊群中发现了没有斑点、没有条纹的山羊，或非黑色的绵羊，你就知道那是我偷来的。”</verse>
    <verse value="34">拉班回答：“我同意你的建议，就照这样做吧！”</verse>
    <verse value="35">当天，他却把有条纹、有斑点的公山羊，和有条纹、有斑点，以及杂有白色的母山羊都拣出来，也把所有黑色的绵羊拣出来，叫自己的儿子们看管，</verse>
    <verse value="36">然后带这些羊离开，到了跟雅各相隔三天路程的地方。雅各牧养拉班其余的羊群。</verse>
    <verse value="37">雅各取些白杨树、杏树，和梧桐树的嫩枝，剥掉一部分树皮，使树枝露出白色的斑纹。</verse>
    <verse value="38">他把这种树枝插在羊群前面、羊喝水的水槽里，因为它们来喝水的时候交配。</verse>
    <verse value="39">羊在这种树枝前交配便生下有纹、有斑、有点的小羊。</verse>
    <verse value="40">雅各把绵羊和山羊分开，使它们对着拉班那有条纹和黑色的羊。雅各用这种方法增加自己的羊，并且把自己的羊群和拉班的羊群分开来。</verse>
    <verse value="41">健壮的羊交配的时候，雅各就把那种树枝插在它们前面的水槽里，它们就在那些树枝之间交配。</verse>
    <verse value="42">但是当瘦弱的羊交配时，他就不插那种树枝。不久，瘦弱的羊都归拉班，健壮的羊都归雅各。</verse>
    <verse value="43">这样，雅各就越来越富有，有许多羊群、奴隶、骆驼，和驴。</verse>
  </content>
</chapter>