<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上帝向所罗门显现（代下7:11-22）</b>
    <br />
    <verse value="1">所罗门王建造了圣殿、王宫，和他所要建造的其他房屋以后，</verse>
    <verse value="2">上主再次向他显现，像以前在基遍向他显现一样。</verse>
    <verse value="3">上主对他说：“我已经听了你的祷告。我把你建造的这殿分别为圣，作为永远敬拜我的地方；我会始终看顾它，保护它。</verse>
    <verse value="4">如果你像你父亲大卫一样诚心诚意地事奉我，遵守我的法律，照着我的命令去做，</verse>
    <verse value="5">我一定信守我向你父亲大卫所许下的诺言，就是他的后代要永远统治以色列。</verse>
    <verse value="6">如果你和你的后代不顺服我，不遵守我给你们的法律诫命，去拜别的神，</verse>
    <verse value="7">我会把我的子民以色列从我赐给他们的土地上赶出去，并且离弃这座我曾分别为圣、作为敬拜我的圣殿。各地的人将讥笑以色列，轻视他们。</verse>
    <verse value="8">这圣殿将成为一堆废墟；过路人都会惊讶，嘲笑地问：‘上主为什么这样对待这国和这圣殿呢？’</verse>
    <verse value="9">人要回答：‘因为他们离弃了上主——他们的上帝。上主曾经领他们的祖先从埃及出来，他们却去崇奉膜拜别的神明，所以上主降这灾难给他们。’”</verse>
    <b>所罗门跟希兰的协约（代下8:1-2）</b>
    <br />
    <verse value="10">所罗门用了二十年的时间建造圣殿和王宫。</verse>
    <verse value="11">泰尔的希兰王供给所罗门所需要的香柏木、松木，以及工程上需要的金子。工程完了以后，所罗门王把加利利地区的二十座城给了希兰。</verse>
    <verse value="12">希兰从泰尔来巡察那些城，很不满意，</verse>
    <verse value="13">就对所罗门说：“兄弟啊，这就是你给我的城镇吗？”因此那地区到今天仍叫迦步勒。</verse>
    <verse value="14">希兰给所罗门的金子约有四千公斤之多。</verse>
    <b>所罗门的其他功绩（代下8:3-18）</b>
    <br />
    <verse value="15">所罗门王征召劳工来建造圣殿和王宫，并且填平城东的洼地，建造耶路撒冷城墙。他也用这些劳工去重建夏琐、米吉多，和基色诸城。</verse>
    <verse value="16">（埃及王曾攻打基色，夺取了它，把城内的迦南居民杀了，并且放火烧城。后来，他女儿嫁给所罗门的时候，他就把这城当作嫁妆送给女儿。</verse>
    <verse value="17">所罗门重新建造了基色。）所罗门又用他的劳工重建下伯·和仑、</verse>
    <verse value="18">巴拉、犹大旷野的达莫、</verse>
    <verse value="19">储藏货物的城市、存放车马的城市，和在耶路撒冷、黎巴嫩，以及国内任何地方他所想要建造的工程。</verse>
    <verse value="20">所罗门征召的劳工是迦南人的后代，是以色列人征服迦南时没有杀灭的那些人的后代。那些人中有亚摩利人、赫人、比利洗人、希未人，和耶布斯人。他们的后代到现在仍然作奴隶。</verse>
    <verse value="21">并于上节</verse>
    <verse value="22">所罗门没有使以色列人作奴隶，只叫他们作战士、官长、将领、军长、马车长，和骑兵等。</verse>
    <verse value="23">所罗门有五百五十名监工，监督劳工做各种建筑工程。</verse>
    <verse value="24">所罗门的妻子——埃及王的女儿，从大卫城搬到所罗门为她新建的王宫以后，所罗门把城东的洼地填平了。</verse>
    <verse value="25">所罗门一年三次在他为上主建造的祭坛上献烧化祭和平安祭。他也向上主烧香。这样，他完成了建造圣殿的工程。</verse>
    <verse value="26">所罗门王又在以东地区红海边靠近以禄的以旬·迦别造船，编成一支船队。</verse>
    <verse value="27">希兰王从他的船队里派出一些有经验的船员，跟所罗门的部下一起航海。</verse>
    <verse value="28">他们航行到俄斐，从那里给所罗门带回来大约一万四千公斤金子。</verse>
  </content>
</chapter>