<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>示巴女王的拜访（代下9:1-12）</b>
    <br />
    <verse value="1">示巴女王听到了所罗门王因上主赐福而得的盛名，就到耶路撒冷来，想用难题考验所罗门。</verse>
    <verse value="2">她带来一大群随从，还有一大队骆驼驮着香料、珠宝，和大量黄金。她见到所罗门的时候，把所能想到的问题一一向所罗门提出。</verse>
    <verse value="3">所罗门回答了她所有的问题，没有一个问题能难倒他。</verse>
    <verse value="4">示巴女王听了所罗门智慧的话，看到他所建造的宫殿，</verse>
    <verse value="5">又看见他桌上的珍馐美味、他臣仆的住宅、王宫侍从的组织和所穿的制服、上酒的仆人，和圣殿里献上的牲祭等等，惊奇得说不出话来。</verse>
    <verse value="6">她对所罗门王说：“我在本国所听到有关你的成就和智慧都是真的。</verse>
    <verse value="7">但是直到我来这里亲眼看见这一切才真正相信。我所听到的还没有一半呢！你的智慧和财富比别人告诉我的要大得多了。</verse>
    <verse value="8">你的妻妾多么幸运啊！你的仆人多么幸福啊！他们可以常在你面前聆听你智慧的话。</verse>
    <verse value="9">愿上主——你的上帝得到赞美！他立你作以色列的王正表示他多么喜欢你。因为他永远爱以色列，所以立你作王，使你能秉公行义。”</verse>
    <verse value="10">示巴女王把带来的礼物赠送给所罗门王：有大约四千公斤重的黄金，很多香料和珠宝。所罗门王从来没有收到过那么多的香料。</verse>
    <verse value="11">希兰的船队从俄斐运来金子，也运来了很多檀香木和珠宝。</verse>
    <verse value="12">所罗门王用这些檀香木做圣殿和王宫的栏杆，也为乐师歌手制造竖琴和七弦琴。以色列从来没有输入过这么好的檀香木，以后也没有再看见过。</verse>
    <verse value="13">所罗门王慷慨地馈赠示巴女王各种礼物，除了依照惯例赠送的礼物以外，凡是示巴女王要求的，他都给她。于是女王和她的随从回示巴去了。</verse>
    <b>所罗门的财富（代下9:13-28）</b>
    <br />
    <verse value="14">所罗门王每年收到两万三千公斤以上的黄金，</verse>
    <verse value="15">另外还有商人缴纳的税金、贸易所得的利润、阿拉伯诸王进贡的礼物，和以色列各地区总督献的贡礼。</verse>
    <verse value="16">所罗门王制造了两百面大盾牌；每一面用约七公斤的金子打成。</verse>
    <verse value="17">他又制造了三百面小盾牌，每一面用约两公斤的金子打成。他把这些盾牌放在黎巴嫩林宫里。</verse>
    <verse value="18">所罗门又用象牙造了一个大宝座，用最精纯的黄金包裹着。</verse>
    <verse value="19">宝座的前面有六层阶梯，后背有一个圆顶。宝座的两边有扶手，一边一座狮子。</verse>
    <verse value="20">每层阶梯的两端各有一座狮子，共十二座。任何王国都不曾有过这样的宝座。</verse>
    <verse value="21">所罗门王所有的酒杯都是金子做的；所有在黎巴嫩林宫里的餐具都是纯金做的，不用银子；因为在所罗门时代，银子不算贵重。</verse>
    <verse value="22">所罗门有一队远航的船只，跟希兰王的船队一起航行；每三年船队回来一次，带着金银、象牙、猿猴等回来。</verse>
    <verse value="23">所罗门王比世上任何一国的君王更富有，更聪明。</verse>
    <verse value="24">全世界的人都想觐见所罗门，要听上帝赐给他的智慧的话。</verse>
    <verse value="25">他们年年都带礼物给他，如金器、银器、衣裳、武器、香料、马匹、骡子等。</verse>
    <verse value="26">所罗门建立了一支有一千四百辆马车和一万两千匹战马的骑兵队。他把一部分安置在耶路撒冷，其余的分驻在其他城市。</verse>
    <verse value="27">在他统治期间，耶路撒冷的银子跟石头一样多，香柏木也多得像山丘上的普通桑树。</verse>
    <verse value="28">王的商人控制着从慕兹黎和基利家输入的马匹，</verse>
    <verse value="29">以及从埃及进口的马车。他们把马匹和马车转卖给赫和叙利亚诸王：马车一辆六百块银子；马一匹一百五十块银子。</verse>
  </content>
</chapter>