<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>所罗门离弃上帝</b>
    <br />
    <verse value="1">所罗门王爱上很多外国女子。除了埃及王的女儿以外，他又娶了赫人的女子以及摩押、亚扪、以东，和西顿的女子。</verse>
    <verse value="2">上主曾命令以色列人不可跟这些异族通婚，因为她们会引诱以色列人去随从她们的神。可是所罗门爱恋这些女子，</verse>
    <verse value="3">娶了七百个公主，此外还有三百个妃嫔；她们使所罗门离弃上帝。</verse>
    <verse value="4">在他年老的时候，她们引诱他去拜别的神明；他没有像他父亲大卫那样一心忠于上主——他的上帝。</verse>
    <verse value="5">他拜西顿人的亚斯她录女神和亚扪人那可憎恶的摩洛神。</verse>
    <verse value="6">他得罪了上主，没有像他父亲大卫那样完全顺从上主。</verse>
    <verse value="7">他在耶路撒冷东边的山上建造一个丘坛祭拜摩押的可憎之神基抹，又建造一个丘坛祭拜亚扪人可憎之神摩洛。</verse>
    <verse value="8">他又为所有的外国妻妾建造许多拜偶像的地方，让她们在那里向自己的神明烧香献祭。</verse>
    <verse value="9">虽然上主——以色列的上帝曾经两次向所罗门显现，命令他不可拜别的神明，但所罗门没有听从上主，反而离弃了他。于是上主向所罗门发怒，</verse>
    <verse value="10">并于上节</verse>
    <verse value="11">对他说：“因为你故意背弃我和你立的约，不遵守我的命令，我一定要把你的国夺走，给你的一个臣子。</verse>
    <verse value="12">但是，为了你父亲大卫的缘故，我不在你有生之年做这件事，要等你儿子作王的时候才实行。</verse>
    <verse value="13">但我不把整个国家从他手中夺走，为了我仆人大卫，为了耶路撒冷这座我为自己选立的城，我将留下一个支族给他。”</verse>
    <b>所罗门的仇敌</b>
    <br />
    <verse value="14">于是，上主使以东王室的哈达敌对所罗门。</verse>
    <verse value="15">在这以前，大卫征服以东的时候，大卫军队的统帅约押曾到那里去埋葬阵亡的人。约押跟他的部下留在以东六个月。那段期间，他们杀了以东所有的男人，</verse>
    <verse value="16">并于上节</verse>
    <verse value="17">只有哈达和他父亲的一些以东仆人逃到埃及，没有被杀。（那时哈达还是一个小孩子。）</verse>
    <verse value="18">他们离开米甸到巴兰，跟那里的一些人会合，然后投奔埃及。埃及王给哈达田地房屋，又供给他食物。</verse>
    <verse value="19">哈达赢得了王的友谊；王把他的小姨，就是王后答比妮的妹妹，给哈达作妻子。</verse>
    <verse value="20">她给哈达生了一个儿子，叫基努拔。王后抚养他，使他在王宫中跟王子们同住。</verse>
    <verse value="21">大卫去世和统帅约押已死的消息传到了在埃及的哈达耳中，哈达就对王说：“请让我回我自己的国家去吧！”</verse>
    <verse value="22">王说：“为什么呢？是不是你有什么缺乏，所以要回家？”哈达回答：“没有，只求让我回去！”于是他回自己的国家去了。哈达作以东王，成为以色列的死对头。</verse>
    <verse value="23">上帝也使以利亚大的儿子利逊敌对所罗门。利逊从他主人琐巴王哈大底谢那里逃出来，</verse>
    <verse value="24">招聚了一群强盗，作他们的头目。这事发生在大卫打败哈大底谢，杀了他的叙利亚盟友以后。利逊跟随从到了大马士革，在那里住下，被拥立为王。</verse>
    <verse value="25">所罗门活着的时候，利逊跟哈达一样是以色列的仇敌，他加增以色列的祸患，且又控制亚兰。</verse>
    <b>上帝对耶罗波安的应许</b>
    <br />
    <verse value="26">另有一个敌对所罗门王的人，就是王的臣子，以法莲的洗利达人尼八的儿子耶罗波安。他的母亲是寡妇，叫洗鲁雅。</verse>
    <verse value="27">以下就是他反叛的经过。当所罗门填平耶路撒冷城东的米罗洼地和修理城墙的时候，</verse>
    <verse value="28">耶罗波安是一个能干的青年。所罗门发现他工作认真，就派他监督所有在玛拿西和以法莲支族地区的劳工。</verse>
    <verse value="29">有一天，耶罗波安从耶路撒冷出来，示罗人亚希雅先知在路上遇见他，亚希雅身上穿着一件新衣服。那时在旷野里只有他两人。</verse>
    <verse value="30">亚希雅把新衣服脱下来，撕成十二片，</verse>
    <verse value="31">然后对耶罗波安说：“你拿十片去，因为上主——以色列的上帝对你说：‘我要从所罗门那里把国权夺走，给你十个支族。</verse>
    <verse value="32">但为了我的仆人大卫，为了这座我从以色列全境选来归属自己的耶路撒冷城，所罗门还可以保留一个支族。</verse>
    <verse value="33">我所以这样做是因为所罗门离弃了我，去拜外国神明：就是西顿的女神亚斯她录、摩押神基抹、亚扪神摩洛。所罗门违背了我；他犯了过错，没有像他父亲大卫那样遵守我的法律诫命。</verse>
    <verse value="34">但我不从他那里把整个国家夺走；我会让他在活着的时候继续掌权。我这样做是为了我拣选的仆人大卫的缘故，因为他遵从了我的法律诫命。</verse>
    <verse value="35">我要从所罗门儿子的身上把国权夺走，给你十个支族，</verse>
    <verse value="36">但是让所罗门的儿子保留一个支族。这样，我就永远有一个我仆人大卫的后代统治耶路撒冷；这城就是我选择作为敬拜我的地方。</verse>
    <verse value="37">耶罗波安哪，我要立你作以色列的王；你将统治你所希望得到的领土。</verse>
    <verse value="38">如果你完全听从我，做我所喜悦的事，遵守我的法律，实行我的命令，像我的仆人大卫一样，我就永远与你同在。我会使你作以色列的王，并且使你的后代继续统治，正如我向大卫所做的一样。</verse>
    <verse value="39">我要因所罗门的罪惩罚大卫的后代，但这惩罚不是永远的。’”</verse>
    <verse value="40">于是，所罗门设法要杀耶罗波安；但是耶罗波安逃到埃及王示撒那里去，住在埃及，一直到所罗门去世才回国。</verse>
    <b>所罗门去世（代下9:29-31）</b>
    <br />
    <verse value="41">所罗门的其他事迹，无论是他的成就或他的智慧，一一记载在所罗门史上。</verse>
    <verse value="42">他在耶路撒冷作王，统治全以色列四十年。</verse>
    <verse value="43">他死后葬在大卫城；他的儿子罗波安继承他作王。</verse>
  </content>
</chapter>