<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>北方支派的反叛（代下10:1-19）</b>
    <br />
    <verse value="1">罗波安到示剑去；以色列人都聚集在那里，拥立他作王。</verse>
    <verse value="2">尼八的儿子耶罗波安因逃避所罗门王到埃及去；他一听到罗波安作王的消息就从埃及赶回来。</verse>
    <verse value="3">于是北部支族的人民派人去请他来，然后跟他一起去见罗波安，对他说：</verse>
    <verse value="4">“你父亲所罗门使我们背负重担。如果你减轻我们的担子，使我们的生活过得去，我们就归顺你。”</verse>
    <verse value="5">罗波安说：“三天后再来，我会答覆你们。”于是他们走了。</verse>
    <verse value="6">罗波安王征询几个元老的意见；他们曾经作过他父亲所罗门王的顾问。他问他们：“你们认为我该怎样回答这些人呢？”</verse>
    <verse value="7">他们说：“如果你想好好为人民服务，答覆他们时说些好话，他们就会永远服事你。”</verse>
    <verse value="8">可是，罗波安不理会这些元老的话，却去找一些年轻人；他们是跟他一起长大的，现在作他的顾问。</verse>
    <verse value="9">罗波安问他们：“你们有什么建议？那些人要求我减轻他们的担子，我该怎样回答他们？”</verse>
    <verse value="10">他们说：“你可以这样告诉他们：‘我的小指头比我父亲的腰还粗呢！</verse>
    <verse value="11">我父亲给你们重担，我要给你们更重的担；他用鞭子打你们，我要用刺棒击打你们！’”</verse>
    <verse value="12">三天以后，耶罗波安和所有人民照罗波安王的指示，再到他面前。</verse>
    <verse value="13">王不听元老的建议，却照着年轻人的建议对人民说凶狠的话。他说：“我父亲给你们重担，我要给你们更重的担；他用鞭子打你们，我要用刺棒击打你们！”</verse>
    <verse value="14">并于上节</verse>
    <verse value="15">王不理会人民的要求；他不知道这是上主的旨意，为要实现他藉示罗人亚希雅先知对尼八的儿子耶罗波安所说的话。</verse>
    <verse value="16">以色列人民见王不接纳他们的要求就喊着说：大卫跟我们有什么关系？耶西的儿子对我们毫无益处！以色列人哪，我们回老家吧！让大卫家看顾自己吧！于是，以色列人民反叛回家去了；</verse>
    <verse value="17">罗波安只作住在犹大地区的人民的王。</verse>
    <verse value="18">罗波安王派劳工总管亚多兰到以色列人那里去，以色列人用石头把他打死。这时，罗波安慌忙坐上马车，逃回耶路撒冷。</verse>
    <verse value="19">从此，以色列北国的人民一直反叛大卫王朝。</verse>
    <verse value="20">以色列人民听说耶罗波安从埃及回来了，就邀请他去赴一个民众大会，立他作以色列王。只有犹大一支族仍然效忠大卫的后代。</verse>
    <b>神的人示玛雅的预言（代下11:1-4）</b>
    <br />
    <verse value="21">罗波安一到耶路撒冷就召集犹大和便雅悯支族最精锐的部队十八万人，想要攻打以色列，恢复他对北部支族的控制。</verse>
    <verse value="22">可是上帝告诉神的人示玛雅，</verse>
    <verse value="23">吩咐他去对罗波安和所有犹大、便雅悯支族的人民说：</verse>
    <verse value="24">“不要去攻打你们的兄弟以色列人。你们都回家去吧！这次所发生的事是出于我。”他们就听从上主的命令，都回家去了。</verse>
    <b>耶罗波安离弃上主</b>
    <br />
    <verse value="25">以色列王耶罗波安在以法莲山区的示剑城筑堡垒设防，在那里住了一段时间。后来，他离开那城，又在比努伊勒筑堡垒。</verse>
    <verse value="26">他对自己说：“照目前的情形看，如果我的人民上耶路撒冷去，在那里的圣殿向上主献祭，他们会变心去效忠犹大王罗波安，并且会来杀我。”</verse>
    <verse value="27">并于上节</verse>
    <verse value="28">他前思后想，就铸造了两头金牛，然后对人民说：“你们上耶路撒冷敬拜太辛苦了。以色列人民哪，这就是领你们出埃及的神明！”</verse>
    <verse value="29">耶罗波安把一头金牛立在伯特利，另一头立在但。</verse>
    <verse value="30">这就成为人民犯罪的起因，因为他们到伯特利和但去祭拜。</verse>
    <verse value="31">耶罗波安又在一些山头上建造祭拜的神殿，并从利未支族以外的家族选立祭司。</verse>
    <b>在伯特利的敬拜被定罪</b>
    <br />
    <verse value="32">耶罗波安又定八月十五日为宗教节期，像在犹大的节期一样。他在伯特利祭坛上向他所铸造的金牛献祭，并且在伯特利设立祭司，要他们在他所建造的神殿事奉。</verse>
    <verse value="33">耶罗波安在自己所定的八月十五日，就是他为以色列人民定的节期，往伯特利去，在祭坛上烧香。</verse>
  </content>
</chapter>