<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶罗波安儿子的死</b>
    <br />
    <verse value="1">那时候，耶罗波安的儿子亚比雅害病。</verse>
    <verse value="2">耶罗波安对他妻子说：“你假扮一下，让别人认不出你，然后到示罗去。亚希雅先知住在那里；他就是说我会作以色列王的那个人。</verse>
    <verse value="3">你要带给他十块饼，一些饼干，和一罐蜂蜜。他会告诉你我们的儿子会怎样。”</verse>
    <verse value="4">于是，耶罗波安的妻子到示罗的亚希雅家去。亚希雅已经老迈，眼睛失明。</verse>
    <verse value="5">上主曾经告诉他，耶罗波安的妻子会来问他关于害病那儿子的事；上主也指示他该说的话。耶罗波安的妻子到的时候，她假装是另外一个人。</verse>
    <verse value="6">亚希雅听见她到门口的脚步声，就说：“进来！我知道你是耶罗波安的妻子，为什么要打扮成另外一个人呢？我有坏消息告诉你。</verse>
    <verse value="7">去告诉耶罗波安，上主——以色列的上帝这样说：‘我从人民中拣选了你，立你作我以色列子民的统治者。</verse>
    <verse value="8">我从大卫后代把国权夺过来赐给你，可是你没有像我仆人大卫那样一心一意效忠我，听从我的命令，只做我所准许的事。</verse>
    <verse value="9">你比你以前的统治者犯了更大的罪。你背叛了我，又铸造偶像来拜，惹我发怒。</verse>
    <verse value="10">因此，我要降灾祸给你的王室；你家所有的男人，无论是自由或不自由的，我要统统杀光。我要除灭你的家族，好像人扫除粪土一样。</verse>
    <verse value="11">你家的人，死在城里的一定被狗吃掉，死在郊野的一定被飞鸟吃掉。我是上主；我这样宣布了。’”</verse>
    <verse value="12">亚希雅继续对耶罗波安的妻子说：“你回家去吧，你一进城，你的儿子就死了。</verse>
    <verse value="13">以色列全国人民会为他哀哭，把他埋葬。他是耶罗波安家族中惟一得以埋葬的人，因为只有他是上主——以色列的上帝所喜悦的。</verse>
    <verse value="14">上主要立一个王统治以色列；这王将结束耶罗波安的王朝。今天，其实现在就是时候了。</verse>
    <verse value="15">上主要惩罚以色列，使它摇动，像溪里的芦苇草摇晃一样。他要把以色列人民从他赐给他们祖先这块美好的地上拔除，把他们分散到幼发拉底河的那一边，因为他们铸造亚舍拉女神的柱像，惹上主发怒。</verse>
    <verse value="16">上主要遗弃以色列；因为耶罗波安犯罪，也使以色列人民陷在罪中。”</verse>
    <verse value="17">耶罗波安的妻子回到得撒，一进家门，孩子就死了。</verse>
    <verse value="18">以色列人民为这孩子哀哭，把他埋葬了，正如上主藉他仆人亚希雅先知所说的。</verse>
    <b>耶罗波安去世</b>
    <br />
    <verse value="19">耶罗波安王其他的事迹，他的争战和统治，一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="20">耶罗波安作王二十二年，然后死了。他的儿子拿答继承他作王。</verse>
    <b>犹大王罗波安（代下11:5-12:15）</b>
    <br />
    <verse value="21">所罗门的儿子罗波安作犹大王的时候，年四十一岁。他在耶路撒冷统治了十七年；这城是上主从以色列各支族中选出来作为敬拜他的地方的。罗波安的母亲是亚扪人，名叫拿玛。</verse>
    <verse value="22">犹大的人民得罪上主，比他们祖先所做的更惹他发怒。</verse>
    <verse value="23">他们在山丘上和树荫下为假神建造神殿，又立石柱和亚舍拉神像来拜。</verse>
    <verse value="24">最可恶的是在境内的神殿有男娼卖淫。犹大人民做的这一切可恶的事，正是以色列人民进入这地以前那些被上主赶走的外族人所做的。</verse>
    <verse value="25">罗波安在位的第五年，埃及王示撒率军攻打耶路撒冷。</verse>
    <verse value="26">他把圣殿和王宫所有的宝物都抢走了，包括所罗门制造的金盾牌等。</verse>
    <verse value="27">罗波安王为了替补这些金盾牌，就造了铜盾牌，把它们交给守卫王宫大门的守卫长管理。</verse>
    <verse value="28">王每次到圣殿去的时候，守卫就拿着这些盾牌，王离开以后又放回守卫室。</verse>
    <verse value="29">罗波安王的其他事迹一一记载在犹大列王史上。</verse>
    <verse value="30">这一段时期，罗波安跟耶罗波安之间不断发生战争。</verse>
    <verse value="31">罗波安死了，葬在大卫城的王室坟墓里。他的母亲是亚扪人，名叫拿玛；他的儿子亚比雅继承他作王。</verse>
  </content>
</chapter>