<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>犹大王亚比雅（代下13:1-14:1）</b>
    <br />
    <verse value="1">以色列王耶罗波安在位的第十八年，亚比雅登基作犹大王。</verse>
    <verse value="2">他在耶路撒冷统治了三年。他母亲叫玛迦，是押沙龙的女儿。</verse>
    <verse value="3">他犯了跟他父亲一样的罪，没有像他曾祖父大卫那样一心一意忠于上主——他的上帝。</verse>
    <verse value="4">但是为了大卫的缘故，上主——他的上帝给亚比雅一个儿子，好继承他在耶路撒冷的统治，并且巩固耶路撒冷的安全。</verse>
    <verse value="5">上主这样做是因为大卫做了上主认为对的事；除了赫人乌利亚那件事，大卫从来没有违背上主的命令。</verse>
    <verse value="6">亚比雅有生之日，罗波安跟耶罗波安之间常有战事。</verse>
    <verse value="7">亚比雅其他的事迹一一记载在犹大列王史上。亚比雅跟耶罗波安之间常有战事。</verse>
    <verse value="8">亚比雅死了，葬在大卫城。他的儿子亚撒继承他作王。</verse>
    <b>犹大王亚撒（代下15:16-16:6）</b>
    <br />
    <verse value="9">以色列王耶罗波安在位的第二十年，亚撒作犹大王。</verse>
    <verse value="10">他在耶路撒冷统治四十一年。他的祖母叫玛迦，是押沙龙的女儿。</verse>
    <verse value="11">亚撒像他先祖大卫那样做上主认为对的事。</verse>
    <verse value="12">他把神庙里所有的男娼都赶出国外，并且把他祖先所立的偶像统统除掉。</verse>
    <verse value="13">他废除他祖母玛迦太后的后位，因为太后为繁殖女神亚舍拉造了淫猥的柱像。亚撒把女神像砍倒，在汲沦溪烧掉。</verse>
    <verse value="14">虽然亚撒没有把所有的山丘上神庙摧毁，但是他终生一心一意忠于上主。</verse>
    <verse value="15">他把父亲献给上帝的东西和自己奉献的金银器物都放在圣殿里。</verse>
    <verse value="16">犹大的亚撒王和以色列的巴沙王在位期间，双方经常打仗。</verse>
    <verse value="17">巴沙侵犯犹大，在拉玛筑垒设防，目的要切断进出犹大的一切交通。</verse>
    <verse value="18">于是亚撒王把圣殿和王宫里所有剩下的金子和银子都拿走，交给他的大臣，带到大马士革，到他伯利门的儿子，希旬的孙子，叙利亚王便·哈达那里。亚撒的大臣带信息去，说：</verse>
    <verse value="19">“我们的祖先曾经是盟友，让我们也结盟吧！这些金子和银子是送给你的礼物。请你跟以色列的巴沙王解除盟约，他就不得不从我的领土撤走。”</verse>
    <verse value="20">便·哈达同意亚撒的建议，就派他的统帅领军去攻打以色列的城镇。他们攻下了以云、但、亚伯·伯·玛迦、加利利湖附近的地区，和拿弗他利全境。</verse>
    <verse value="21">巴沙王听到所发生的事，立刻停止建筑拉玛的堡垒，退回得撒去了。</verse>
    <verse value="22">于是，亚撒王向全犹大发出命令，规定每一个人，不准有例外，都要来协助把巴沙用来建造拉玛的石块和木材运走。亚撒用这些材料在米斯巴和迦巴（便雅悯境内的一座城）筑垒设防。</verse>
    <verse value="23">亚撒王其他的事迹，如他的英勇和建设城镇的政绩等，一一记载在犹大列王史上。他年老时因脚病而瘸腿。</verse>
    <verse value="24">亚撒死后葬在大卫城王室坟墓里。他的儿子约沙法继承他作王。</verse>
    <b>以色列王拿答</b>
    <br />
    <verse value="25">犹大王亚撒在位的第二年，耶罗波安的儿子拿答作以色列王。他统治了两年。</verse>
    <verse value="26">他像他父亲一样犯罪，做了上主看为邪恶的事，使以色列人陷在罪中。</verse>
    <verse value="27">以萨迦族人亚希雅的儿子巴沙阴谋背叛拿答，在拿答跟他的军队围困非利士的基比顿城时把他杀了。</verse>
    <verse value="28">这事发生在犹大王亚撒在位的第三年。巴沙继承拿答作以色列王；</verse>
    <verse value="29">他一登基就把耶罗波安全家的人都杀光。照上主藉他仆人示罗的亚希雅先知所说的，耶罗波安家族的人全部被杀，没有一个存活。</verse>
    <verse value="30">这是因为耶罗波安自己犯罪，又使以色列人陷在罪中，惹了上主——以色列上帝的愤怒。</verse>
    <verse value="31">拿答的其他事迹一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="32">犹大的亚撒王和以色列的巴沙王在位期间，双方经常打仗。</verse>
    <b>以色列王巴沙</b>
    <br />
    <verse value="33">犹大王亚撒在位的第三年，亚希雅的儿子巴沙作全以色列的王。他在得撒统治了二十四年。</verse>
    <verse value="34">他像耶罗波安王一样犯罪，做了上主看为邪恶的事，并且使以色列人陷在罪中。</verse>
  </content>
</chapter>