<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">上主对哈拿尼的儿子耶户先知说话，要他把以下的信息告诉巴沙：</verse>
    <verse value="2">“你是个微不足道的人，但我从尘埃中提拔你，立你作我子民以色列的领袖。你竟犯罪，像耶罗波安一样，又使我的子民犯罪。他们的罪激怒了我，</verse>
    <verse value="3">所以我要除灭你和你的家族，像我对待耶罗波安一样。</verse>
    <verse value="4">你家里的人，无论是谁，死在城里的一定被狗吃掉，死在郊野的一定被飞鸟吃掉。”</verse>
    <verse value="5">巴沙其他的事迹和他英勇的行为一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="6">巴沙死后葬在得撒。他的儿子以拉继承他作王。</verse>
    <verse value="7">耶户先知说出上主斥责巴沙和他家族的话；因为巴沙犯罪，做了上主看为邪恶的事。他激怒了上主，不仅因为他跟耶罗波安王一样行为邪恶，也因为他杀灭了耶罗波安家族所有的人。</verse>
    <b>以色列王以拉</b>
    <br />
    <verse value="8">犹大王亚撒在位的第二十六年，巴沙的儿子以拉作以色列王。他在得撒统治了两年。</verse>
    <verse value="9">有一个指挥王室半数战车的军官心利，图谋背叛他。一天，王在得撒主管王宫事务的大臣亚杂家里喝醉了；</verse>
    <verse value="10">心利冲进屋里，把以拉杀了，篡了他的王位。这事发生在犹大王亚撒在位的第二十七年。</verse>
    <verse value="11">心利一作王就把巴沙全家的人都杀了，连他的亲戚和朋友，凡是男的，都处死。</verse>
    <verse value="12">这事正应验了上主藉着先知耶户所说关于巴沙的话，心利杀了巴沙全家。</verse>
    <verse value="13">巴沙和他的儿子以拉拜偶像，又使以色列人犯罪，激怒了上主——以色列的上帝。</verse>
    <verse value="14">以拉其他的事迹一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <b>以色列王心利</b>
    <br />
    <verse value="15">犹大王亚撒在位的第二十七年，心利在得撒作王七天。那时，以色列的军队正在围攻非利士的基比顿城。</verse>
    <verse value="16">当他们听说心利背叛王，刺杀了王，他们就在那里拥立暗利统帅作以色列王。</verse>
    <verse value="17">暗利跟他的军队离开基比顿去围攻得撒。</verse>
    <verse value="18">心利见城已经陷落，就进入王宫的内城堡，放火焚烧宫殿，把自己烧死。</verse>
    <verse value="19">这是因为心利犯罪，得罪上主的结果。他像耶罗波安一样不但自己犯罪，又使以色列人犯罪，激怒了上主。</verse>
    <verse value="20">心利其他的事迹，包括他阴谋背叛王的经过，一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <b>以色列王暗利</b>
    <br />
    <verse value="21">以色列人民分成两派：一半要立基纳的儿子提比尼作王，另一半拥护暗利。</verse>
    <verse value="22">最后，那些要暗利作王的人胜了。提比尼死后，暗利就作了王。</verse>
    <verse value="23">犹大王亚撒在位的第三十一年，暗利作以色列王。他在位十二年，前六年在得撒。</verse>
    <verse value="24">后来，他用六千块银子从一个名叫撒马的人那里买来撒马利亚山。暗利在这山上建造一座城，按照这山原主撒马的名字给它起名叫撒马利亚。</verse>
    <verse value="25">暗利比他先前所有的王犯了更重的罪，做了上主看为邪恶的事。</verse>
    <verse value="26">他像耶罗波安一样，不但自己犯罪，又使以色列人犯罪，拜偶像，激怒了上主——以色列的上帝。</verse>
    <verse value="27">暗利其他的事迹和他一切的功绩一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="28">暗利死后葬在撒马利亚。他的儿子亚哈继承他作王。</verse>
    <b>以色列王亚哈</b>
    <br />
    <verse value="29">犹大王亚撒在位的第三十八年，暗利的儿子亚哈作以色列王。他在撒马利亚统治了二十二年。</verse>
    <verse value="30">亚哈犯罪，做了上主看为邪恶的事，比他先前任何一个王更甚。</verse>
    <verse value="31">他犯了像耶罗波安王一样的罪还不够，更娶了西顿王谒巴力的女儿耶洗碧，并且拜巴力。</verse>
    <verse value="32">他在撒马利亚为巴力建造一座庙宇，又筑了一座祭坛安置在庙里。</verse>
    <verse value="33">他又竖立一根亚舍拉女神的柱像来拜。他比他先前所有的以色列王犯了更重的罪，激怒了上主——以色列的上帝。</verse>
    <verse value="34">他在位期间，伯特利人希伊勒重建耶利哥城。正如上主藉着嫩的儿子约书亚所作的预言，希伊勒在奠立耶利哥城根基的时候，大儿子亚比兰死了；当他安放城门的时候，小儿子西割死了。</verse>
  </content>
</chapter>