<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>雅各逃离拉班</b>
    <br />
    <verse value="1">雅各听见拉班的儿子们埋怨说：“雅各抢走了我们父亲的一切财产；他所有的财富都属于我们父亲的。”</verse>
    <verse value="2">雅各也发觉拉班不像从前那样对他友善。</verse>
    <verse value="3">这时，上主对雅各说：“你要返回故乡，到你祖先和亲人那里去；我要与你同在。”</verse>
    <verse value="4">于是，雅各派人传话给蕾洁和丽亚，吩咐她们到他放羊的地方相会。</verse>
    <verse value="5">他告诉她们：“我发现你们的父亲待我不像从前那样友善；但是我父亲的上帝一直与我同在。</verse>
    <verse value="6">你们两人知道，我用了全部的精力替你们父亲工作，</verse>
    <verse value="7">可是他欺骗我，十次改了我的工钱；但是我父亲的上帝不准他占我便宜。</verse>
    <verse value="8">如果拉班说：‘有斑点的山羊当作你的工钱’，整群的羊都生下有斑点的小羊；如果他说：‘有条纹的山羊当作你的工钱’，羊群就生下有条纹的小羊。</verse>
    <verse value="9">上帝拿走你们父亲的羊群，把它们赐给我。</verse>
    <verse value="10">“有一次，在羊群交配的季节，我做了一个梦：梦中我看见在交配的公山羊都是有斑、有纹、有点的。</verse>
    <verse value="11">上帝的使者在梦中说：‘雅各啊！’我回答：‘我在这里。’</verse>
    <verse value="12">他说：‘你看，所有在交配的公山羊都是有斑、有纹、有点的。我使这事发生，因为拉班向你所做的，我都看见了。</verse>
    <verse value="13">我是在伯特利向你显现的上帝。你在那里立了一块石头作纪念碑，在那上面浇了橄榄油，并且在那里向我许愿。现在，你要准备回你出生之地去。’”</verse>
    <verse value="14">蕾洁和丽亚回答雅各：“反正我们不能从父亲继承什么。</verse>
    <verse value="15">他把我们当作外人，卖了我们，又吞没了卖我们的身价。</verse>
    <verse value="16">上帝从我们父亲那里拿走的财富原是我们和我们儿女的。你就照上帝对你说的话做吧。”</verse>
    <verse value="17">于是，雅各准备好，要回迦南他父亲以撒那里去。他叫儿女和妻子都骑上骆驼，赶着他所有的牲畜，带了他在美索不达米亚累积的财产，走了。</verse>
    <verse value="18">并于上节</verse>
    <verse value="19">拉班去剪羊毛；蕾洁趁她父亲不在家的时候偷走了她父亲的一些家族神像。</verse>
    <verse value="20">雅各瞒着拉班偷偷地走了。</verse>
    <verse value="21">他带着他所有的一切，匆匆忙忙地走，渡过了幼发拉底河，往基列山区前进。</verse>
    <b>拉班追雅各</b>
    <br />
    <verse value="22">过了三天，有人告诉拉班，说雅各逃走了。</verse>
    <verse value="23">拉班带着他的族人一起去追雅各。他们追了七天才在基列山区追上雅各。</verse>
    <verse value="24">当天晚上，上帝在拉班梦中向他显现，对他说：“你要小心！不可随便威胁雅各。”</verse>
    <verse value="25">那时雅各在山上扎营；拉班和他的亲人在基列山区扎营。</verse>
    <verse value="26">拉班对雅各说：“你为什么瞒着我，把我的女儿当作俘虏一样带走呢？</verse>
    <verse value="27">为什么瞒着我，一声不响溜走呢？要是你通知我一声，我一定会欢欢喜喜地送你走，用铃鼓、竖琴伴着歌唱欢送你。</verse>
    <verse value="28">你这样做太傻了，连让我亲亲我外孙和女儿，向他们道别的机会都没有。</verse>
    <verse value="29">本来我有办法伤害你，但昨天晚上，你父亲的上帝警告我，不许我随便威胁你。</verse>
    <verse value="30">我了解你思乡心切，要回家，但是为什么偷了我的家族神像呢？”</verse>
    <verse value="31">雅各回答：“我一想到你可能用武力从我手里抢走你的女儿，就非常害怕。</verse>
    <verse value="32">但是，你在谁身上搜出神像，谁就该死；在亲人面前，如果你认出有什么东西是你的，就拿回去。”原来雅各不晓得蕾洁偷了她父亲拉班的一些神像。</verse>
    <verse value="33">拉班进入雅各的帐棚搜查，接着又到丽亚和两个女奴的帐棚，却找不到什么；于是他进蕾洁的帐棚。</verse>
    <verse value="34">蕾洁把那些家族神像藏在骆驼鞍的袋子里，自己坐在那上面。拉班找遍了帐棚，找不出什么。</verse>
    <verse value="35">蕾洁对父亲说：“请你不要生气。我刚在经期，不便在你面前站起来。”拉班到处搜查，却找不到他的家族神像。</verse>
    <verse value="36">于是，雅各怒气冲冲地责问拉班：“我到底犯了什么罪，犯了什么法，你竟来追赶我？</verse>
    <verse value="37">你已经搜遍了我所有的行李，到底找到你家里的东西没有？拿出来，摆在你我亲人面前，让大家判断你我之间谁是谁非。</verse>
    <verse value="38">我在你家里这二十年，你的绵羊或山羊没有掉过胎；你的山羊，我一只也没吃过。</verse>
    <verse value="39">被野兽撕裂的羊，我并没有带去给你看，来证明错不在我，却都由我自己赔偿。无论白天黑夜，羊被偷了，你都要我赔偿。</verse>
    <verse value="40">我常常白天受尽炎日的煎熬，夜间受尽寒霜的侵袭，整夜不得好睡。</verse>
    <verse value="41">我在你家里做了整整二十年的工：为了娶你的两个女儿，我服侍你十四年；为了获得你的羊群，我服侍你六年。即使这样，你还十次改了我的工钱。</verse>
    <verse value="42">要不是我祖先亚伯拉罕的上帝和以撒所敬畏的上帝与我同在，你一定打发我空手离去。但是上帝看见了我的苦情，我的辛劳；他昨天晚上责备了你。”</verse>
    <b>雅各与拉班立约</b>
    <br />
    <verse value="43">拉班回答雅各：“女儿是我的，外孙也是我的，连羊群也都是我的；其实在你眼前的一切都是我的。既然我不能留住女儿和外孙，</verse>
    <verse value="44">我不如跟你立个约。我们来堆一个石堆，作为我们立约的凭据。”</verse>
    <verse value="45">于是，雅各拿一块石头，立作纪念碑。</verse>
    <verse value="46">他叫亲人捡石头，堆成一堆。接着，大家在石堆旁边一起吃喝。</verse>
    <verse value="47">拉班叫这石堆伊迦尔·撒哈杜他；雅各称它迦累得。</verse>
    <verse value="48">拉班对雅各说：“今天，这石堆在你我之间作我们立约的凭据。”因此这地方称为迦累得。</verse>
    <verse value="49">拉班也说：“我们彼此分开以后，愿上主鉴察我们。”因此这地方又叫米斯巴。</verse>
    <verse value="50">拉班接着说：“你若虐待我女儿，或在她们以外另娶，即使没有人知道，要记得，上帝在鉴察我们。</verse>
    <verse value="51">我在你我之间堆了这石堆；这是纪念碑。</verse>
    <verse value="52">这堆石头和这个纪念碑提醒我们：我绝不越过石堆去攻击你，你也不越过石堆或纪念碑来侵犯我。</verse>
    <verse value="53">亚伯拉罕的上帝和拿鹤的上帝要在你我之间判断是非。”然后雅各指着他父亲以撒所敬畏的上帝发誓，要谨守这诺言。</verse>
    <verse value="54">他在山上杀了牲畜作牲祭，邀请亲人一起吃饭；吃完后，他们在山上过夜。</verse>
    <verse value="55">第二天一早，拉班吻别了他的外孙和女儿，离开那里，回家去了。</verse>
  </content>
</chapter>