<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以利亚被接上天</b>
    <br />
    <verse value="1">上主用旋风接以利亚升天的时候到了。以利亚和以利沙从吉甲出发；</verse>
    <verse value="2">在路上，以利亚对以利沙说：“你留在这里；上主吩咐我到伯特利去。”以利沙回答：“我指着永生的上主和你发誓，我绝不离开你。”于是他们一起下伯特利去。</verse>
    <verse value="3">有一群伯特利的先知出来见以利沙，问他：“你知不知道今天上主要把你的老师接走？”以利沙说：“我知道；可是我们别谈这事。”</verse>
    <verse value="4">以利亚对以利沙说：“你留在这里；上主吩咐我到耶利哥去。”以利沙回答：“我指着永生的上主和你发誓，我绝不离开你。”于是他们一起到耶利哥去。</verse>
    <verse value="5">有一群耶利哥的先知来见以利沙，问他：“你知不知道今天上主要把你的老师接走？”以利沙说：“我知道；可是我们别谈这事。”</verse>
    <verse value="6">以利亚对以利沙说：“你留在这里；上主吩咐我到约旦河去。”以利沙回答：“我指着永生的上主和你发誓，我绝不离开你。”于是他们一起走。</verse>
    <verse value="7">有五十个先知跟他们到约旦河。以利亚和以利沙停在河边；五十个先知站在离他们不远的地方。</verse>
    <verse value="8">以利亚脱下他的外袍，卷起来，用它击打河水，水就分开。他和以利沙走在干地上，到河的那一边。</verse>
    <verse value="9">他们过河后，以利亚问以利沙：“我被接去以前，你要我为你做什么？”以利沙说：“请把你的能力加倍给我，使我成为你的继承人。”</verse>
    <verse value="10">以利亚说：“那是很难答应的要求。不过，如果你看见我被接去，你就会得着；否则，你就得不着。”</verse>
    <verse value="11">他们一面走一面谈。忽然，一辆火马拉着的火焰车来到他们中间，以利亚在一阵旋风中被接到天上去了。</verse>
    <verse value="12">以利沙看见就呼喊：“我父啊，我父啊！以色列坚强的保护者啊！”以利沙从此不再看见以利亚。以利沙悲伤地把自己的衣服撕成两半，</verse>
    <verse value="13">捡起以利亚身上掉下来的外袍，然后回去，站在约旦河岸边。</verse>
    <verse value="14">他用以利亚的外袍击打河水，说：“上主——以利亚的上帝在哪里？”然后，他又击打河水，水分开，他就走到河的对岸去。</verse>
    <verse value="15">耶利哥来的五十个先知在远处观看，就说：“以利亚的能力在以利沙身上了！”他们去迎接他，俯伏在他跟前，</verse>
    <verse value="16">说：“我们这里有五十个人，都很强壮；请让我们去找你的主人。也许上主的灵带走他，把他放在山上或山谷里。”以利沙回答：“不，你们不要去！”</verse>
    <verse value="17">可是，他们坚持要去，以利沙就让他们去了。那五十个人到处找以利亚，找了三天都没有找到。</verse>
    <verse value="18">于是他们回到以利沙那里。以利沙在耶利哥等他们；他对他们说：“我不是告诉过你们不要去吗？”</verse>
    <b>以利沙行的神迹</b>
    <br />
    <verse value="19">有人从耶利哥城来见以利沙，说：“先生，你知道这是一个好城；但是水不好，土地贫瘠。”</verse>
    <verse value="20">以利沙说：“拿一个新碗来，里面放点盐。”他们就拿来给他。</verse>
    <verse value="21">以利沙走到水泉边，把盐倒在水里，说：“上主这样说：‘我使这水纯净，不再造成死亡，土地不再贫瘠。’”</verse>
    <verse value="22">从那时起，水一直纯净，正如以利沙所说的。</verse>
    <verse value="23">以利沙从耶利哥上伯特利去。在路上，他遇见一些年轻人从城里出来。他们讥笑他，大声叫喊：“秃子，滚开！”</verse>
    <verse value="24">以利沙转过身来，瞪着他们，奉上主的名诅咒他们。于是两只母熊从树林里出来，撕碎了他们当中的四十二个年轻人。</verse>
    <verse value="25">以利沙到迦密山去，然后又回到撒马利亚。</verse>
  </content>
</chapter>