<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以色列和摩押争战</b>
    <br />
    <verse value="1">犹大王约沙法在位的第十八年，亚哈的儿子约何兰作以色列王。他在撒马利亚统治十二年。</verse>
    <verse value="2">他犯罪，做了上主看为邪恶的事，但不像他父亲和母亲耶洗碧那样坏。他除掉他父亲为拜巴力所立的神柱。</verse>
    <verse value="3">但是，他跟以前尼八的儿子耶罗波安王一样，使以色列人陷在罪里，没有停止过。</verse>
    <verse value="4">摩押王米沙饲养很多羊；他每年向以色列王进贡十万只小羊和十万只公绵羊的毛。</verse>
    <verse value="5">以色列王亚哈死后，米沙背叛以色列。</verse>
    <verse value="6">约何兰王立刻离开撒马利亚，召集他所有的军队，</verse>
    <verse value="7">派人去对犹大的约沙法王说：“摩押王背叛了我；你愿不愿意跟我一起去讨伐他？”约沙法王回覆说：“我愿意去。我跟你不分彼此。我的部下就是你的部下，我的战马就是你的战马。</verse>
    <verse value="8">我们该从哪条路去攻打呢？”约何兰王说：“我们要走远路，从以东的旷野进军。”</verse>
    <verse value="9">于是约何兰王跟犹大王和以东王一同出发。他们绕道走了七天，水用完了，军队和牲畜都没有水喝。</verse>
    <verse value="10">约何兰王喊叫：“完了，上主招聚我们三王，原是要把我们交在摩押王手里！”</verse>
    <verse value="11">约沙法王问：“这里有没有可替我们求问上主的先知？”约何兰王的一个臣仆回答：“这里有沙法的儿子以利沙；他以前是以利亚的助手。”</verse>
    <verse value="12">约沙法王说：“他必定有上主的话！”于是三个王一道去见以利沙。</verse>
    <verse value="13">以利沙对以色列王说：“我何必帮助你？去问你父亲和母亲的先知们吧！”约何兰王说：“请不要这样说，是上主把我们三王交在摩押王手里的。”</verse>
    <verse value="14">以利沙说：“我指着我所事奉的永生上主——万军的统帅发誓，要不是尊重你的盟友犹大王约沙法，我就不理你，不回答你。</verse>
    <verse value="15">现在，去给我找一个琴师来。”琴师弹竖琴的时候，上主的大能降在以利沙身上。</verse>
    <verse value="16">以利沙说：“上主这样说：‘你们要在这条溪谷里到处挖沟。</verse>
    <verse value="17">虽然你们看不见雨，也看不见风，但溪谷要满了水。你们和你们的牛羊牲畜将会有足够的水喝。’”</verse>
    <verse value="18">以利沙继续说：“这事对上主来说是小事；他也要使你们胜过摩押人。</verse>
    <verse value="19">你们将攻下他们一切坚固的堡垒和繁华的城邑，砍倒所有的果树，堵塞所有的水源，并且用石头毁坏一切肥沃的田地。”</verse>
    <verse value="20">第二天早晨，在通常献早祭的时候，果然有水从以东流来，遍地满了水。</verse>
    <verse value="21">全摩押人听说三个王联合起来攻打他们，就召集了所有能拿武器的人，从老到少，都驻守在边境上。</verse>
    <verse value="22">隔天一早，他们起来的时候，太阳照在水面上，使水看起来红得像血一样。</verse>
    <verse value="23">他们喊叫：“那是血啊！一定是三队敌军互相残杀了！我们去掠夺他们财物吧！”</verse>
    <verse value="24">摩押人到达营地的时候，以色列人攻击他们，把他们赶回去。以色列人不停地追杀摩押人，</verse>
    <verse value="25">拆毁他们的城市。每当以色列人经过一片良田，他们就抛石头进去，直到所有的田都堆满石头。他们也堵塞水源，砍倒果树。最后，只剩下首都吉珥·哈列设，甩石的兵开始围攻那城。”</verse>
    <verse value="26">摩押王见大势已去，就带着七百个佩剑的兵，想冲出重围，逃到叙利亚王那里，可是没有成功。</verse>
    <verse value="27">于是他把要继承王位的长子当牲祭，在城墙上献给摩押的神明。以色列人非常恐惧，就从城里撤退，回自己的国家去了。</verse>
  </content>
</chapter>