<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以利沙帮助穷寡妇</b>
    <br />
    <verse value="1">有一个寡妇，她丈夫是先知群中的一员；她去见以利沙，说：“先生，我丈夫死了。你知道他是敬畏上主的人。现在有一个债主来，要把我的两个儿子带去当奴隶，偿还我丈夫的债。”</verse>
    <verse value="2">以利沙问：“我能为你做什么呢？告诉我，你家里有什么东西？”寡妇说：“只有一小瓶橄榄油，此外什么都没有了。”</verse>
    <verse value="3">以利沙告诉她：“你去向邻居借一些空的容器，越多越好。</verse>
    <verse value="4">然后，你和你的两个儿子进屋子里去，关上门，把油倒进容器，装满了就放在一边。”</verse>
    <verse value="5">于是，那寡妇和两个儿子进了屋子，关上门，把小瓶子里的橄榄油倒进她儿子借来的容器中。</verse>
    <verse value="6">他们倒满了所有的容器以后，寡妇问还有没有容器，一个儿子答：“没有了。”于是，橄榄油不再流出。</verse>
    <verse value="7">寡妇回到神的人以利沙那里，以利沙对她说：“把橄榄油卖掉，去还你的债。剩下的钱足够你们母子过活了。”</verse>
    <b>以利沙和书念的有钱妇人</b>
    <br />
    <verse value="8">有一天，以利沙到书念去。那里有一个有钱的妇人，她邀请以利沙吃饭。从那时起，以利沙每到书念都到她家里吃饭。</verse>
    <verse value="9">她对她丈夫说：“我看出那常到我们这里来那人是个圣的神的人。</verse>
    <verse value="10">让我们在屋顶上造一间小房子，里面放床、桌子、椅子，和台灯。他来我们家的时候可以住在那里。”</verse>
    <verse value="11">一天，以利沙来到书念，上他的房间休息。</verse>
    <verse value="12">他叫仆人基哈西去喊那妇人来。妇人来了，</verse>
    <verse value="13">以利沙对基哈西说：“你问她，我能替她做什么。她为了供给我们的需用常常操心，我要报答她。也许她要我到王那里或元帅那里为她说几句好话。”妇人说：“我住在自己的人民当中，什么都不缺乏。”</verse>
    <verse value="14">以利沙问基哈西：“那么，我能为她做什么呢？”基哈西说：“她没有儿子，丈夫又老了。”</verse>
    <verse value="15">以利沙说：“叫她来！”那妇人来了，站在门口。</verse>
    <verse value="16">以利沙对她说：“明年这时候，你将抱着一个儿子。”那妇人说：“先生，请不要骗我。你是神的人。”</verse>
    <verse value="17">但是，正如以利沙所说的，第二年这时候，那妇人果然生了一个儿子。</verse>
    <verse value="18">几年以后，在收割农作物的一天早晨，这孩子出去找父亲；他父亲正跟收割工人在田里。</verse>
    <verse value="19">孩子忽然对父亲喊说：“我头痛啊！我头痛啊！”他父亲对一个仆人说：“把孩子抱到他母亲那里去！”</verse>
    <verse value="20">仆人就把孩子带回他母亲那里。母亲把孩子抱在膝上一直到中午，然后孩子死了。</verse>
    <verse value="21">她把孩子抱到以利沙的房间，放在床上，关上门，走了。</verse>
    <verse value="22">妇人叫她丈夫来，对他说：“你派一个仆人牵一头驴到这里来；我要到神的人以利沙那里去。我会尽快赶回来。”</verse>
    <verse value="23">她丈夫说：“你今天一定要去吗？今天既不是安息日，也不是初一呀！”妇人说：“没有关系。”</verse>
    <verse value="24">于是她叫人预备好驴，吩咐仆人说：“尽快赶驴，越快越好；我没说，你就不要慢下来。”</verse>
    <verse value="25">于是妇人动身往迦密山去。神的人以利沙在很远的地方就看见那妇人来了，他对仆人基哈西说：“你看，书念的妇人来了！</verse>
    <verse value="26">快去迎她，问她一切都好吗？她丈夫和儿子都好吗？”妇人告诉基哈西一切都好。</verse>
    <verse value="27">可是当她上了山，走近神的人以利沙面前，就抱住他的脚。基哈西正要把妇人推开，但以利沙说：“由她吧！她心里很痛苦。但上主没有告诉我发生了什么事。”</verse>
    <verse value="28">妇人对他说：“先生，我向你求过儿子吗？我不是跟你说过，不要燃起我的希望吗？”</verse>
    <verse value="29">以利沙转身对基哈西说：“快准备好！拿我的杖去！在路上遇到人，不要向他打招呼。如果有人问候你，不要回答。到了，要把我的杖放在孩子脸上。”</verse>
    <verse value="30">妇人对以利沙说：“我指着永生的上主和你发誓，我绝不离开你！”于是他们两人一起上路。</verse>
    <verse value="31">基哈西先去，把以利沙的杖放在孩子脸上，但一点动静也没有。因此他回去见以利沙，说：“孩子并没有醒过来。”</verse>
    <verse value="32">以利沙到的时候，他一个人进房间里去，看见孩子死了，躺在床上。</verse>
    <verse value="33">他关上门，只有他和孩子在里面；他向上主祷告。</verse>
    <verse value="34">然后他上床，伏在孩子身上，口对口，眼对眼，手对手。因为他伏在孩子的身上，孩子的身体开始暖和起来。</verse>
    <verse value="35">以利沙站起来，在房间里来回走动，然后又上床，伏在孩子身上。孩子连打了七个喷嚏，眼睛就张开来了。</verse>
    <verse value="36">以利沙叫基哈西说：“去叫书念那妇人来！”妇人来了，以利沙对她说：“把你的儿子抱起来。”</verse>
    <verse value="37">妇人跪在以利沙脚前，脸伏地，然后抱着儿子离去。</verse>
    <b>两个神迹</b>
    <br />
    <verse value="38">有一次，全国遭遇饥荒的时候，以利沙回到吉甲。正教导一群先知的时候，他吩咐仆人把大锅放在火上面，煮些汤给他们喝。</verse>
    <verse value="39">有人到田里采野菜，看见一棵野瓜藤，就采了很多野瓜回来。他把野瓜切碎下锅，并不晓得那是什么瓜。</verse>
    <verse value="40">汤煮好了，大家倒出来吃。可是他们一尝到那汤就大叫，对以利沙说：“那是有毒的呀！”大家都不敢吃了。</verse>
    <verse value="41">以利沙要来一些面粉，丢在锅里，说：“倒出来给大家吃吧！”锅里的汤没有毒了。</verse>
    <verse value="42">另外一次，有一个人从巴力·沙利沙来，带给以利沙二十个饼，是用当年初熟的大麦做的。他也带来一些刚采下来的麦穗。以利沙吩咐仆人把那些食物分给先知们吃。</verse>
    <verse value="43">但是仆人问：“这些够一百个人吃吗？”以利沙回答：“尽管给他们吃吧，因为上主说，他们要吃饱，而且还有剩下的。”</verse>
    <verse value="44">于是仆人把食物分给他们吃。正如上主所说的，大家都吃饱了，而且还有剩余的。</verse>
  </content>
</chapter>