<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>找回斧头</b>
    <br />
    <verse value="1">有一天，以利沙带领的一群先知抱怨说：“我们住的地方太小了。</verse>
    <verse value="2">请准许我们到约旦河边砍些树木，另建房屋居住。”以利沙说：“好吧。”</verse>
    <verse value="3">他们当中有一个人请以利沙跟他们一起去，以利沙答应了。</verse>
    <verse value="4">于是他们一道走，到了约旦河，大家开始工作。</verse>
    <verse value="5">有一个人在砍树的时候，斧子的头掉到水里去了。他向以利沙喊说：“老师，怎么办呢？那斧子是借来的。”</verse>
    <verse value="6">神的人以利沙问他：“掉在什么地方？”那人就指给他看。以利沙砍了一根枝子，丢在水里，斧子的头就浮上来。</verse>
    <verse value="7">以利沙说：“拿上来吧。”那人就伸手把斧子的头捡起来。</verse>
    <b>叙利亚军队败退</b>
    <br />
    <verse value="8">叙利亚王跟以色列人打仗。他跟臣仆商议，选了一个地方扎营。</verse>
    <verse value="9">神的人以利沙送信给以色列王，警告他不要到那附近去，因为叙利亚人埋伏在那里。</verse>
    <verse value="10">于是以色列王把神的人的话警告住在那地区的人，他们就严加防备。同样的事发生了好几次。</verse>
    <verse value="11">叙利亚王为这事很困扰；他召集臣仆，问他们：“你们当中有谁向以色列王泄露了消息？”</verse>
    <verse value="12">其中一个说：“陛下，我们都没有。是以利沙先知告诉以色列王的；他把你在卧室里私下说的话都告诉他了。”</verse>
    <verse value="13">王下令说：“去查出他在哪里；我要捉拿他。”有人告诉王以利沙在多坍。</verse>
    <verse value="14">王就派出一大队人马和马车到那里。他们在晚上到达，立刻包围那城。</verse>
    <verse value="15">第二天清早，以利沙的仆人起来到房子外面去，看见叙利亚人的军队和他们的马匹、马车围困着这城。他就喊：“老师，我们糟了。怎么办呢？”</verse>
    <verse value="16">以利沙说：“不要怕！我们这边的人比他们那边的还要多呢。”</verse>
    <verse value="17">然后他祷告说：“上主啊，求你开他的眼睛，使他看见。”上主听了以利沙的祈求。以利沙的仆人往上一看，看见山边布满了火焰车和火马，围绕着以利沙。</verse>
    <verse value="18">叙利亚人打过来的时候，以利沙祷告说：“上主啊，求你使这些人的眼睛失明！”上主垂听以利沙的祷告，使他们眼睛瞎了。</verse>
    <verse value="19">于是以利沙到他们那里说：“你们走错了路；这不是你们要找的城。跟我来，我带你们到你们要找的人那里去。”于是以利沙把他们带到撒马利亚。</verse>
    <verse value="20">他们一进城，以利沙就祷告说：“上主啊，求你开他们的眼睛，使他们看见。”上主听了以利沙的祈求，恢复了他们的视觉。他们看见自己在撒马利亚城内。</verse>
    <verse value="21">以色列王看见叙利亚人，就问以利沙：“我该把他们杀掉吗？我该把他们杀掉吗？”</verse>
    <verse value="22">以利沙说：“不！就是你在战场上俘虏的兵丁也不可杀。给他们食物和水，让他们吃喝；放他们回他们的王那里去吧。”</verse>
    <verse value="23">于是以色列王为他们大摆筵席，等他们吃喝完了，打发他们回叙利亚王那里。从此，叙利亚人不再侵犯以色列的土地。</verse>
    <b>撒马利亚</b>
    <br />
    <verse value="24">被围困过了一段时期，叙利亚王便·哈达召集全军进攻以色列，围困撒马利亚城。</verse>
    <verse value="25">结果，城内粮食缺乏，甚至一个驴的头竟值八十块银子，两百公克的野葱也值五块银子。</verse>
    <verse value="26">一天，以色列王从城墙走过，有一个女人喊叫：“陛下，请帮助我！”</verse>
    <verse value="27">王说：“如果上主不帮助你，我能帮你什么呢？我有麦子或酒吗？</verse>
    <verse value="28">你的困难是什么？”那妇人回答：“这女人曾对我说，先拿我的孩子来吃，第二天吃她的孩子。</verse>
    <verse value="29">所以我们把我的儿子煮来吃了。第二天，我告诉她该轮到吃她的儿子了，她却把儿子藏起来！”</verse>
    <verse value="30">王听了这事，撕裂衣服；在城墙附近的人都看见王贴身穿着麻衣。</verse>
    <verse value="31">王说：“我今天不把以利沙的头砍掉，愿上帝击杀我！”</verse>
    <verse value="32">于是王派人去捉拿以利沙。这时候，以利沙正跟一些来见他的长老们在一起。王派来的人还没有到以前，以利沙对长老们说：“那凶手派人要来斩我的头了。他到这里的时候，你们要关上门，不让他进来。王自己会跟在他后面。”</verse>
    <verse value="33">以利沙的话还没说完，王就到了。王说：“这灾祸是上主降给我们的。我为什么还要等候上主的帮助呢？”</verse>
  </content>
</chapter>