<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>亚哈的后代被杀</b>
    <br />
    <verse value="1">亚哈王有七十个子孙住在撒马利亚。耶户写了信给城里的领袖、长老，和亚哈子孙的监护人。信上说：</verse>
    <verse value="2">“你们是监护王后代的人；你们有自己的马车、马匹、武器，和设防的城市。因此，你们接到这信后</verse>
    <verse value="3">就得在王的后代中选出一个最能干的人来，立他作王，为他争战，保卫他。”</verse>
    <verse value="4">撒马利亚的领袖们都吓坏了；他们说：“连约何兰王和亚哈谢王都不能对抗耶户，我们怎能对抗他呢？”</verse>
    <verse value="5">于是总管王宫的大臣和市长，连同长老和监护人，一起送信给耶户，说：“我们是你的仆人，你吩咐我们做的事，我们都愿意做；但我们不要立任何人作王。请照你认为妥当的做吧。”</verse>
    <verse value="6">耶户再给他们一封信，说：“如果你们归顺我，愿意听我的命令，明天这时候，把亚哈王的子孙们的头都带到耶斯列给我。”亚哈的七十个子孙是由撒马利亚显贵抚养的。</verse>
    <verse value="7">当耶户的信到的时候，这些显贵把亚哈的七十个子孙都杀了，并且把他们的头装在篮子里，送到耶斯列给耶户。</verse>
    <verse value="8">有使者来告诉耶户，说亚哈子孙的人头已经带来了。他就命令人把这些人头堆在城门口，堆成两堆，留在那里到次日。</verse>
    <verse value="9">第二天一早，耶户到城门口去，对那里的民众说：“是我反叛约何兰王，把他杀了；你们没有责任。但这些人是谁杀的呢？</verse>
    <verse value="10">这证明了上主所说有关亚哈后代的每一句话都要成就。上主已经实现了他藉着以利亚先知所说的预言。”</verse>
    <verse value="11">于是耶户把亚哈那些住在耶斯列的亲属、官员、亲密的朋友，和祭司，统统杀光，一个也没有留下。</verse>
    <b>亚哈谢的亲属被杀</b>
    <br />
    <verse value="12">耶户离开耶斯列到撒马利亚去。在路上，一个叫“牧人营”的地方，</verse>
    <verse value="13">他遇见了犹大王亚哈谢的几个亲属，就问他们：“你们是谁？”他们说：“我们是亚哈谢的亲属，要到耶斯列去，向耶洗碧太后的太子们和王其余的家属问候。”</verse>
    <verse value="14">耶户命令手下：“活捉他们！”他的部下就抓住他们，耶户在营边的井旁把他们杀了，一共四十二人，一个也没有留下。</verse>
    <b>亚哈其余的亲属被杀</b>
    <br />
    <verse value="15">耶户再往前走，在路上遇见利甲的儿子约拿达来迎接他，就问候他说：“你对我的诚意跟我对你的一样吗？”约拿达说：“一样。”耶户回答：“那么，伸出手来。”于是耶户拉他上了马车，</verse>
    <verse value="16">说：“跟我来，来看我多么热心为上主做事。”于是他们一起坐车到撒马利亚。</verse>
    <verse value="17">到了那里，耶户把亚哈其余的亲属都杀了，一个也没有留下。这一切都照上主告诉以利亚的话实现了。</verse>
    <b>拜巴力的人被杀</b>
    <br />
    <verse value="18">耶户召集撒马利亚的全部居民，对他们说：“亚哈王对巴力神明的事奉还不够，我要更热心地事奉他。</verse>
    <verse value="19">你们去召集巴力的所有先知、所有拜巴力的人，和祭司来，不要漏掉一个。我要向巴力献大祭，谁不在那里，谁就得处死。”这是耶户的计谋；他要杀掉所有拜巴力的人。</verse>
    <verse value="20">于是耶户下令：“要宣布一天专为拜巴力的日子！”通告发出，</verse>
    <verse value="21">耶户派人送信到以色列各地。所有拜巴力的人都来了，一个也不少。他们进入巴力的庙宇，前后都塞满了人。</verse>
    <verse value="22">耶户吩咐管圣袍的祭司把袍子带出来给拜巴力的人穿，他照命令做了。</verse>
    <verse value="23">然后，耶户和利甲的儿子约拿达也进庙里去，对那里的民众说：“你们要确实弄清楚，只准拜巴力的人在这里；敬拜上主的人不可进来。”</verse>
    <verse value="24">于是他和约拿达进去向巴力献牲祭和烧化祭。耶户已经派了八十个人守在庙外，并且吩咐他们：“你们要把这些人都杀光；要是让一个人逃掉，必须拿自己的命赔偿！”</verse>
    <verse value="25">耶户一献完祭，对守卫和官长们说：“到里面去，把他们统统杀了！不准一个逃走！”他们就进去，用刀杀了所有的人，把尸体拖出去。然后，他们到庙里的内殿，</verse>
    <verse value="26">把那里的神柱搬出来烧了。</verse>
    <verse value="27">这样，他们毁坏了神柱和庙宇，把庙当厕所直到今天。</verse>
    <verse value="28">这样，耶户从以色列中把拜巴力的事扫除了。</verse>
    <verse value="29">但是他犯了耶罗波安所犯的罪；耶罗波安在伯特利和但立金牛，领以色列人犯了拜金牛的罪。</verse>
    <verse value="30">上主对耶户说：“你已经对亚哈的子孙做了我认为对的事，因此我应许你：你的后代要继承你作以色列的王，直到第四代。”</verse>
    <verse value="31">可是耶户没有全心遵守上主——以色列上帝的法律。相反地，他仿效耶罗波安的行为，领以色列人犯罪。</verse>
    <b>耶户的死</b>
    <br />
    <verse value="32">那时候，上主开始缩小以色列的领土。叙利亚王哈薛征服了以色列在</verse>
    <verse value="33">约旦河以东所有的土地，南部直到亚嫩河边的亚罗珥城，包括基列和巴珊的领土，就是迦得、吕便、东玛拿西支族所住的地方。</verse>
    <verse value="34">耶户其他的事迹，包括他英勇的行为，一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="35">他死后葬在撒马利亚；他的儿子约哈斯继承他作王。</verse>
    <verse value="36">耶户在撒马利亚作以色列王共二十八年。</verse>
  </content>
</chapter>