<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>犹大王亚玛谢（代下25:1-24）</b>
    <br />
    <verse value="1">以色列王约哈斯的儿子约华施在位的第二年，约阿施的儿子亚玛谢作犹大王。</verse>
    <verse value="2">他二十五岁的时候作王，在耶路撒冷统治了二十九年。他的母亲约耶但是耶路撒冷人。</verse>
    <verse value="3">亚玛谢做了上主认为对的事，但他并不像他的先祖大卫王，而是仿效他的父亲约阿施。</verse>
    <verse value="4">他没有拆毁山丘上的神庙，人民仍然在那里献祭烧香。</verse>
    <verse value="5">亚玛谢一巩固了政权，就处决了那些杀他父王的臣仆，</verse>
    <verse value="6">可是他并没有杀他们的儿女。他遵照上主在摩西法律中所命令的做了；摩西说：“父母不该因儿女所犯的罪被处死；儿女也不该因父母所犯的罪被处死。每人要担当自己所犯的罪。”</verse>
    <verse value="7">亚玛谢在死海南部的盐谷杀了一万以东人，又攻下西拉城，把它改名叫约帖，到现在仍叫这名。</verse>
    <verse value="8">亚玛谢派使者去见以色列王约华施，向他挑战，说：“我们在战场相见！”</verse>
    <verse value="9">但是约华施王回他的话，说：“有一次，黎巴嫩山上的一株荆棘对一棵香柏树说：‘把你的女儿嫁给我的儿子吧！’有一只野兽走过，把那株荆棘踩烂了。</verse>
    <verse value="10">亚玛谢啊，你打败了以东人就心高气傲；你应该以此为满足。待在家里吧，何必兴风作浪，使你和你的人民遭殃呢？”</verse>
    <verse value="11">亚玛谢不听。于是以色列王约华施在犹大的伯·示麦跟犹大王亚玛谢对峙打了起来。</verse>
    <verse value="12">犹大军队打败了，所有兵士都逃回家去。</verse>
    <verse value="13">约华施俘虏了亚玛谢，进军耶路撒冷，又把以法莲门到角门约两百公尺长的一段城墙都拆毁了。</verse>
    <verse value="14">约华施又把圣殿里所有的金子、银子、用具，和王宫的财宝都带回撒马利亚，也带走了一些人质。</verse>
    <verse value="15">约华施其他的事迹，包括他跟犹大王亚玛谢打仗的英勇事迹，一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="16">约华施死了，葬在撒马利亚的王室坟墓里；他的儿子耶罗波安二世继承他作王。</verse>
    <b>犹大王亚玛谢去世（代下25:25-28）</b>
    <br />
    <verse value="17">犹大王亚玛谢在以色列王约华施死后又活了十五年。</verse>
    <verse value="18">亚玛谢其他的事迹一一记载在犹大列王史上。</verse>
    <verse value="19">在耶路撒冷，有人要暗杀亚玛谢，因此他逃到拉吉城，但他们跟踪他到那里，把他杀了。</verse>
    <verse value="20">有人把他的尸体用马驮回耶路撒冷，葬在大卫城的王室坟墓里。</verse>
    <verse value="21">所有的犹大人民都选择他十六岁的儿子乌西雅继承他父亲作王。</verse>
    <verse value="22">亚玛谢死后，乌西雅收复了以拉他，重新加以修建。</verse>
    <b>以色列王耶罗波安二世</b>
    <br />
    <verse value="23">犹大王约阿施的儿子亚玛谢在位的第十五年，约华施的儿子耶罗波安二世作以色列王；他在撒马利亚统治了四十一年。</verse>
    <verse value="24">他做了上主看为邪恶的事，仿效他先祖尼八的儿子耶罗波安的坏榜样，领以色列人犯罪。</verse>
    <verse value="25">他收复了所有属于以色列的领土，从北方的哈马隘口直到南方的死海。这是上主——以色列的上帝藉他仆人迦特·希弗人亚米太的儿子约拿先知所预言的。</verse>
    <verse value="26">上主看见所有的以色列人，无论自由或不自由的都遭受很大的苦难，没有人帮助他们。</verse>
    <verse value="27">上主不愿意以色列人永远灭绝，所以他藉耶罗波安二世拯救了他们。</verse>
    <verse value="28">耶罗波安二世其他的事迹，他在战场上的英勇以及怎样收复大马士革和哈马、重归以色列版图等，一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="29">耶罗波安二世死了，葬在王室坟墓里；他的儿子撒迦利雅继承他作王。</verse>
  </content>
</chapter>