<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>犹大王亚撒利雅（代下26:1-23）</b>
    <br />
    <verse value="1">以色列王耶罗波安二世在位的第二十七年，亚玛谢的儿子乌西雅作犹大王。</verse>
    <verse value="2">当时乌西雅十六岁；他在耶路撒冷统治了五十二年。他的母亲名叫耶可利雅，是耶路撒冷人。</verse>
    <verse value="3">乌西雅效法他父亲的榜样，做了上主认为对的事。</verse>
    <verse value="4">但是他没有除去山丘上的神庙，人民仍然在那里献祭烧香。</verse>
    <verse value="5">上主降灾给乌西雅，使他长了麻疯，一生受这病的纠缠。他住在自己的行宫，国家大事由他儿子约坦处理。</verse>
    <verse value="6">乌西雅其他的事迹一一记载在犹大列王史上。</verse>
    <verse value="7">他死了，葬在大卫城的王室坟墓里；他的儿子约坦继承他作王。</verse>
    <b>以色列王撒迦利雅</b>
    <br />
    <verse value="8">犹大王乌西雅在位的第三十八年，耶罗波安二世的儿子撒迦利雅作以色列王；他在撒马利亚统治了六个月。</verse>
    <verse value="9">他跟他的先祖一样做了上主看为邪恶的事，仿效尼八的儿子耶罗波安王的坏榜样，领以色列人犯罪。</verse>
    <verse value="10">雅比的儿子沙龙背叛他，在以伯莲刺杀他，篡了他的王位。</verse>
    <verse value="11">撒迦利雅其他的事迹一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="12">上主曾向耶户王说：“你的子孙直到第四代都会作以色列王。”这应许已经实现了。</verse>
    <b>以色列王沙龙</b>
    <br />
    <verse value="13">犹大王乌西雅在位的第三十九年，雅比的儿子沙龙作以色列王；他在撒马利亚统治了一个月。</verse>
    <verse value="14">迦底的儿子米拿现从得撒到撒马利亚，刺杀了沙龙，篡了他的王位。</verse>
    <verse value="15">沙龙其他的事迹，包括他背叛的故事，一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="16">米拿现从得撒来的时候，在途中杀灭了提斐萨和全城的居民，连同四周的地区也毁灭了，因为那城的居民没有向他投降。他也把所有孕妇的肚子都剖开了。</verse>
    <b>以色列王米拿现</b>
    <br />
    <verse value="17">犹大王乌西雅统治的第三十九年，迦底的儿子米拿现作以色列王；他在撒马利亚统治了十年。</verse>
    <verse value="18">他做了上主看为邪恶的事，仿效尼八的儿子耶罗波安王的坏榜样；耶罗波安一生领以色列人犯罪。</verse>
    <verse value="19">亚述皇帝提革拉·比列色侵略以色列；米拿现给他三万四千公斤银子，为要得他的支持，巩固自己的王位。</verse>
    <verse value="20">米拿现的这些钱是从以色列的有钱人那里强索来的；他强迫每人捐出五十块银子。提革拉·比列色得了银子后回自己国家去了。</verse>
    <verse value="21">米拿现其他的事迹一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <verse value="22">他死了；他的儿子比加辖继承他作王。</verse>
    <b>以色列王比加辖</b>
    <br />
    <verse value="23">犹大王乌西雅在位的第五十年，米拿现的儿子比加辖作以色列王；他在撒马利亚统治了两年。</verse>
    <verse value="24">他做了上主看为邪恶的事，仿效尼八的儿子耶罗波安王的坏榜样，领以色列人犯罪。</verse>
    <verse value="25">比加辖的一个将领，利玛利的儿子比加，带了从基列来的五十人造反，在撒马利亚王宫内院刺杀比加辖，篡了他的王位。</verse>
    <verse value="26">比加辖其他的事迹一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <b>以色列王比加</b>
    <br />
    <verse value="27">犹大王乌西雅统治的第五十二年，利玛利的儿子比加作以色列王；他在撒马利亚统治了二十年。</verse>
    <verse value="28">他做了上主看为邪恶的事，仿效尼八的儿子耶罗波安王的坏榜样，领以色列人犯罪。</verse>
    <verse value="29">比加在位的期间，亚述皇帝提革拉·比列色占领了以云、亚伯·伯·玛迦、亚挪、基低斯，和夏琐等城，还有基列、加利利，和拿弗他利等地区，并且把人民俘虏到亚述去。</verse>
    <verse value="30">犹大王乌西雅的儿子约坦在位的第二十年，以拉的儿子何细亚反叛比加王，刺杀他，篡了他的王位。</verse>
    <verse value="31">比加其他的事迹一一记载在以色列列王史上。</verse>
    <b>犹大王约坦（代下27:1-9）</b>
    <br />
    <verse value="32">利玛利的儿子比加作以色列王的第二年，乌西雅儿子约坦作犹大王。</verse>
    <verse value="33">当时约坦二十五岁；他在耶路撒冷统治了十六年。他母亲叫耶露莎，是撒督的女儿。</verse>
    <verse value="34">约坦效法他父亲的榜样，做了上主认为对的事。</verse>
    <verse value="35">但是他没有除去山丘上的神庙，人民仍然在那里献祭烧香。约坦建造了圣殿的北门。</verse>
    <verse value="36">约坦的其他事迹一一记载在犹大列王史上。</verse>
    <verse value="37">他在位期间，上主差叙利亚王利汛和以色列王比加攻打犹大。</verse>
    <verse value="38">约坦死了，葬在大卫城的王室坟墓里；他的儿子亚哈斯继承他作王。</verse>
  </content>
</chapter>