<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>犹大王希西家（代下29:1-2 30:1 )</b>
    <br />
    <verse value="1">以色列王以拉的儿子何细亚在位的第三年，亚哈斯的儿子希西家作犹大王。</verse>
    <verse value="2">当时他二十五岁；他在耶路撒冷统治了二十九年。他的母亲叫亚比雅，是撒迦利雅的女儿。</verse>
    <verse value="3">希西家效法他先祖大卫王的榜样，做了上主认为对的事。</verse>
    <verse value="4">他除掉山丘上的神庙，拆毁了石柱，砍倒了亚舍拉女神的柱像，又打碎了摩西所造的铜蛇——尼忽士但，因为以色列人民到那时候还在向它烧香。</verse>
    <verse value="5">希西家信靠上主——以色列的上帝；犹大国，在他以前或以后，没有一个王像他一样。</verse>
    <verse value="6">他忠于上主，从来没有违背上主；他谨守上主给摩西所有的诫命。</verse>
    <verse value="7">因此上主与他同在；他所做的一切事都顺利。他反抗亚述皇帝，不肯屈服于他。</verse>
    <verse value="8">他打败非利士人，把他们的土地，包括迦萨和周围地区，从守望台到设防城，都占领了。</verse>
    <verse value="9">希西家在位的第四年，也就是何细亚王统治以色列的第七年，亚述皇帝撒缦以色侵略以色列，围攻撒马利亚。</verse>
    <verse value="10">被围困三年后，撒马利亚陷落了；这是希西家在位的第六年，何细亚在位的第九年发生的。</verse>
    <verse value="11">亚述皇帝把以色列人掳到亚述，使他们散居在哈腊城、歌散区的哈博河附近，和米底亚人的城镇。</verse>
    <verse value="12">撒马利亚陷落是因为以色列人没有听从上主——他们的上帝，违背了上主与他们所立的约，不遵守上主的仆人摩西所颁布的一切法律。他们不听从，也不遵守。</verse>
    <b>亚述人威胁耶路撒冷（代下32:1-19；赛36:1-22）</b>
    <br />
    <verse value="13">希西家王在位的第十四年，亚述皇帝西拿基立攻打犹大的设防城镇，加以占领。</verse>
    <verse value="14">希西家派人到拉吉去见西拿基立王，说：“我错了，请停止攻打吧！我愿意付上你所要求的一切。”皇帝回覆要希西家送上一万公斤的银子和一千公斤的金子。</verse>
    <verse value="15">希西家把圣殿和王宫宝库里的银子都送过去，</verse>
    <verse value="16">又把圣殿门上的金子和包在殿门柱子上的金子都刮下来，一起送给西拿基立。</verse>
    <verse value="17">亚述皇帝从拉吉派遣大军到耶路撒冷攻打希西家；军队由他的统帅、侍卫长，和大将率领。他们一到耶路撒冷就列阵在上池的水沟旁，在通往漂布工场的大路上。</verse>
    <verse value="18">然后他们派人召见希西家王。希西家的三个大臣出去见他们；这三个大臣是：王宫总管希勒家的儿子以利亚敬，王室书记舍伯那，亚萨的儿子国史大臣约亚。</verse>
    <verse value="19">亚述的大将问：“亚述皇帝要知道希西家凭什么会有这样的把握。</verse>
    <verse value="20">他以为空口说白话就能替代军备和实力吗？他靠谁的力量想反叛我？</verse>
    <verse value="21">他妄想埃及来援助他，那无异用一根破损的芦苇当拐杖走路；它会刺伤他的手的！埃及王对付那些投靠他的人正是这样。”</verse>
    <verse value="22">亚述大将继续说：“也许你们要说，你们所倚靠的是上主——你们的上帝。可是，希西家不是摧毁了他丘上的庙宇和祭坛吗？他不是吩咐犹大和耶路撒冷人民只准在耶路撒冷的祭坛敬拜那位上主吗？</verse>
    <verse value="23">现在我以皇帝的名义跟你们打赌：如果希西家能找出两千骑兵，我就送他两千匹战马！</verse>
    <verse value="24">其实，他连亚述军队中最小的军官也比不上，他还妄想埃及送战车骑兵来援助他！</verse>
    <verse value="25">他以为我没有上主的帮助就来攻打他，毁灭他的国家吗？上主亲自吩咐我来攻击他，并毁灭他这地方。”</verse>
    <verse value="26">于是，以利亚敬、舍伯那，和约亚对那大将说：“先生，请用亚兰语跟我们说话，我们听得懂。请不要用希伯来语，因为城楼上的人民都在听。”</verse>
    <verse value="27">大将说：“你们以为皇帝只叫我对你们和王说这些话吗？错了，我也是对那些坐在城楼上的人民讲的；他们跟你们一样都要吃自己的粪，喝自己的尿。”</verse>
    <verse value="28">于是，他站出来，用希伯来语大声喊叫：“你们要听亚述皇帝的谕旨。</verse>
    <verse value="29">他警告你们：不可受希西家的欺骗；希西家不能救你们。</verse>
    <verse value="30">不要让他说服你们去倚靠上主。不要以为上主一定会拯救你们；不要以为亚述的军队不能攻破你们的城。</verse>
    <verse value="31">不要听希西家的话！亚述皇帝命令你们出来讲和。这样，你们照旧可以吃自己的葡萄和无花果，喝自己井里的水。</verse>
    <verse value="32">直到皇帝把你们迁到另一个地方，跟你们的本土约略相同，有五榖、葡萄，有饼、美酒。那是产橄榄、橄榄油，和蜂蜜的地方。你们遵照他的命令就得以存活，不至于死。不要被希西家欺骗，以为上主会来拯救你们。</verse>
    <verse value="33">你们见过有哪一国的神明拯救过本国脱离亚述皇帝的手吗？</verse>
    <verse value="34">哈马、亚珥拔的神明现在在哪里？西法瓦音、希拿、以瓦的神明又在哪里？有谁救过撒马利亚脱离我的手？</verse>
    <verse value="35">有哪些神明曾经从我们的皇帝手下救过他们的国家？你们凭什么相信你们的上主会拯救耶路撒冷呢？”</verse>
    <verse value="36">人民都不作声；他们遵照希西家王的命令，一声不响，不回答他的话。</verse>
    <verse value="37">于是王宫总管以利亚敬、王室书记舍伯那，和国史大臣约亚悲痛地撕裂衣服，回城把亚述大将的话向希西家王报告。</verse>
  </content>
</chapter>