<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>王请教先知以赛亚（赛37:1-7）</b>
    <br />
    <verse value="1">希西家王一听见他们的报告，非常悲愤，就撕裂衣服，披上麻衣，进入上主的圣殿。</verse>
    <verse value="2">他差王宫总管以利亚敬、王室书记舍伯那，和一些资深的祭司去见亚摩斯的儿子以赛亚先知；他们都穿着麻衣。</verse>
    <verse value="3">希西家王吩咐他们告诉以赛亚说：“今天是国难的日子；我们都处在耻辱和惩罚中。我们像一个临盆的产妇，因身体虚弱而难产。</verse>
    <verse value="4">亚述皇帝差他的大将来侮辱永生的上帝。愿上主——你的上帝听见了这些亵渎的话，惩罚说这话的人。所以，请你为我们这些残存之民求告上主——你的上帝。”</verse>
    <verse value="5">希西家王的臣仆来见以赛亚，</verse>
    <verse value="6">他就请他们回覆国王，说：“上主这样说：你们不必因亚述人说了侮辱我的话而惊惶。</verse>
    <verse value="7">上主要使亚述皇帝听信谣言，赶回本国，在本土被杀。”</verse>
    <b>亚述人再次威胁（赛37:8-20）</b>
    <br />
    <verse value="8">亚述的大将知道皇帝已经离开拉吉，去攻打附近的立拿城，就上那里向他请示。</verse>
    <verse value="9">亚述人当中传说古实王特哈加领了埃及军队来攻打他们。亚述皇帝一听见这话，就再次差使者给犹大王希西家送信，</verse>
    <verse value="10">说：“你所信靠的神告诉你，你不至于被我打败；但是，你别受骗了。</verse>
    <verse value="11">你一定知道凡是亚述皇帝要毁灭的国家，结局是怎样？你想你能幸免吗？</verse>
    <verse value="12">我的祖宗曾攻下歌散、哈兰、利色，歼灭了住在提拉撒的伯·伊甸人；他们的神明救得了他们吗？</verse>
    <verse value="13">现在，哈马、亚珥拔、西法瓦音、希拿，和以瓦诸王在哪里呢？”</verse>
    <verse value="14">希西家王从送信的人手里接过信，读后，到圣殿去，在上主面前把信展开，</verse>
    <verse value="15">向上主祷告说：“坐在基路伯宝座上的上主——以色列的上帝啊，你是惟一的上帝。你管理世上万国；你创造了天地。上主啊，求你垂听我们的祷告。</verse>
    <verse value="16">上主啊，看顾我们！请听听西拿基立所说侮辱你——永生上帝的话。</verse>
    <verse value="17">上主啊，我们知道，亚述历代君王把许多国家夷为平地，</verse>
    <verse value="18">焚烧了各国的神明——其实它们不是神，只是人用木头石头造成的偶像。</verse>
    <verse value="19">上主——我们的上帝啊，我求你从亚述手中拯救我们；这样，世界各国就知道惟有你——上主是上帝。”</verse>
    <b>以赛亚给王的信息（赛37:20-37）</b>
    <br />
    <verse value="20">亚摩斯的儿子以赛亚送信给希西家王，告诉他：“上主——以色列的上帝已经垂听了你控诉亚述皇帝西拿基立的祷告。</verse>
    <verse value="21">他说：‘西拿基立啊，耶路撒冷的人民在讥笑你，藐视你，向你摇头。</verse>
    <verse value="22">你知道你侮辱的是谁？讽刺的是谁？你瞧不起我——以色列神圣的上帝。</verse>
    <verse value="23">你差使者向我夸耀，说你的战车曾削平高山，甚至征服了黎巴嫩的最高山峰。你夸耀，你在那里砍下了最高的香柏树和最好的松树，且深入到森林最深远的地方。</verse>
    <verse value="24">你夸耀，你曾在外国挖井喝水，而你的兵士把埃及的河流都踏干了。</verse>
    <verse value="25">“‘难道你没有听到我早就计划好这一切？现在我来执行了。我给你力量使那些坚固的城堡成为土堆废墟。</verse>
    <verse value="26">我使住在那里的人束手无策，惊惶失措。他们像野地和屋顶上的杂草，被灼热的东风一吹就都枯干了。</verse>
    <verse value="27">“‘你做什么，到哪里去，我都知道。我也知道你在向我发怒。</verse>
    <verse value="28">我早已听到你骄傲，你向我发怒。现在我要用钩子穿过你的鼻子，拿嚼环套住你的嘴；你从哪条路来，就从那条路拉你回去。’”</verse>
    <verse value="29">接着，以赛亚告诉希西家王说：“现在我给你一个预兆。今年明年，你只有野生的植物可吃。到了后年，你就可以播种，收获；也可以种葡萄，吃园中出产的葡萄。</verse>
    <verse value="30">犹大国劫后余生的人仍然会像植物一般地往下扎根，向上结果。</verse>
    <verse value="31">在耶路撒冷，在锡安山上，仍然有劫后余生的人居住，因为上主定意要成就这事。</verse>
    <verse value="32">“至于亚述皇帝，上主这样说：‘他进不了这城，也无法向这城发一枝箭。拿盾牌的兵士不能走近这城，也不能在附近的地方筑造围城的土墩。</verse>
    <verse value="33">他从哪条路来，也要从那条路回去；他进不了这城。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="34">为了我自己的缘故，也为了我仆人大卫的缘故，我要亲自保卫这城，拯救这城。’”</verse>
    <verse value="35">当天晚上，上主的天使进入亚述人的营中，杀了十八万五千兵士。第二天天亮，遍地都是尸首。</verse>
    <verse value="36">亚述皇帝西拿基立只好撤退，回尼尼微去了。</verse>
    <verse value="37">有一天，他在庙里拜他的神尼斯洛的时候，他的两个儿子，亚得米勒和沙利色，弑杀了他，逃到亚拉腊去；另一个儿子以撒哈顿继承他作王。</verse>
  </content>
</chapter>