<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>底拿被奸污</b>
    <br />
    <verse value="1">有一天，雅各跟丽亚生的女儿底拿出去访问迦南的女子。</verse>
    <verse value="2">当地的酋长希未人哈抹有一个儿子叫示剑；他看见底拿，就拉住她，奸污她。</verse>
    <verse value="3">示剑因底拿美丽，很迷恋她，想赢得她的欢心。</verse>
    <verse value="4">他要求父亲说：“请替我想法子娶这少女为妻。”</verse>
    <verse value="5">雅各知道女儿被奸污的事。那时候他的儿子们在野外看守牲畜，所以他不作声，只等他们回来。</verse>
    <verse value="6">示剑的父亲哈抹来见雅各、替他儿子求婚时，</verse>
    <verse value="7">雅各的儿子们刚从野外回来。他们听见这件事非常恼怒，认为示剑奸污了雅各家的女儿是一件侮辱以色列的丑事。</verse>
    <verse value="8">哈抹对他们说：“我的儿子示剑爱上你们家的女儿，请你们准我儿子跟她成婚。</verse>
    <verse value="9">让我们同意两族通婚：我家娶你们的女孩子；你家娶我们的女孩子。</verse>
    <verse value="10">这样，你们可以居留在我们境内，随意找地方住，自由作买卖，购置产业。”</verse>
    <verse value="11">接着，示剑亲自向底拿的父亲和兄弟们请求：“求你们赏脸；你们要求什么，我都答应。</verse>
    <verse value="12">只要你们准我跟你们家的女儿结婚，你们要什么聘礼，我都愿意照办。”</verse>
    <verse value="13">雅各的儿子们因示剑奸污了他们的妹妹底拿，就用谎话回答示剑和他的父亲哈抹。</verse>
    <verse value="14">他们说：“我们不能把妹妹嫁给没有受割礼的人，这对我们是一件耻辱。</verse>
    <verse value="15">你们若接受一个条件，我们就同意你们的要求：你们要像我们一样，每一个男子都受割礼。</verse>
    <verse value="16">这样，我们就同意跟你们通婚，居留在你们境内，成为一族。</verse>
    <verse value="17">你们不接受我们的条件受割礼，我们就要把妹妹带走，离开这里。”</verse>
    <verse value="18">哈抹和他的儿子示剑认为这条件公道。</verse>
    <verse value="19">那年轻人是家里最重要的人，而他正热恋着雅各的女儿，所以他立刻照着所提议的去做了。</verse>
    <verse value="20">于是，哈抹和他的儿子示剑到城门聚会的地方向本地居民说：</verse>
    <verse value="21">“这些人对我们很友善，可让他们在这地方居留，作买卖；这地宽阔，足可容纳他们。我们可以娶他们的女孩子，他们也可以娶我们的女孩子。</verse>
    <verse value="22">但是这些人提出一个条件：就是我们的男子必须像他们的男子一样受割礼，他们才同意跟我们住在一起，成为一个民族。</verse>
    <verse value="23">我们就同意吧，好让他们住在我们当中。这样，他们的牲畜和一切财产不都成为我们的了吗？”</verse>
    <verse value="24">全城的居民都赞成哈抹和示剑的建议；于是城里的男子都接受了割礼。</verse>
    <verse value="25">过了三天，当地的男子因受割礼还在疼痛的时候，雅各的两个儿子，底拿的亲哥哥西缅和利未，不动声色地带着刀剑进城。他们把当地所有的男子都杀光，</verse>
    <verse value="26">连哈抹和他的儿子示剑也杀了，然后从示剑家里带走底拿。</verse>
    <verse value="27">大屠杀后，雅各其余的儿子洗劫那城，为妹妹所受的污辱报仇。</verse>
    <verse value="28">他们抢走羊群、牛群、驴，以及城里和田园所有的东西。</verse>
    <verse value="29">他们掠夺了所有贵重的东西，搬走人家屋里的财物，俘虏了所有的妇女和孩子。</verse>
    <verse value="30">雅各对西缅和利未说：“你们把我害惨了；从今以后，迦南人、比利洗人，和这地方其他的民族都要恨我。我们人数不多，如果他们联合起来攻击我们，我们全家都要灭亡。”</verse>
    <verse value="31">但是他们回答：“我们不能让人家把妹妹当作娼妓呀！”</verse>
  </content>
</chapter>