<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>圣殿守卫</b>
    <br />
    <verse value="1">作圣殿守卫的利未人所分派的工作如下：可拉族有可利的儿子米施利米雅，是亚萨家的人。</verse>
    <verse value="2">他有七个儿子，按长幼次序是撒迦利亚、耶叠、西巴第雅、耶提聂、</verse>
    <verse value="3">以拦、约哈难、以利约乃。</verse>
    <verse value="4">另有一人叫俄别·以东。上帝赐福给他，他有八个儿子，按长幼次序是示玛雅、约萨拔、约亚、沙甲、拿坦业、</verse>
    <verse value="5">亚米利、以萨迦、比乌利太。</verse>
    <verse value="6">俄别·以东的长子示玛雅有六个儿子——俄得尼、利法益、俄备得、以利萨巴、以利户、西玛迦。他们在族里都是重要的人物，因为他们很能干，尤其是最后两人特别能干。</verse>
    <verse value="7">并于上节</verse>
    <verse value="8">俄别·以东一家共有六十二名很能干能胜任这工作的人。</verse>
    <verse value="9">米施利米雅一家有十八名能胜任工作的人。</verse>
    <verse value="10">米拉利族有何萨；何萨有四个儿子——申利(他不是长子，可是他父亲立他作领袖)、</verse>
    <verse value="11">希勒家、底巴利雅、撒迦利亚。何萨家族共有十三人作圣殿守卫。</verse>
    <verse value="12">按照家族，圣殿守卫分成好几组。他们被派在圣殿担任职务，正像其他利未人一样。</verse>
    <verse value="13">每一家族，不管大小，都以抽签决定要负责看守哪一个门。</verse>
    <verse value="14">示利米雅抽到东门；他的儿子撒迦利雅是个精明的参谋人才，抽到北门。</verse>
    <verse value="15">俄别·以东抽到南门；他的几个儿子抽到储藏室。</verse>
    <verse value="16">书聘和何萨抽到西门和上一段路的沙利基门。守卫的任务按时间分组，一组接一组。</verse>
    <verse value="17">东门每天有六名守卫站岗，北门有四名，南门有四名。看守储藏室的守卫每天也有四名；每一座储藏室两名。</verse>
    <verse value="18">靠近西边的廊房有四名守卫在路旁站岗，两名在廊房看守。</verse>
    <verse value="19">以上是可拉和米拉利宗族被分派的守卫职务。</verse>
    <b>圣殿其他的职务</b>
    <br />
    <verse value="20">其他的利未人管理圣殿宝库和存放献给上帝礼物的库房。</verse>
    <verse value="21">革顺的儿子拉但是好几个家族的祖先，其中包括他儿子耶希伊利的家族。</verse>
    <verse value="22">拉但其他两个儿子西坦和约珥管理圣殿宝库和库房。</verse>
    <verse value="23">暗兰、以斯哈、希伯伦，和乌薛的后代也都分派到职务。</verse>
    <verse value="24">摩西的儿子革舜那一宗族的细布业是圣殿宝库的主管。</verse>
    <verse value="25">他跟示罗密有亲属关系，因为他的祖先以利以谢是革舜的弟弟。以利以谢生利哈比雅；利哈比雅生耶筛亚；耶筛亚生约兰；约兰生细基利；细基利生示罗密。</verse>
    <verse value="26">示罗密和他家的人管理所有献给上帝的礼物，包括大卫王所献的，各家族族长所献的，还有各宗族的领袖和军队的官长所献的。</verse>
    <verse value="27">他们把一些从战场上掳来的战利品献上，作为圣殿维修之用。</verse>
    <verse value="28">所有献为圣殿之用的东西都归示罗密和他一家管理，包括撒母耳先见所献的礼物，扫罗王所献的礼物，尼珥的儿子押尼珥和洗璐雅的儿子约押所献的礼物。</verse>
    <b>其他利未人的职务</b>
    <br />
    <verse value="29">以斯哈后代当中，基拿尼雅和他的儿子们被派负责行政工作：管理档案记录和为以色列人处理纠纷的事。</verse>
    <verse value="30">希伯伦后代当中，哈沙比雅和他的一千七百名能干的亲属被派管理约旦河西岸以色列的一切宗教和民政事务。</verse>
    <verse value="31">耶利雅是希伯伦后代的领袖。大卫作王的第四十年，对希伯伦后代的这一家族作了一次调查，发现这家族英勇的战士都住在基列境内的雅谢。</verse>
    <verse value="32">大卫王从耶利雅亲属当中挑选两千七百名能干的家族长，派他们管理约旦河东岸，就是吕便、迦得，和东玛拿西境内以色列的一切宗教和民政事务。</verse>
  </content>
</chapter>