<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>约瑟和他的兄弟</b>
    <br />
    <verse value="1">雅各继续住在他父亲住过的迦南地区。</verse>
    <verse value="2">以下记载的是雅各一家的事迹。约瑟十七岁的时候经常跟哥哥们出去放羊。他帮助父亲的妾辟拉和悉帕的儿子们放羊；他常常向父亲报告哥哥们所做的坏事。</verse>
    <verse value="3">雅各特别锺爱约瑟，胜过其他的儿子，因为约瑟是他年老的时候生的；雅各做了一件彩色的外袍给约瑟。</verse>
    <verse value="4">约瑟的哥哥们看见父亲偏爱约瑟，就憎恨弟弟，不跟他和睦相处。</verse>
    <verse value="5">有一次，约瑟做了一个梦。他把这梦告诉哥哥们，他们就更恨他。</verse>
    <verse value="6">他说：“让我把我做的梦告诉你们：</verse>
    <verse value="7">我们都在田里捆麦子，我所捆的麦捆立起来，笔直地站着；你们的麦捆都围着我的麦捆下拜。”</verse>
    <verse value="8">哥哥们问他：“你想作王统治我们吗？”由于约瑟把自己的梦说给哥哥们听，他们就比从前更恨他。</verse>
    <verse value="9">后来，约瑟又做了一个梦。他再告诉哥哥们：“我又做了一个梦；我看见太阳、月亮，跟十一颗星星向我下拜。”</verse>
    <verse value="10">约瑟也把这梦告诉父亲。父亲责备他，说：“这算什么梦呢？你想你母亲、哥哥们，和我都要向你下拜吗？”</verse>
    <verse value="11">约瑟的哥哥们非常嫉妒他，他父亲却一直想着这件事。</verse>
    <b>约瑟被卖到埃及</b>
    <br />
    <verse value="12">有一天，约瑟的哥哥们到示剑替父亲放羊。</verse>
    <verse value="13">雅各告诉约瑟：“你哥哥们在示剑放羊，你到那里看看他们。”约瑟回答：“我就去！”</verse>
    <verse value="14">父亲告诉他：“你去看看哥哥们是不是平安，羊群是不是安全，回来告诉我。”于是父亲在希伯仑山谷送他动身。约瑟来到示剑，</verse>
    <verse value="15">在野外迷了路。有一个人遇见他，问他：“你在找什么呢？”</verse>
    <verse value="16">他回答：“我在找我哥哥们。请告诉我，他们在哪里放羊？”</verse>
    <verse value="17">那个人说：“他们已经走了。我听他们说要到多坍去。”于是约瑟追踪哥哥们，在多坍找到了他们。</verse>
    <verse value="18">他们远远就看见约瑟。在他走近之前，大家同谋，决定杀他。</verse>
    <verse value="19">他们彼此说：“那做梦的来了。</verse>
    <verse value="20">来吧！杀掉他，把尸体丢在枯井里，说他是被野兽吃了。让我们看看他的梦能不能实现。”</verse>
    <verse value="21">吕便听见他们的阴谋，很想救约瑟；他说：“我们不可杀他，</verse>
    <verse value="22">只把他丢进旷野的枯井里，不要伤害他。”他这样说，心里盘算怎样从他们手中把约瑟救出来，送回父亲那里。</verse>
    <verse value="23">约瑟一到哥哥们那里，他们就剥掉他的彩衣，</verse>
    <verse value="24">抓住他，把他丢进一口没有水的井里。</verse>
    <verse value="25">他们坐下吃饭的时候，抬头一看，突然看见一群以实玛利人的骆驼商队从基列来，要往埃及去；他们的骆驼满载着香脂、乳香，和没药。</verse>
    <verse value="26">犹大对他的兄弟们说：“我们杀害自己的弟弟，把罪行隐蔽起来有什么好处呢？</verse>
    <verse value="27">不如把他卖给这些以实玛利人。这样，我们用不着下手害他；他毕竟是我们的弟弟，我们的骨肉。”兄弟们都同意。</verse>
    <verse value="28">那时有些米甸商人经过，哥哥们就从井里把约瑟拉上来，以二十块银子的价钱卖给以实玛利人；这些人就把约瑟带到埃及去。</verse>
    <verse value="29">吕便回到井边，发现约瑟不见了。他伤心地撕裂了衣服，</verse>
    <verse value="30">回到他兄弟们那里，说：“孩子不见了！怎么办呢？”</verse>
    <verse value="31">于是，他们杀了一只山羊，把约瑟的彩衣沾了羊血，</verse>
    <verse value="32">带到他们父亲那里，说：“我们找到了这件袍子，这是你儿子的吗？”</verse>
    <verse value="33">雅各认出这件袍子，就说：“这是我儿子的！一定是野兽吃掉他。我儿约瑟被撕碎了！”</verse>
    <verse value="34">雅各悲伤得撕裂了外衣，披上麻布，为儿子哀伤了好些时候。</verse>
    <verse value="35">他的儿女们都来安慰他，可是他不受安慰。他说：“我就是下阴间，仍要为我儿悲伤！”他继续为儿子约瑟哀伤。</verse>
    <verse value="36">这时候，那些米甸人在埃及把约瑟卖给埃及王的一个臣僚——侍卫长波提乏。</verse>
  </content>
</chapter>