<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>示巴女王的拜访（王上10:1-13）</b>
    <br />
    <verse value="1">示巴女王听见所罗门王的盛名就到耶路撒冷来，想用难题考验所罗门。她带来一大群随从，还有一大队骆驼驮着香料、珠宝，和大量黄金。她见到所罗门的时候，把所能想到的问题都向所罗门提出。</verse>
    <verse value="2">所罗门回答了她所有的问题，没有一个问题能难倒他。</verse>
    <verse value="3">示巴女王听了所罗门智慧的话，看到他所建造的宫殿，</verse>
    <verse value="4">又看见他桌上的珍馐美味、他臣仆的住宅、王宫侍从的组织和所穿的制服、上酒的仆人和他们的衣服、圣殿里所献的祭牲等等，惊奇得说不出话来。</verse>
    <verse value="5">她对所罗门王说：“我在本国所听到有关你和你的成就及智慧都是真的。</verse>
    <verse value="6">但是直到我来到这里亲眼看见了这一切才真正相信。关于你的大智慧，我听到的还没有一半；你比别人传说的更有智慧。</verse>
    <verse value="7">你的仆人多么幸福啊！他们可以常在你面前聆听你智慧的话。</verse>
    <verse value="8">愿上主——你的上帝得到赞美！他立你作王，使你奉他的名统治，表示他多么喜欢你。因为他爱他的子民以色列，要永远保护他们，所以立你作他们的王，使你能秉公行义。”</verse>
    <verse value="9">示巴女王把带来的礼物赠送给所罗门王：有大约四千公斤重的黄金，很多香料和珠宝。所罗门王从没收过比示巴女王所赠送更高贵的香料。</verse>
    <verse value="10">希兰王和所罗门王的仆人从俄斐运金子来，也运来檀香木和珠宝。</verse>
    <verse value="11">所罗门王用这些檀香木做圣殿和王宫的阶梯，也为乐师歌手制造竖琴和七弦琴。犹大从来没有看见过那么好的檀香木。</verse>
    <verse value="12">所罗门王除了用礼物答谢示巴女王的馈赠以外，凡是示巴女王所要求的，他都给她。于是女王和她的随从回示巴去了。</verse>
    <b>所罗门王的财富（王上10:14-25）</b>
    <br />
    <verse value="13">所罗门王每年收到两万三千公斤以上的黄金，</verse>
    <verse value="14">另外还有商人缴纳的税。阿拉伯诸王和以色列各地区的总督也向他进贡金银。</verse>
    <verse value="15">所罗门王制造了两百面大盾牌，每一面用约七公斤的金子打成。</verse>
    <verse value="16">他又制造了三百面小盾牌，每一面用约三公斤的金子打成。他把这些盾牌放在黎巴嫩林宫里。</verse>
    <verse value="17">所罗门王又用象牙造了一个大宝座，用最精纯的黄金包裹着。</verse>
    <verse value="18">宝座的前面有六层阶梯，连着一个脚凳，是用金子包裹的。宝座两边有扶手，一边一座狮子。</verse>
    <verse value="19">每层阶梯的两端也各有一座狮子，共十二座。任何王国都不曾有过这样的宝座。</verse>
    <verse value="20">所罗门王所有的酒杯都是金子做的；所有在黎巴嫩林宫里的餐具都是纯金做的，不用银子；因为在所罗门时代，银子不算贵重。</verse>
    <verse value="21">所罗门有一队远航的船只，跟希兰王的船队一起航行；每三年船队回来一次，带着金银、象牙、猿猴等回来。</verse>
    <verse value="22">所罗门王比世上任何一国的君王更富有，更聪明。</verse>
    <verse value="23">全世界每一个王都想来见所罗门，要听上帝赐给他的智慧的话。</verse>
    <verse value="24">他们年年都带礼物给他，如金器、银器、衣裳、武器、香料、马匹、骡子等。</verse>
    <verse value="25">所罗门有四千个马棚可放战车和马，又有一万两千骑兵。他把一部分安置在耶路撒冷，其余的分驻其他城市。</verse>
    <verse value="26">所罗门统辖从幼发拉底河到非利士和埃及边境所有的王。</verse>
    <verse value="27">在他统治期间，耶路撒冷的银子跟石头一样多，香柏木也多得像山丘上的普通桑树。</verse>
    <verse value="28">所罗门从慕兹黎和别的国家进口马匹。</verse>
    <b>概述所罗门的统治（王上11:41-43）</b>
    <br />
    <verse value="29">所罗门其余的事迹，从头到尾，都记载在先知拿单史、示罗人亚希雅预言书，和先见易多异象等书上。最后一书是记载以色列王耶罗波安的事迹。</verse>
    <verse value="30">所罗门在耶路撒冷统治全以色列四十年。</verse>
    <verse value="31">他死后葬在大卫城；他的儿子罗波安继承他作王。</verse>
  </content>
</chapter>