<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>先知米该雅警告亚哈（王上22:1-28）</b>
    <br />
    <verse value="1">犹大的约沙法王在富强和驰名的时候跟以色列的亚哈王结了一门亲事。</verse>
    <verse value="2">几年后，约沙法到撒马利亚拜访亚哈；亚哈为约沙法和他的随从宰了许多牛羊，摆设筵席，想说服约沙法跟他一起去攻打基列的拉末城。</verse>
    <verse value="3">亚哈问约沙法：“你愿意跟我一起去攻打拉末吗？”约沙法王回答：“你去，我也去。我的军队也可以随时出动；我们一定跟你去。”</verse>
    <verse value="4">约沙法又补充一句：“可是我们要先求问上主。”</verse>
    <verse value="5">于是，亚哈召来约四百名先知，问他们：“我该不该去攻打拉末？”他们说：“去吧，上帝会使你得胜。”</verse>
    <verse value="6">可是约沙法问：“这里不是还有上主的先知吗？我们可以请他求问上主。”</verse>
    <verse value="7">亚哈说：“还有一个，是音拉的儿子米该雅。但我恨他，因为他从来不对我说吉祥的话；他总是说凶险的话。”约沙法说：“你不该这么说啊！”</verse>
    <verse value="8">于是，亚哈召来一个宫廷官员，要他立刻去把米该雅找来。</verse>
    <verse value="9">这两个王穿着王袍，在撒马利亚城门外的打麦场，各坐在宝座上；所有的先知都在他们面前说预言。</verse>
    <verse value="10">其中有一个先知是基拿拿的儿子西底家，他造了些铁的角，对亚哈说：“上主这样说：‘你要用这些铁角打叙利亚人，彻底打跨他们。’”</verse>
    <verse value="11">其他的先知也都说同样的话；他们说：“去攻打拉末，你一定得胜；上主会把他们交在王的手里。”</verse>
    <verse value="12">这时，那去召米该雅来的官员对米该雅说：“所有的先知都异口同声说王会成功，你最好也说吉祥的话。”</verse>
    <verse value="13">但米该雅说：“我指着永生的上主发誓，上帝要我说什么，我就说什么。”</verse>
    <verse value="14">米该雅到亚哈王面前的时候，王问他：“米该雅，约沙法王和我该不该去攻打拉末？”米该雅回答：“你去打吧！你会打胜；上主会把他们交在你手中。”</verse>
    <verse value="15">但亚哈说：“你奉上主的名对我说话要诚实！这话我得跟你说多少遍呢？”</verse>
    <verse value="16">米该雅说：“我看见以色列的军队四散在山野间，好像羊群没有牧人。上主说：‘这些人没有领袖，叫他们平平安安地回老家去吧。’”</verse>
    <verse value="17">亚哈对约沙法说：“我不是说过他从来不对我说吉祥的话吗？他总是说凶险的话！”</verse>
    <verse value="18">米该雅继续说：“请听上主的话。我看见上主坐在天上的宝座上，左右站着他所有的天使。</verse>
    <verse value="19">上主问：‘谁去骗亚哈，让他到拉末去送死呢？’有的天使这样说，有的天使那样说。</verse>
    <verse value="20">后来，有一个灵上前，到上主跟前说：‘我去骗他。’上主问：‘怎样骗法？’</verse>
    <verse value="21">那灵说：‘我要使亚哈所有的先知说谎。’上主说：‘去吧，你去骗他。你一定成功。’”</verse>
    <verse value="22">米该雅最后说：“这就是事情的经过。上主使你的先知对你说谎，而他已经命定你遭遇灾祸。”</verse>
    <verse value="23">于是，基拿拿的儿子西底家先知走到米该雅面前，打他一巴掌，问他：“上主的灵什么时候离开我，向你说话呢？”</verse>
    <verse value="24">米该雅回答：“你跑到隐密的小房间躲藏起来的那一天，你就会知道了。”</verse>
    <verse value="25">于是，亚哈王命令一个官员：“把米该雅抓起来，送他到亚们市市长和约阿施王子那里，</verse>
    <verse value="26">吩咐他们把米该雅关在监狱里，只给他一些饼和水维生，等到我平安回来。”</verse>
    <verse value="27">米该雅说：“要是你平安回来，这就证明上主没有藉着我说话！”他又说：“诸位，请记住我刚才所说的话！”</verse>
    <b>亚哈的死（王上22:29-35）</b>
    <br />
    <verse value="28">以色列王亚哈和犹大王约沙法到基列去攻打拉末城。</verse>
    <verse value="29">亚哈对约沙法说：“我们上战场的时候，让我化装，而你仍然穿着你的王袍。”于是以色列王化装上阵。</verse>
    <verse value="30">叙利亚王命令战车指挥官专打以色列王一人。</verse>
    <verse value="31">所以当他们看见约沙法王的时候，以为他就是以色列王，都去攻打他。但约沙法喊叫，上主救了他；上帝使攻打他的人转离他。</verse>
    <verse value="32">战车的指挥官看出他不是以色列王就不再追赶他。</verse>
    <verse value="33">可是，有一个叙利亚兵随便开弓，恰巧射中了亚哈王甲衣的接缝处。亚哈对赶车的喊说：“我受重伤了，转回去，退出阵地！”</verse>
    <verse value="34">当天战事越来越猛烈，亚哈王在战车里支撑着，面向着叙利亚人。太阳下山的时候，他死了。</verse>
  </content>
</chapter>