<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以东之战</b>
    <br />
    <verse value="1">过了不久，摩押、亚扪，和盟友米乌尼人的军队侵犯犹大。</verse>
    <verse value="2">有人报告约沙法王：“以东那边有大军从死海对岸前来攻击你；他们已经占领了哈洗逊·他玛。”(哈洗逊·他玛又叫隐·基底。)</verse>
    <verse value="3">约沙法害怕，祈求上主引导，然后下令全国禁食。</verse>
    <verse value="4">人民从犹大各城拥到耶路撒冷，祈求上主的带领。</verse>
    <verse value="5">他们和耶路撒冷居民聚集在圣殿的新院子里。约沙法王站在他们面前，</verse>
    <verse value="6">大声祷告说：“上主——我们祖宗的上帝啊，你从天上统治地上万国；你有大能大力，没有人能抵挡你。</verse>
    <verse value="7">我们的上帝啊，当你的子民以色列迁移到这里的时候，你赶走了这地的原先住民，把这土地赐给你的朋友亚伯拉罕的后代，永远归属他们。</verse>
    <verse value="8">他们一直住在这里，也建造了圣殿荣耀你。他们知道，</verse>
    <verse value="9">如果有灾难临到他们，惩罚他们，好比战争、瘟疫、饥荒等，他们可以到这座敬拜你的圣殿来，站在殿前；他们可以在灾难中向你呼求，你就垂听他们，援救他们。</verse>
    <verse value="10">“现在，亚扪人、摩押人，和以东人来攻打我们。从前我们的祖先从埃及出来的时候，你不准他们入侵那些人的土地，所以我们的祖先绕道经过，没有消灭他们。</verse>
    <verse value="11">现在他们竟这样报复我们！他们要从你赐给我们的土地上把我们赶出去。</verse>
    <verse value="12">我们的上帝啊，求你惩罚他们，因为我们没有力量对抗来攻打我们的大军。我们不知道该怎么办，只有仰望你。”</verse>
    <verse value="13">犹大所有的男人，连同他们的妻子儿女，站立在圣殿前面。</verse>
    <verse value="14">上主的灵降在群众中一个利未人身上。他叫雅哈悉，是撒迦利雅的儿子；他属于亚萨宗族，是玛探雅的玄孙、耶利的曾孙、比拿雅的孙子。</verse>
    <verse value="15">雅哈悉说：“陛下和犹大以及耶路撒冷所有的人民哪，上主说，你们不要沮丧，也不要怕这强大的敌军。战争的胜败操在上帝手里，不在你们。</verse>
    <verse value="16">明天，在他们从洗斯隘口上来的时候，你们去迎击他们。你们要在耶鲁伊勒旷野前的谷口遇见他们。</verse>
    <verse value="17">你们不必打这场仗，只要守住战阵，站稳，你们会看见上主使你们得胜。犹大和耶路撒冷的人民哪，不要犹疑，也不要害怕。明天你们去迎击他们。上主会与你们同在。”</verse>
    <verse value="18">于是，约沙法王屈身，俯伏在地上；所有的民众也跟他一起俯伏敬拜上主。</verse>
    <verse value="19">利未支族的哥辖和可拉族人站起来，大声欢呼颂赞上主——以色列的上帝。</verse>
    <verse value="20">第二天清晨，人民到提哥亚的旷野去。他们出发的时候，约沙法对他们说：“犹大和耶路撒冷的居民哪，要信靠上主——你们的上帝，你们就站得稳；要相信他先知的话，你们就一定成功。”</verse>
    <verse value="21">王对人民说完这话，命令歌手穿上特别节期穿的袍子，走在军队前面，沿路高唱：“赞美上主！他的慈爱永远长存！”</verse>
    <verse value="22">他们开始唱歌赞美的时候，上主使来犯的敌军溃乱。</verse>
    <verse value="23">亚扪人和摩押人攻打以东人的军队，把他们都灭绝了，然后转过来自相残杀。</verse>
    <verse value="24">犹大军队来到旷野的一座塔，向敌军阵地观望，看见遍地横尸，没有一个逃脱的。</verse>
    <verse value="25">于是，约沙法和他的军队进去夺取战利品；他们发现许多牲畜、用品、衣物，和其他值钱的东西。他们花了三天时间收聚战利品，可是太多，拿不完。</verse>
    <verse value="26">第四天，他们聚集在比拉加谷赞美上主的作为。因此这谷叫“比拉加”。</verse>
    <verse value="27">约沙法率领军队凯旋回耶路撒冷，因为上主击败了他们的仇敌。</verse>
    <verse value="28">他们一路弹琴吹号回到城里，进入圣殿。</verse>
    <verse value="29">各国听见上主怎样击败以色列仇敌的消息都很害怕。</verse>
    <verse value="30">这样，在约沙法统治期间国家太平；上主赐给他四境安宁。</verse>
    <b>约沙法统治的结束（王上22：41-50）</b>
    <br />
    <verse value="31">约沙法三十五岁的时候作犹大王，在耶路撒冷统治了二十五年。他的母亲是示利希的女儿阿苏巴。</verse>
    <verse value="32">约沙法像他的父亲亚撒一样，不偏不倚地做上主看为对的事。</verse>
    <verse value="33">可是，他并没有废除山丘上的神庙；人民仍然没有全心全意敬拜他们祖宗的上帝。</verse>
    <verse value="34">约沙法其他的事迹从头到尾记载在哈拿尼的儿子耶户史上；这书是以色列列王史中的一卷。</verse>
    <verse value="35">有一次，犹大的约沙法王跟作恶多端的以色列王亚哈谢结盟；</verse>
    <verse value="36">他们在以旬·迦别港造远航的船只。</verse>
    <verse value="37">玛利沙城人多大瓦的儿子以利以谢警告约沙法：“因为你跟亚哈谢结盟，上主要毁坏你所造的船。”那些船只果然毁坏，从没有出航。</verse>
  </content>
</chapter>