<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>犹大王约阿施（王下12:1-16）</b>
    <br />
    <verse value="1">约阿施七岁的时候作犹大王，在耶路撒冷统治了四十年。他母亲西比亚是别是巴城人。</verse>
    <verse value="2">约阿施在耶何耶大祭司活着的年日做了上主认为对的事。</verse>
    <verse value="3">耶何耶大给约阿施王选了两个妻子；她们都替王生养儿女。</verse>
    <verse value="4">约阿施即位不久就决定整修圣殿。</verse>
    <verse value="5">他下令祭司和利未人到犹大各城向人民征税，作为每年整修圣殿的费用。他要他们赶快办理，但利未人延误时间。</verse>
    <verse value="6">约阿施把他们的领袖耶何耶大召来，问他：“你为什么没有督导利未人向犹大和耶路撒冷居民征收税款呢？这税是上主的仆人摩西为了维持上主的圣幕而要人民付出的。”</verse>
    <verse value="7">原来那坏女人亚她利雅的手下损坏了圣殿，并且拿了许多圣物去拜巴力。</verse>
    <verse value="8">王命令利未人造一个奉献箱，放在圣殿门口，</verse>
    <verse value="9">吩咐他们到耶路撒冷和犹大各地告诉人民，把上帝仆人摩西最初在旷野规定征收的税款带来献给上主。</verse>
    <verse value="10">人民和领袖们都很高兴，就把他们的税款带来，放在箱子里。</verse>
    <verse value="11">每天利未人把箱子抬到王所指派监督这箱子的官员那里。箱子装满的时候，王室书记官和大祭司的代表就把钱拿出来，把箱子放回原处。他们天天都这样做，于是收到了一笔巨款。</verse>
    <verse value="12">王和耶何耶大把钱交给主持整修圣殿的人，由他们雇石匠、木匠、铁匠来进行整修的工作。</verse>
    <verse value="13">所有的工人都辛勤地工作，把圣殿整修到原来的样子，跟以前一样坚固。</verse>
    <verse value="14">整修工作完毕后，他们把剩下的金子银子交给王和耶何耶大；耶何耶大用它来造碗碟和其他器物，作为圣殿礼拜和献祭之用。</verse>
    <b>耶何耶大的政策被废弃</b>
    <br />
    <verse value="15">耶何耶大活着的年日，人民经常在圣殿按时献上烧化祭。耶何耶大在一百三十岁高龄时去世。</verse>
    <verse value="16">为了记念他为以色列人民，为上帝以及圣殿所做的一切，他们把他葬在大卫城王室的坟墓里。</verse>
    <verse value="17">耶何耶大死后，犹大的领袖们说服约阿施王附和他们的主意。</verse>
    <verse value="18">于是人民不在上主的圣殿敬拜他们祖宗的上帝，而去拜亚舍拉女神和其他柱像。他们所犯的罪激起上主对犹大和耶路撒冷的忿怒。</verse>
    <verse value="19">上主派先知警告他们，要他们归向他，可是人民不听。</verse>
    <verse value="20">后来，上帝的灵支配耶何耶大祭司的儿子撒迦利亚；他就站在人民看得见他的地方，呼喊说：“上帝问：你们为什么违背上主的命令而招致灾祸？你们离弃了上主，所以他也要离弃你们！”</verse>
    <verse value="21">约阿施王参与陷害撒迦利亚的阴谋；他命令人民在圣殿的院子里用石头把撒迦利亚打死。</verse>
    <verse value="22">王忘记了撒迦利亚的父亲耶何耶大对他的忠诚服事，把撒迦利亚杀了。撒迦利亚临死的时候呼叫说：“愿上主看到你所做的，惩罚你！”</verse>
    <b>约阿施统治的结束</b>
    <br />
    <verse value="23">那年秋天，叙利亚军队攻打犹大和耶路撒冷，杀了所有的领袖，又掠走大批战利品到大马士革。</verse>
    <verse value="24">叙利亚军队只有一小队，但上主使他们击败比他们强大的犹大军队，因为人民离弃了上主——他们祖先的上帝。上主用这方法惩罚约阿施王。</verse>
    <verse value="25">他受了重伤。当军队撤退的时候，他手下的两名军官背叛他，在他床上杀了他，为报他杀害耶何耶大祭司的儿子的仇。约阿施葬在大卫城，但不是在王室的坟墓里。</verse>
    <verse value="26">反叛他的是亚扪妇人示米押的儿子撒拔和摩押妇人示米利的儿子约萨拔。</verse>
    <verse value="27">约阿施儿子们的事迹、对他不利的预言，以及他重修圣殿的事都记载在列王传记上。他的儿子亚玛谢继承他作王。</verse>
  </content>
</chapter>