<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>犹大王亚玛谢（王下14:2-6）</b>
    <br />
    <verse value="1">亚玛谢二十五岁的时候作王，在耶路撒冷统治了二十九年。他的母亲约耶但是耶路撒冷人。</verse>
    <verse value="2">亚玛谢做了上主认为对的事，但不是全心。</verse>
    <verse value="3">他一巩固了王权，就处决了那些杀他父亲的臣仆。</verse>
    <verse value="4">可是他没有杀灭那些人的子女，却遵照上主在摩西法律中所命令的：“父母不该因儿女所犯的罪被处死；儿女也不该因父母所犯的罪被处死。每人要担当自己所犯的罪。”</verse>
    <b>以东之战（王下14:7）</b>
    <br />
    <verse value="5">亚玛谢王把犹大和便雅悯支族的人组织起来，根据他们所属的宗族编成为一千人一队和一百人一队的队伍，每队委派官长指挥。二十岁以上的男人都在内，一共有三十万人。他们是精选的军队，都能上战场，善于运用枪矛和盾牌。</verse>
    <verse value="6">除此以外，亚玛谢又花了约三千四百公斤银子从以色列雇来十万军队。</verse>
    <verse value="7">可是有一个神的人去见王，对他说：“请不要带以色列军队跟你一起去；上主不和这些北国的人同在。</verse>
    <verse value="8">你也许以为他们会帮你打仗；事实上，上帝才能决定胜负；他要使你的敌人打败你。”</verse>
    <verse value="9">亚玛谢问神的人：“我已经付给他们的银子怎么办呢？”神的人说：“上主会赐给你更多！”</verse>
    <verse value="10">于是亚玛谢打发雇来的军队回家，他们就恼怒犹大人，气忿忿地走了。</verse>
    <verse value="11">亚玛谢提起勇气，率领军队到盐谷；在那里他杀了一万以东人，</verse>
    <verse value="12">又活擒了一万人。他们把俘虏带到西拉城的山崖上，从那里推下去，个个都摔得粉身碎骨。</verse>
    <verse value="13">同时，亚玛谢所遣回的以色列军队在撒马利亚和伯·和仑之间攻打犹大各城，杀了三千人，抢走了许多财物。</verse>
    <verse value="14">亚玛谢打败以东人回来，把以东人的偶像也带回来供奉，向它们叩拜烧香。</verse>
    <verse value="15">这事激怒了上主，所以他差遣先知去见亚玛谢，责问他说：“你为什么拜那些外族神明？它们连救自己的人民脱离你的掌握都不能呀！”</verse>
    <verse value="16">亚玛谢插嘴说：“我们没有请你当国王的顾问。住口吧，不然我把你杀了！”先知在住口前又说：“现在我知道上帝已经决定消灭你；因为你做了这事，又不接受我的劝告。”</verse>
    <b>攻打以色列（王下14:8-20）</b>
    <br />
    <verse value="17">犹大的亚玛谢王和他的顾问商议后派使者去见耶户的孙子，约哈斯的儿子以色列王约华施，向他挑战。</verse>
    <verse value="18">约华施答覆他说：“有一次，黎巴嫩山上的一株荆棘对一棵香柏树说：‘把你的女儿嫁给我的儿子吧！’有一只野兽走过，把那株荆棘踩烂了。</verse>
    <verse value="19">亚玛谢啊，你打败了以东人就心高气傲，但我劝你还是待在家里吧！何必兴风作浪，使你和你的人民遭殃呢？”</verse>
    <verse value="20">亚玛谢不听。这是上帝定意要亚玛谢被击败，因为他拜以东人的偶像。</verse>
    <verse value="21">于是以色列王约华施在犹大的伯·示麦跟犹大王亚玛谢对峙打了起来。</verse>
    <verse value="22">犹大军队打败了，所有兵士都逃回家去。</verse>
    <verse value="23">约华施俘虏了亚玛谢，把他带到耶路撒冷，又把以法莲门到角门约两百公尺长的一段城墙都拆毁了。</verse>
    <verse value="24">他把圣殿里的金子、银子、俄别·以东的后代看守的圣殿用具，以及王宫的财宝都带回撒马利亚，也带走了一些人质。</verse>
    <verse value="25">犹大王亚玛谢比以色列王约华施多活了十五年。</verse>
    <verse value="26">他在位期间的其他事迹，从头到尾都记载在犹大和以色列列王史上。</verse>
    <verse value="27">从他背叛上主那时候起，在耶路撒冷就有人要谋害他。最后他逃到拉吉城，但仇敌跟踪他到那里，把他杀了。</verse>
    <verse value="28">有人用马把他的尸体驮回耶路撒冷，葬在大卫城王室的坟墓里。</verse>
  </content>
</chapter>