<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>犹大王约西亚（王下22:1-2）</b>
    <br />
    <verse value="1">约西亚八岁的时候作犹大王，在耶路撒冷统治了三十一年。</verse>
    <verse value="2">他做了上主认为对的事，效法先祖大卫王的榜样，不偏不倚地遵守上帝一切的法律。</verse>
    <b>约西亚攻击异教崇拜</b>
    <br />
    <verse value="3">约西亚作王的第八年，他还很年轻就开始敬拜他先祖大卫王的上帝。四年后，他废除了山丘上的神庙、亚舍拉女神的柱像，和所有其他偶像。</verse>
    <verse value="4">他的臣仆在他领导下拆除了拜巴力的祭坛，砍倒了附近的香坛。他们把亚舍拉女神像和所有其他偶像都击碎，磨成灰，然后撒在那些献牲祭给偶像的人的坟上。</verse>
    <verse value="5">他把异教祭司的骨头放在他们膜拜的祭坛上烧掉。这样，他再次洁净了犹大和耶路撒冷。</verse>
    <verse value="6">他在各城和玛拿西、以法莲、西缅，以及远至北边的拿弗他利等被蹂躏过的地方也照样做了。</verse>
    <verse value="7">他把北国遍地的祭坛、亚舍拉女神像，和其他偶像都拆毁，磨成灰，又把所有香坛打碎，然后返回耶路撒冷。</verse>
    <b>发现法律书（王下22:3-20）</b>
    <br />
    <verse value="8">约西亚在位的第十八年，在洁净国土和圣殿，以及终止异教崇拜以后，他派遣了三个人重修上主——他上帝的圣殿。这三个人是：亚萨利雅的儿子沙番、耶路撒冷市长玛西雅，和约哈斯的儿子约亚史官。</verse>
    <verse value="9">守卫殿门的利未人把在圣殿收集的钱都交给大祭司希勒家。这钱是向以法莲、玛拿西，和北国其余的人收取的；也有向犹大、便雅悯，和耶路撒冷人民收取的。</verse>
    <verse value="10">他们把这钱又转给负责维修圣殿的那三人，由他们把钱交给</verse>
    <verse value="11">木匠和建筑工人去购买石块、木材来修理圣殿破损的地方，就是犹大诸王没有顾到而破损了的。</verse>
    <verse value="12">做这工作的人都很忠心；四个任监工的利未人是：米拉利宗族的雅哈和俄巴底以及哥辖宗族的撒迦利亚和米书兰。利未人都是优秀的音乐家。</verse>
    <verse value="13">其他的利未人负责运输材料和监督各种工程；其余的人或保管记录或作守卫。</verse>
    <verse value="14">从库房拿银子出来的时候，希勒家祭司发现了上主的法律书，就是上帝给摩西的法律书。</verse>
    <verse value="15">希勒家对沙番说：“我在圣殿里发现了法律书。”希勒家把书交给沙番，</verse>
    <verse value="16">沙番把它带到王那里，向王报告说：“你命令我们的都已经遵照办理了。</verse>
    <verse value="17">我们把圣殿里的银子交给监工和工人。”</verse>
    <verse value="18">沙番又说：“希勒家给我一卷书。”然后他就在王面前高声诵读。</verse>
    <verse value="19">王听到法律书上的话就惊惶地撕裂衣服，</verse>
    <verse value="20">吩咐希勒家、沙番的儿子亚希甘、米该亚的儿子亚比顿、王室书记沙番，和王的侍从官亚撒雅说：</verse>
    <verse value="21">“你们去为我和仍留在以色列及犹大的人民求问上主，查明这卷书的教训是什么。上主向我们发怒是因为我们的祖先没有听从他的话，没有照这书上所记载的去做。”</verse>
    <verse value="22">于是，希勒家和其他几个人奉王的命令去求问一个女人，名叫户勒大的女先知，女先知住在耶路撒冷的新区。她的丈夫沙龙是特瓦的儿子，哈珥哈斯的孙子，担任主管圣殿礼服的职务。他们向她述说所发生的事。</verse>
    <verse value="23">她要他们回去见王，</verse>
    <verse value="24">把上主的话转告王，说：“我要照着王所听到那书上所写的诅咒惩罚耶路撒冷和它所有的居民。</verse>
    <verse value="25">他们离弃了我，向别的神明烧香，以他们所造的偶像激怒我。所以我要向耶路撒冷发烈怒，不会止息。</verse>
    <verse value="26">至于王本人，我——上主以色列的上帝这样对他说：‘你听到书上所写的，</verse>
    <verse value="27">你在我面前谦卑，悔改了；你听到我警告要惩罚耶路撒冷和它的居民，你撕裂了衣服，向我哭泣。因此，我听了你的祷告。</verse>
    <verse value="28">在你死以前不惩罚耶路撒冷；我会让你平平安安离世。’”这些人就把这信息带回给约西亚王。</verse>
    <b>约西亚立约要听从上主（王下23:1-20）</b>
    <br />
    <verse value="29">约西亚王召集犹大和耶路撒冷所有的领袖，</verse>
    <verse value="30">一起到圣殿去。还有祭司、利未人，和所有其他的人民，无论贫富，也都到了圣殿。王在他们面前高声宣读那在圣殿里发现的约书。</verse>
    <verse value="31">王站在大柱旁边，向上主立约，要听从他，一心一意遵守他的法律诫命，并实行约书上所规定的命令。</verse>
    <verse value="32">他使便雅悯人和所有在耶路撒冷的人答应遵守这约。于是耶路撒冷居民遵行他们跟他们祖先的上帝所立的约。</verse>
    <verse value="33">约西亚王把境内所有可憎的偶像都拆毁，要以色列人事奉上主。在他活着的年日，他们忠心跟随上主——他们祖先的上帝。</verse>
  </content>
</chapter>