<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>约瑟为王解梦</b>
    <br />
    <verse value="1">两年后，埃及王做了一个梦：他站在尼罗河畔，</verse>
    <verse value="2">看见七头又肥又壮的母牛从河里上来，在岸边吃草。</verse>
    <verse value="3">接着，有七头又瘦又弱的母牛也从河里上来，站在岸上那七头母牛旁边；</verse>
    <verse value="4">这七头又瘦又弱的母牛把那七头又肥又壮的母牛吃掉了。这时王就醒了。</verse>
    <verse value="5">他又睡着，做了另一个梦：他梦见有一棵麦茎长了七个又饱满又成熟的麦穗，</verse>
    <verse value="6">接着又长出了七个枯瘦、被东风吹焦的麦穗；</verse>
    <verse value="7">这七个枯瘦的麦穗把那七个饱满的麦穗吞了下去。王醒后才知道这是一场梦。</verse>
    <verse value="8">第二天早晨，王烦恼不安，派人召集埃及所有的巫师和占星家到跟前来，把他的梦告诉他们，但是没有人能够替他解梦。</verse>
    <verse value="9">这时候，司酒长对王说：“今天我想起了自己的过错。</verse>
    <verse value="10">有一次，陛下震怒，下令把膳务长和我监禁在侍卫长府内的监狱。</verse>
    <verse value="11">一天晚上，我们两人都做了梦，各人的梦有不同的意思。</verse>
    <verse value="12">当时有一个跟我们同囚的希伯来青年在那里，他原是侍卫长的仆人。我们把自己的梦告诉他，他就替我们解梦。</verse>
    <verse value="13">结果，事情都照他解释的实现了：陛下恢复了我的职位，却把膳务长挂起来。”</verse>
    <verse value="14">王派人召约瑟来。他们连忙带他出狱；他修了脸，换了衣服，来到王面前。</verse>
    <verse value="15">王对他说：“我做了一个梦，没有人能够解释；我听说你会解梦。”</verse>
    <verse value="16">约瑟回答：“陛下，我自己不会解梦，但是上帝会给你吉祥的解释。”</verse>
    <verse value="17">王说：“我梦见自己站在尼罗河畔。</verse>
    <verse value="18">有七头又肥又壮的母牛从河里上来，在岸边吃草。</verse>
    <verse value="19">接着，有七头又瘦又弱的母牛上来，是我在埃及从来没有看过的瘦牛。</verse>
    <verse value="20">这些又瘦又弱的牛把那七头肥壮的牛吃掉了，</verse>
    <verse value="21">却仍然是那么瘦弱，看不出它们吞下了肥壮的牛。这时，我醒了。</verse>
    <verse value="22">我又做了一个梦：我梦见有一棵麦茎长了七个又饱满又成熟的麦穗，</verse>
    <verse value="23">接着又长出了七个枯瘦、被东风吹焦了的麦穗。</verse>
    <verse value="24">这些焦瘦的麦穗把那七个饱满的麦穗吞了下去。我把这些梦告诉巫师，可是没有人能够替我解梦。”</verse>
    <verse value="25">约瑟对王说：“其实这两个梦可以当作一个梦解释，有相同的意思。上帝已经把自己要做的事预先告诉陛下了。</verse>
    <verse value="26">那七头肥壮的母牛代表七年，那七个饱满的麦穗也代表七年；这两个梦有相同的意思。</verse>
    <verse value="27">接着上来的那七头瘦弱的母牛和那七个枯瘦、被东风吹焦了的麦穗都代表七个荒年。</verse>
    <verse value="28">就像我刚刚奉告陛下的，上帝已经把自己要做的事预先指示陛下了。</verse>
    <verse value="29">埃及全境将有七个前所未有的丰年，</verse>
    <verse value="30">接着有七个荒年。饥荒将毁坏埃及全境，使人忘记从前有过丰年；</verse>
    <verse value="31">饥荒严重得使人再也记不起从前的丰年。</verse>
    <verse value="32">陛下重复做了两个梦，这表示上帝决意在不久的将来实现他的计划。</verse>
    <verse value="33">“因此，我建议陛下起用有智慧有远见的人，派他管理国政，</verse>
    <verse value="34">并指派其他官员，在七个丰年期间，征收全国农产物的五分之一。</verse>
    <verse value="35">命令他们在将要来临的丰年期间收集五谷，在各城储备粮食，派人管理。</verse>
    <verse value="36">在接踵而来的荒年期间，这些囤粮可以供应全国人民，使人民不至于饿死。”</verse>
    <b>约瑟受命治理埃及</b>
    <br />
    <verse value="37">王和他的臣仆都赞成这政策。</verse>
    <verse value="38">于是王对他的臣仆说：“我们再也找不到比约瑟更理想的人，因为有上帝的灵与他同在！”</verse>
    <verse value="39">王对约瑟说：“上帝既然把这一切指示你，你一定比谁都有智慧，更有远见。</verse>
    <verse value="40">我要派你治理我的国；我的人民都要服从你的命令。在本国，只有我的权力高过你。</verse>
    <verse value="41">现在我任命你作埃及的首相。”</verse>
    <verse value="42">王拿下自己手指上的印章戒指，把它戴在约瑟的手指上，又把上等麻纱制成的外袍披在约瑟身上，把金项练挂在约瑟的脖子上。</verse>
    <verse value="43">他又让约瑟坐第二号御车，有警卫前导，一路喊着：“回避！回避！”这样，约瑟被任命为首相，治理埃及全国。</verse>
    <verse value="44">王对约瑟说：“我是王，但在埃及全境，如果没有你的许可，任何人都不准随便行动。”</verse>
    <verse value="45">王赐约瑟一个埃及名字，叫撒发那特·巴内亚，又把希利坡里城的祭司波提非拉的女儿亚西纳给他作妻子。约瑟三十岁时开始为埃及王效劳；他离开王宫，到埃及各地视察。</verse>
    <verse value="46">并于上节</verse>
    <verse value="47">在七个丰年期间，农产丰收。</verse>
    <verse value="48">约瑟收集五谷，在各城镇设立储藏中心，囤积从周围各地收集的粮食。</verse>
    <verse value="49">他大量收集五谷，多得像海滩的砂粒，无法计量。</verse>
    <verse value="50">在荒年没有到以前，约瑟的妻子亚西纳给他生了两个儿子。</verse>
    <verse value="51">他说：“上帝使我忘记所有的苦难和乡愁。”因此他给长子取名玛拿西。</verse>
    <verse value="52">他又说：“上帝使我在困苦之地繁盛起来。”于是他给第二个儿子取名以法莲。</verse>
    <verse value="53">埃及人享受的丰年结束了，</verse>
    <verse value="54">就像约瑟的预言，七个荒年接踵而来。虽然周围各地都闹饥荒，但是埃及到处有粮。</verse>
    <verse value="55">等埃及人要捱饿的时候，他们向王求粮。王命令他们去见约瑟，一切遵从他的安排。</verse>
    <verse value="56">饥荒越来越严重，遍及全国；于是约瑟开放所有的仓库，把存粮卖给埃及人。</verse>
    <verse value="57">周围各国的人也都来向约瑟买粮，因为天下到处饥荒，灾情非常严重。</verse>
  </content>
</chapter>