<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以斯拉到达耶路撒冷</b>
    <br />
    <verse value="1">好些年后，亚达薛西作波斯皇帝时，以斯拉从巴比伦回来。他的祖先可追溯到大祭司亚伦；他的族谱如下：以斯拉是西莱雅的儿子，西莱雅是亚撒利雅的儿子，亚撒利雅是希勒家的儿子，</verse>
    <verse value="2">希勒家是沙龙的儿子，沙龙是撒督的儿子，撒督是亚希突的儿子，</verse>
    <verse value="3">亚希突是亚玛利雅的儿子，亚玛利雅是亚撒利雅的儿子，亚撒利雅是米拉约的儿子，</verse>
    <verse value="4">米拉约是西拉希雅的儿子，西拉希雅是乌西的儿子，乌西是布基的儿子，</verse>
    <verse value="5">布基是亚比书的儿子，亚比书是非尼哈的儿子，非尼哈是以利亚撒的儿子，以利亚撒是亚伦的儿子。</verse>
    <verse value="6">以斯拉是一个饱学之士，精通上主——以色列上帝颁给摩西的法律。因为上主——以色列的上帝赐福给以斯拉，以斯拉要求皇帝的每一件事，皇帝都准他。</verse>
    <verse value="7">亚达薛西在位的第七年，以斯拉跟一群以色列人从巴比伦动身回耶路撒冷。这群人包括祭司、利未人、圣殿歌手、圣殿守卫，和工人。</verse>
    <verse value="8">他们离开巴比伦是正月初一日；由于得到上帝的帮助，他们在五月初一就到达耶路撒冷。</verse>
    <verse value="9">并于上节</verse>
    <verse value="10">以斯拉一生专心研究并实行上主的法律，又把一切法律条例教导以色列人民。</verse>
    <b>亚达薛西皇帝给以斯拉的文件</b>
    <br />
    <verse value="11">亚达薛西皇帝把以下的诏书颁给以斯拉；以斯拉是祭司和经学专家，精通上主赐给以色列的诫命和法律。</verse>
    <verse value="12">“我——亚达薛西，诸王之王，赐谕给精通天上上帝法律的经学专家以斯拉祭司：</verse>
    <verse value="13">“我命令帝国内的以色列人、祭司、利未人，凡愿意的人都可以跟你一道回耶路撒冷。</verse>
    <verse value="14">我，连同我的七个参谋，派你去调查耶路撒冷和犹大的情况，看看人民有没有遵守那付托给你的上帝的法律。</verse>
    <verse value="15">你要带我和我的参谋甘心奉献的金银供物给那位住在耶路撒冷圣殿的以色列的上帝。</verse>
    <verse value="16">你也要带着你在巴比伦省征收的一切金子和银子，以及以色列人和祭司们自愿献给耶路撒冷上帝圣殿的礼物。</verse>
    <verse value="17">“你要谨慎用这些钱买公牛、公绵羊、小绵羊、榖物，和酒，奉献在耶路撒冷圣殿的祭坛上。</verse>
    <verse value="18">剩下的金银，你可以按照你上帝的旨意，用在你和你同胞认为妥当的地方。</verse>
    <verse value="19">你要把所有交给你那些圣殿事奉用的器皿献给在耶路撒冷的上帝。</verse>
    <verse value="20">此外，圣殿所需要的其他东西，你都可以从国库取用。</verse>
    <verse value="21">“我命令所有在河西省的财政官员，尽快供给这个精通天上上帝法律的经学专家——以斯拉祭司所要求的每一样东西；</verse>
    <verse value="22">最高限度可达：银子三千四百公斤，麦子一万公斤，酒两千公升，橄榄油两千公升；至于盐，不受限制。</verse>
    <verse value="23">天上上帝为他圣殿所命令的，你们都要热心去做。这样，他才不会向我和继承我王位的人发怒。</verse>
    <verse value="24">你们不许向祭司、利未人、歌手、守卫、工人，或任何跟这圣殿有关的人征税。</verse>
    <verse value="25">“以斯拉，你要用上帝给你的智慧，指派行政官员和审判官去治理全河西省的人民，就是那些遵守你上帝法律的人民。你必须把那法律教导不明白的人。</verse>
    <verse value="26">如果有人不服从你上帝的法律或这帝国的法律，必须立刻受严厉的处罚：处死，或放逐，或没收财产，或监禁。”</verse>
    <b>以斯拉颂赞上帝</b>
    <br />
    <verse value="27">以斯拉说：“愿上主——我们祖先的上帝受赞美！他使皇帝自愿以这方式让耶路撒冷上主的圣殿得尊荣。</verse>
    <verse value="28">上帝的恩典使我赢得皇帝、他的参谋们，以及他一切有权势的官员们的赞助。上主——我的上帝赐给我勇气，使我能召聚很多以色列宗族的领袖跟我一道回去。”</verse>
  </content>
</chapter>