<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>终止杂婚的方案</b>
    <br />
    <verse value="1">以斯拉伏在圣殿前面祷告，哭泣，承认这些罪的时候，有一大群以色列人，包括男女和小孩，聚集围绕着他，悲伤痛哭。</verse>
    <verse value="2">以拦宗族耶歇的儿子示迦尼对以斯拉说：“我们娶了外族女子，对上帝不忠；虽然这样，以色列还有一线希望。</verse>
    <verse value="3">现在，我们必须向上帝立严肃的誓约：我们要把这些女子和她们的孩子送走。我们要听从你和那些敬重上帝命令的人的忠告。我们要奉行上帝法律的要求。</verse>
    <verse value="4">你有责任把这事付诸行动。我们支持你；你应该有勇气去办这事。”</verse>
    <verse value="5">于是，以斯拉要祭司、利未人，以及其余民众的领袖们发誓，保证他们要照示迦尼的建议去做。他们照着做了。</verse>
    <verse value="6">接着，以斯拉从圣殿前面走进以利亚实儿子约哈难的房间，在那里过夜，他不吃不喝，为流亡人民的不忠哀伤。</verse>
    <verse value="7">民间领袖发令到全耶路撒冷和犹大，要所有从流亡归来的人到耶路撒冷聚集。如果有人在三天内不到，他的财产要被没收；他要从会众中开除。</verse>
    <verse value="8">并于上节</verse>
    <verse value="9">三天内，就是九月二十日，所有住在犹大和便雅悯境内的人都到了耶路撒冷，集合在圣殿的广场。那天，雨下得很大，由于天气的关系和这集会的重要性，每个人都战栗发抖。</verse>
    <verse value="10">祭司以斯拉站起来，对他们说：“你们不忠实，娶了外族女子，使以色列犯了罪。</verse>
    <verse value="11">现在，你们要向上主——你们祖先的上帝认罪，做他喜悦的事，要跟住在我们土地的外族人断绝关系，离开你们的外族妻子。”</verse>
    <verse value="12">民众大声回答：“你怎么说，我们就怎么做。”</verse>
    <verse value="13">不过，他们又说：“会众这么多，雨又这么大，我们不能这样老站在外面。这不是一两天能办完的事，因为有很多人都卷入这罪中。</verse>
    <verse value="14">让我们的官长留在耶路撒冷为会众处理这件事。叫那些娶了外族妻子的人在指定的时间跟他城里的领袖和审判官一起来。这样，上帝对这事的怒气就会消除。”</verse>
    <verse value="15">大家都赞成这计划，只有亚撒黑的儿子约拿单和特瓦的儿子雅哈谢两人反对；他们有米书兰和利未人沙比太的支持。</verse>
    <verse value="16">流亡归来的人都接受这计划，所以以斯拉祭司就从族长中指定一些人，记下他们的名字。十月初一日，这些人开始调查，</verse>
    <verse value="17">到正月初一日，他们把所有娶外族女子的案件都调查过了。</verse>
    <b>娶外族女子的人</b>
    <br />
    <verse value="18">以下是娶外族女子的人的名单：祭司（以宗族排列）：约萨达的子孙，耶书亚和他兄弟们的宗族：玛西雅、以利以谢、雅立、基大利。</verse>
    <verse value="19">他们答应跟妻子离婚，献上了一只公绵羊作牲祭，替他们赎罪。</verse>
    <verse value="20">音麦宗族：哈拿尼、西巴第雅。</verse>
    <verse value="21">哈琳宗族：玛西雅、以利雅、示玛雅、耶歇、乌西雅。</verse>
    <verse value="22">巴施户珥宗族：以利约乃、玛西雅、以实玛利、拿坦业、约撒拔、以利亚撒。</verse>
    <verse value="23">利未人：约撒拔、示每、基拉雅（又叫基利他）、比他希雅、犹大、以利以谢。</verse>
    <verse value="24">歌手：以利亚实。圣殿守卫：沙龙、提联、乌利。</verse>
    <verse value="25">其他的人：巴录宗族：拉米、耶西雅、玛基雅、米雅民、以利亚撒、玛基亚、比拿雅。</verse>
    <verse value="26">以拦宗族：玛他尼、撒迦利亚、耶歇、押底、耶利末、以利雅。</verse>
    <verse value="27">萨土宗族：以利约乃、以利亚实、玛他尼、耶利末、撒拔、亚西撒。</verse>
    <verse value="28">比拜宗族：约哈难、哈拿尼雅、萨拜、亚勒。</verse>
    <verse value="29">巴尼宗族：米书兰、玛鹿、亚大雅、雅述、示押、耶利末。</verse>
    <verse value="30">巴哈·摩押宗族：阿底拿、基拉、比拿雅、玛西雅、玛他尼、比撒列、宾内、玛拿西。</verse>
    <verse value="31">哈琳宗族：以利以谢、伊示雅、玛基雅、示玛雅、西缅、便雅悯、玛鹿、示玛利雅。</verse>
    <verse value="32">并于上节</verse>
    <verse value="33">哈顺宗族：玛特乃、玛达他、撒拔、以利法列、耶利买、玛拿西、示每。</verse>
    <verse value="34">巴尼宗族：玛玳、暗兰、乌益、比拿雅、比底雅、基禄、瓦尼雅、米利末、以利亚实、玛他尼、玛特乃、雅扫。</verse>
    <verse value="35">并于上节</verse>
    <verse value="36">并于上节</verse>
    <verse value="37">并于上节</verse>
    <verse value="38">宾内宗族：示每、示利米雅、拿单、亚大雅、玛拿底拜、沙赛、沙赖、亚萨利、示利米雅、示玛利雅、沙龙、亚玛利雅、约瑟。</verse>
    <verse value="39">并于上节</verse>
    <verse value="40">并于上节</verse>
    <verse value="41">并于上节</verse>
    <verse value="42">并于上节</verse>
    <verse value="43">尼波宗族：耶利、玛他提雅、撒拔、西比拿、雅玳、约珥、比拿雅。</verse>
    <verse value="44">以上这些人都娶了外族的女子。他们都把妻子和儿女送走。</verse>
  </content>
</chapter>