<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>祭司和利未人的名单</b>
    <br />
    <verse value="1">以下是祭司和利未人的名单；他们都是跟撒拉铁的儿子所罗巴伯和大祭司耶书亚一起从流亡返回的人。</verse>
    <verse value="2">祭司有：西莱雅、耶利米、以斯拉、亚玛利雅、玛鹿、哈突、示迦尼、利宏、米利末、易多、近顿、亚比雅、米雅民、玛底雅、璧迦、示玛雅、约雅立、耶大雅、撒路、亚木、希勒家，和耶大雅。这些人在耶书亚时代是祭司中的领袖。</verse>
    <verse value="3">并于上节</verse>
    <verse value="4">并于上节</verse>
    <verse value="5">并于上节</verse>
    <verse value="6">并于上节</verse>
    <verse value="7">并于上节</verse>
    <verse value="8">利未人有：负责主唱感谢诗歌的耶书亚、宾内、甲篾、示利比、犹大、玛他尼；</verse>
    <verse value="9">在诗班里负责应唱的有八布迦、乌尼，和他们的同事利未人。</verse>
    <b>大祭司耶书亚的后代</b>
    <br />
    <verse value="10">耶书亚是约雅金的父亲；约雅金是以利亚实的父亲；以利亚实是耶何耶大的父亲；</verse>
    <verse value="11">耶何耶大是约拿单的父亲；约拿单是押杜亚的父亲。</verse>
    <b>祭司宗族的族长</b>
    <br />
    <verse value="12">约雅金作大祭司的时候，以下的祭司是祭司宗族的族长：西莱雅族的米拉雅，耶利米族的哈拿尼雅，以斯拉族的米书兰，亚玛利雅族的约哈难，米利古族的约拿单，示巴尼族的约瑟，哈琳族的押拿，米拉约族的希勒恺，易多族的撒迦利亚，近顿族的米书兰，亚比雅族的细基利，米拿民族的某氏，摩亚底族的比勒太，璧迦族的沙母亚，示玛雅族的约拿单，约雅立族的玛特乃，耶大雅族的乌西，撒来族的加莱，亚木族的希伯，希勒家的哈沙比雅，耶大雅族的拿坦业。</verse>
    <verse value="13">并于上节</verse>
    <verse value="14">并于上节</verse>
    <verse value="15">并于上节</verse>
    <verse value="16">并于上节</verse>
    <verse value="17">并于上节</verse>
    <verse value="18">并于上节</verse>
    <verse value="19">并于上节</verse>
    <verse value="20">并于上节</verse>
    <verse value="21">并于上节</verse>
    <b>祭司和利未家族的记录</b>
    <br />
    <verse value="22">在以利亚实、耶何耶大、约哈难、押杜亚作大祭司的时候，利未家族和祭司家族族长的记录被保存下来。这记录是在大流士作波斯皇帝时完成的。</verse>
    <verse value="23">但是，记在官方记录上的利未家族族长只到以利亚实的孙子约哈难的时代为止。</verse>
    <b>分派圣殿职责</b>
    <br />
    <verse value="24">在哈沙比雅、示利比、约书亚、宾内、甲篾的指导之下，利未人一班一班地组织起来。按照神的人——大卫王的指示，一次两班，一唱一应地赞美上帝，感谢上帝。</verse>
    <verse value="25">以下是负责看守圣殿门旁边库房的圣殿守卫：玛他尼、八布迦、俄巴底亚、米书兰、达们、亚谷。</verse>
    <verse value="26">这些人是约撒达的孙子耶书亚的儿子约雅金时代的人；那时期也是省长尼希米的时代，经学专家祭司以斯拉的时代。</verse>
    <b>尼希米献城墙</b>
    <br />
    <verse value="27">献耶路撒冷城墙的时候，利未人从他们住的地方被召来参加奉献典礼。他们用感谢的诗歌、钹、琴瑟的音乐来庆祝。</verse>
    <verse value="28">唱歌的利未家族从耶路撒冷周围的地区、尼陀法附近的村镇，</verse>
    <verse value="29">并从伯·吉甲、迦巴、押玛弗等地聚集。</verse>
    <verse value="30">祭司和利未人为他们自己和民众，以及城门、城墙主持洁净的仪式。</verse>
    <verse value="31">我召集犹大的领袖在城墙顶上，叫他们分别带领两大队民众绕着城游行，感谢上帝。第一队向右，在城墙顶上朝垃圾门前进。</verse>
    <verse value="32">何沙雅走在歌手们后面，而他的后面跟着半数的犹大领袖。</verse>
    <verse value="33">再后面走的是吹着号角的祭司，有亚撒利雅、以斯拉、米书兰、犹大、便雅悯、示玛雅，和耶利米。再下一个是撒迦利亚；他是约拿单的儿子，示玛雅的孙子。他的祖先包括亚萨宗族的玛他尼、米该亚，和撒刻。</verse>
    <verse value="34">并于上节</verse>
    <verse value="35">并于上节</verse>
    <verse value="36">他后面跟着他那一宗族的其他人员：有示玛雅、亚撒利、米拉莱、基拉莱、玛艾、拿坦业、犹大，和哈拿尼。他们都拿着神的人——大卫王所弹奏的那种乐器。经学专家以斯拉引导这一队前进。</verse>
    <verse value="37">在泉门那地方，他们走上通往大卫城的台阶，经过大卫的宫殿，然后回到城东边水门那里的城墙。</verse>
    <verse value="38">另一队感谢的队伍向左，沿着城墙顶前进，我跟着另一半的民众走。我们经过炉楼，来到宽墙，</verse>
    <verse value="39">从那里再走，经过以法莲门、耶沙拿门、鱼门、哈楠业楼、百楼，直到羊门。我们在圣殿护卫门的地方结束了游行。</verse>
    <verse value="40">这样，两边感谢上帝的队伍到达了圣殿区域。除了跟我一起的领袖之外，</verse>
    <verse value="41">我这一队还包括以下吹着号角的祭司：以利亚金、玛西雅、米拿民、米该雅、以利约乃、撒迦利亚、哈楠尼亚。</verse>
    <verse value="42">他们后面有玛西雅、示玛雅、以利亚撒、乌西、约哈难、玛基雅、以拦、以谢。伊斯拉希雅领导的歌手们高声歌唱。</verse>
    <verse value="43">那一天，我们献了很多祭；民众都非常高兴，因为上帝使他们大大地快乐。妇女和孩子们也参加庆祝。耶路撒冷的欢乐声在老远的地方都听得见。</verse>
    <b>预备敬拜的需要</b>
    <br />
    <verse value="44">那时候，有一些人被派看管库房，就是存放每年初熟的五榖和水果以及什一捐的地方。这些人负责从各城附近的农庄收集法律上规定给祭司和利未人的捐献物。犹大所有的居民都很满意祭司和利未人，</verse>
    <verse value="45">因为他们遵照上帝的命令主持了洁净的仪式和其他仪式。圣殿歌手和圣殿守卫也按照大卫王和他儿子所罗门的规定执行任务。</verse>
    <verse value="46">从大卫王和音乐家亚萨的时代以来，歌手们一直是领导唱颂赞、感谢上帝之歌的人。</verse>
    <verse value="47">所罗巴伯时代和尼希米时代，以色列人每天要送礼物给圣殿歌手和圣殿守卫。人民给利未人一份应得的捐献物；利未人再给祭司们应得的一份。</verse>
  </content>
</chapter>