<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>约瑟的银酒杯失踪</b>
    <br />
    <verse value="1">约瑟命令管家说：“你要按照他们所能负载的，把粮食装满各人的袋子，并且把各人的钱放回袋子里。</verse>
    <verse value="2">至于那个最年轻的，你要把我的银酒杯和他买粮的钱都放在他的袋子里。”管家就遵命做了。</verse>
    <verse value="3">第二天一早，这些兄弟和他们的驴都被打发走了。</verse>
    <verse value="4">他们离城不远，约瑟就对管家说：“你赶快去追那些人，追上的时候，要问他们：‘你们为什么以恶报善呢？</verse>
    <verse value="5">为什么偷走我主人的银酒杯呢？那酒杯是他喝酒用的，也是占卜用的；你们犯严重的罪了！’”</verse>
    <verse value="6">管家追上他们的时候，就对他们说这些话。</verse>
    <verse value="7">他们回答：“先生，你这话到底指什么呢？我们发誓，我们没有做这种事。</verse>
    <verse value="8">你知道，我们上次在袋子里发现的那些钱，也从迦南带来奉还。我们怎么会偷走你主人家里的金银呢？</verse>
    <verse value="9">先生，你若在任何仆人的袋子里找到酒杯，那人就该死；其余的也愿意作你的奴隶。”</verse>
    <verse value="10">管家说：“我同意你们这话。但是我只要那偷走酒杯的人留下作我的奴隶，其余的可以自由回去。”</verse>
    <verse value="11">于是大家很快地把袋子卸在地上，各人打开自己的袋子。</verse>
    <verse value="12">管家仔细搜查，先从老大的袋子开始，查到最小的。结果，酒杯在便雅悯的袋子里找到了。</verse>
    <verse value="13">兄弟们都悲伤地撕裂衣服，把行李再驮在驴背上，回城里去了。</verse>
    <verse value="14">犹大和其余的兄弟到约瑟家时，约瑟还在那里；他们就向他跪拜。</verse>
    <verse value="15">约瑟说：“你们干的是什么呢？你们不晓得我这种地位的人能占卜出你们的行动吗？”</verse>
    <verse value="16">犹大回答：“我主啊，我们还有什么可说的呢？还能喊冤或辩屈吗？上帝已经揭开我们的罪！现在，不只是那个被找到有酒杯的，连我们也都得作你的奴隶！”</verse>
    <verse value="17">约瑟说：“不！我绝不做这样的事。只有那个拿走酒杯的该作我的奴隶；其余的人可以平平安安回你们父亲那里去。”</verse>
    <b>犹大替便雅悯哀求</b>
    <br />
    <verse value="18">犹大走上前，对约瑟说：“我主啊，恳求你准我直率地向你陈情。你跟王同等，求你别对你仆人发怒。</verse>
    <verse value="19">我主啊，你问过我们：‘你们有父亲或其他兄弟没有？’</verse>
    <verse value="20">我们回答：‘我们有一位年老的父亲，还有一个小弟弟，是父亲年老的时候生的。这弟弟的亲哥哥死了；他是他们生母留下来惟一的孩子，所以父亲很疼爱他。’</verse>
    <verse value="21">我主啊，你吩咐我们带他来，让你亲眼看看，</verse>
    <verse value="22">但是我们说过，这孩子不可离开他父亲；要是离开，他父亲一定会死。</verse>
    <verse value="23">可是我主说：‘除非你们把小弟弟一起带来，不准你们再来见我。’</verse>
    <verse value="24">“我们回到父亲那里，把我主的话告诉他。</verse>
    <verse value="25">后来，他要我们再来买粮。</verse>
    <verse value="26">我们对他说：‘我们不能去，除非最小的弟弟跟我们同行，我们不能再见那人；除非我们的小弟弟跟我们一道去，我们是不能去的。’</verse>
    <verse value="27">父亲对我们说：‘你们知道，我的妻子蕾洁只给我生了两个儿子，</verse>
    <verse value="28">其中的一个已经离开我去了。自从他离开以后，我没有再见过他；他一定被野兽撕碎了。</verse>
    <verse value="29">现在你们要带这最小的离开我。要是他在路上遇到意外，你们就使我白发苍苍、悲悲惨惨地进坟墓了！’”</verse>
    <verse value="30">犹大继续说：“因此，我主啊，我父亲的命跟这孩子的命相连。要是我们不带这孩子回去，他见不到这孩子，一定没命；我们岂不使他白发苍苍、悲悲惨惨地进坟墓？</verse>
    <verse value="31">并于上节</verse>
    <verse value="32">不但这样，我亲自向父亲担保，告诉他，要是我不把孩子带回给他，我愿意终生担受罪责。</verse>
    <verse value="33">因此，我主啊，我愿意留在这里，替这孩子作你的奴隶。请让他跟他哥哥们回去。</verse>
    <verse value="34">要是这孩子不跟我回去，我怎能回去见我父亲呢？我不忍心看见父亲遭遇这样的灾难。”</verse>
  </content>
</chapter>