<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>约瑟向他兄弟表明自己的身份</b>
    <br />
    <verse value="1">约瑟在侍从面前再也无法抑制自己的情感，于是命令他们离开，到外面去。约瑟向兄弟们表明自己身份的时候，别人都不在场。</verse>
    <verse value="2">可是他号啕大哭的声音被埃及人听到，消息就传到王宫。</verse>
    <verse value="3">约瑟向他的兄弟们说：“我就是约瑟！父亲还健在吗？”兄弟们一听见这话都吓呆了，答不出话来。</verse>
    <verse value="4">约瑟请他们上前，他们就走近他。他说：“我就是被你们卖到埃及的弟弟约瑟。</verse>
    <verse value="5">但是，你们不要为这件事焦急自责。上帝为了保存大家的性命，亲自差我先到这里来。</verse>
    <verse value="6">这地方的饥荒到现在才两年，还有五年不能耕种，也不会有收成。</verse>
    <verse value="7">为要保存你们和你们的后代，上帝差我先到这里来，用这方法解救你们。</verse>
    <verse value="8">这样看来，差我来的是上帝，不是你们；他使我成为王的最高官员，作埃及的首相，治理全国。</verse>
    <verse value="9">“你们要赶快回到我父亲那里，告诉他，他的儿子约瑟这样说：‘上帝立了我作埃及全国的首相；请你不要耽延，赶快到我这里来。</verse>
    <verse value="10">你要带你的儿女、孙儿、牛羊，和一切所有的到歌珊附近住下，跟我相近；</verse>
    <verse value="11">这样，我就可以奉养你。还会有五年的饥荒，我不愿看见你跟全家和牲畜都饿死。’”</verse>
    <verse value="12">约瑟又说：“现在，你们跟我弟弟便雅悯都亲眼看见，是我——约瑟亲口向你们说这些话的。</verse>
    <verse value="13">你们要告诉父亲，我在埃及有很大权力，又向他报告你们亲眼看见的一切。你们要赶快接他到这里来。”</verse>
    <verse value="14">他拥抱着弟弟便雅悯大哭；他弟弟也在他怀里大哭。</verse>
    <verse value="15">接着，他一面哭，一面拥抱每一个哥哥，跟他们亲吻；然后，他的兄弟们开始跟他说话。</verse>
    <verse value="16">约瑟的兄弟们来到埃及的消息传到王宫，王和他的臣仆都非常高兴。</verse>
    <verse value="17">他对约瑟说：“告诉你兄弟们，用他们的牲畜满载货物，立刻回迦南去。</verse>
    <verse value="18">要他们把父亲和家眷都接到这里来。我要把埃及最好的土地赐给他们，让他们在这里享受丰足的生活。</verse>
    <verse value="19">你也要告诉他们，要从埃及带车辆回去，好迎接他们的妻子、儿女，跟他们的父亲一起来。</verse>
    <verse value="20">他们不必顾惜那边的产业，因为埃及全境最好的东西都是他们的。”</verse>
    <verse value="21">雅各的儿子们遵照这话做了。约瑟照着王的命令给他们车辆和路上需要的粮食。</verse>
    <verse value="22">他又送每一个哥哥一套衣服，但是给便雅悯五套衣服和三百块银子。</verse>
    <verse value="23">他送父亲十匹公驴，驮着埃及最好的东西；另送十匹母驴，驮着给父亲路上食用的谷物、面包，和其他食品。</verse>
    <verse value="24">他送走兄弟们，临行吩咐他们不可在路上争吵。</verse>
    <verse value="25">他们离开埃及，回到迦南他们父亲那里。</verse>
    <verse value="26">他们告诉父亲说：“约瑟还活着，并且作了埃及的首相。”雅各目瞪口呆，不敢相信他们的话。</verse>
    <verse value="27">但是，他一从他们听到约瑟要转告他的话，并且看见约瑟派来接他到埃及去的车辆，就不再惊讶。</verse>
    <verse value="28">他说：“够了！我儿约瑟还活着，趁我没死以前，我一定要去看他。”</verse>
  </content>
</chapter>