<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">于是，约瑟带五个兄弟去见王。他对王说：“我父亲和兄弟们从迦南带着牛羊和一切财物到这里来了；现在他们在歌珊地区。”</verse>
    <verse value="2">接着，他引兄弟们见王。</verse>
    <verse value="3">王问他们：“你们从事哪一行业？”他们回答：“陛下，我们跟我们的祖先一样，以牧放牲畜为生。</verse>
    <verse value="4">由于迦南地区饥荒严重，没有牧放羊群的草原，我们才移到这里来。请陛下容许我们住在歌珊地区。”</verse>
    <verse value="5">王对约瑟说：“现在你父亲和兄弟们都到了。</verse>
    <verse value="6">埃及的土地在他们面前，任由他们选择；他们可以住在国中最好的地区歌珊。如果他们当中有能干的人，就派他们看管我的牲畜。”</verse>
    <verse value="7">约瑟引他父亲雅各到王宫见埃及王。雅各给王祝福。</verse>
    <verse value="8">王问他：“你有多大年纪？”</verse>
    <verse value="9">雅各回答：“我寄居人世已有一百三十年。这些岁月又短又苦，远不如我祖先的。”</verse>
    <verse value="10">临别，雅各又给王祝福，然后退出。</verse>
    <verse value="11">约瑟遵照王的命令把父亲和兄弟们安置在埃及；他把靠近兰塞城、国中最好的土地给他们作产业，</verse>
    <verse value="12">并且配给粮食给父亲和兄弟们，以及父亲的家属，连最年幼的也包括在内。</verse>
    <b>饥荒</b>
    <br />
    <verse value="13">饥荒非常严重，到处缺粮；埃及人和迦南人都饿得体力衰弱。</verse>
    <verse value="14">他们来买粮食的时候，约瑟收取他们的金钱，交到王宫去。</verse>
    <verse value="15">当埃及和迦南的钱用光后，埃及民众来见约瑟，要求他说：“我们的钱都用光了，请想办法给我们粮食，免得我们饿死。”</verse>
    <verse value="16">约瑟回答：“如果钱用光了，可带你们的牲畜来换粮食。”</verse>
    <verse value="17">因此他们把牲畜带到约瑟那里，约瑟就用粮食交换他们的马、牛、羊、驴。那一年，他用囤粮交换民间所有的牲畜。</verse>
    <verse value="18">第二年，他们又来要求：“我主啊，我们不能骗你，我们的钱都用完了，牲畜也都归你了。现在，除了我们的身体和土地以外，什么都没有了。</verse>
    <verse value="19">请替我们想办法，免得我们死亡。我们的田地荒废；求你用粮食交换我们和我们的土地。王拥有我们的土地；我们愿意作王的奴隶，替他耕种。请你给我们粮食，让我们活下去；给我们种子，让我们播种田地。”</verse>
    <verse value="20">约瑟替王收买了埃及所有的土地。那时候饥荒更加严重；埃及人都被迫卖掉土地；所有的土地都归属于王。</verse>
    <verse value="21">至于人，约瑟使埃及境内的人都成为农奴；</verse>
    <verse value="22">只有祭司的土地他没有收买，因为他们从王领受生活津贴，不必变卖自己的土地。</verse>
    <verse value="23">约瑟对人民说：“既然我现在替王买下你们和你们的土地，我就供给种子让你们播种。</verse>
    <verse value="24">收割的时候，你们要把收成的五分之一交给王，其余的归你们自己和你们的家属作粮食，也作种子。”</verse>
    <verse value="25">他们回答：“我主啊，你救了我们的命，恩待我们，我们愿意作王的奴隶。”</verse>
    <verse value="26">约瑟为埃及制定法律：凡农产收成，五分之一要归王。这法律到今天仍然有效，只有祭司的土地不归于王。</verse>
    <b>雅各最后的要求</b>
    <br />
    <verse value="27">以色列人住在埃及的歌珊地区，在那里繁盛发达、人口大增。</verse>
    <verse value="28">雅各在埃及住了十七年，到一百四十七岁。</verse>
    <verse value="29">他将死的时候，差人去召约瑟来，对他说：“请你把手放在我的双腿之间，发誓不把我葬在埃及。</verse>
    <verse value="30">我死后，你要把我带出埃及，葬在我祖先埋葬的地方。”约瑟说：“我一定照你的吩咐做。”</verse>
    <verse value="31">雅各说：“向我发誓吧！”约瑟就向他发誓；于是雅各在床上感谢上帝。</verse>
  </content>
</chapter>