<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>雅各的遗嘱</b>
    <br />
    <verse value="1">雅各召集他儿子们，对他们说：“到我面前来，我要把你们将来要遇到的事告诉你们：</verse>
    <verse value="2">雅各的儿子们哪，要一起来，要听！要留心听你们父亲以色列的话。</verse>
    <verse value="3">我的长子吕便哪，你是我的精力；你是我成人后生的第一个儿子，是我最强壮最值得骄傲的儿子。</verse>
    <verse value="4">你像洪水泛滥，控制不了；你跟父亲的妾同床，污辱了你父亲的床榻；所以你不能居首位。</verse>
    <verse value="5">西缅、利未是难兄难弟；他们同谋以刀剑行凶。</verse>
    <verse value="6">我不参与他们的阴谋，不跟他们同伙；因为他们在烈怒中杀人，任意砍断牛的腿筋。</verse>
    <verse value="7">他们暴躁忿怒，该受诅咒；他们狂暴残忍，该受惩罚。我要使他们分散在以色列全境；我要使他们散居以色列人当中。</verse>
    <verse value="8">犹大呀，你的兄弟们要称赞你。你要掐住敌人的脖子；你的兄弟们要在你面前下拜。</verse>
    <verse value="9">犹大像少壮的狮子，扑取猎物，回到洞穴；它伸直身子躺卧，谁都不敢惊动它！</verse>
    <verse value="10">犹大将始终掌握王权；他的后代要长久统治。万国要向他进贡；万民要向他跪拜。</verse>
    <verse value="11">他把小驴拴在葡萄树，拴在最好的葡萄树上。他在血红的酒池洗涤衣服。</verse>
    <verse value="12">他因饮酒而双眼发红；他因喝奶而牙齿雪白。</verse>
    <verse value="13">西布伦要住在海边。他将成为船只停泊的港口；他的领土伸延到西顿。</verse>
    <verse value="14">以萨迦像粗壮的驴，蹲伏在羊圈之间。</verse>
    <verse value="15">他喜欢安定的地方，爱好肥美的土地。他屈肩负重，被奴役，做苦工。</verse>
    <verse value="16">但要统治自己的子民，像以色列其他支族。</verse>
    <verse value="17">但要像路旁的蛇，小径边的毒蛇；它咬伤马蹄，使骑士往后坠地。</verse>
    <verse value="18">上主啊，我等候你的拯救！</verse>
    <verse value="19">迦得将被强盗袭击；他却要转身追赶他们。</verse>
    <verse value="20">亚设的土地是丰富的粮仓；他有美食可供奉君王。</verse>
    <verse value="21">拿弗他利是奔放的母鹿，它生下可爱的小鹿。</verse>
    <verse value="22">约瑟像泉水旁的野驴，像山冈上的小野马。</verse>
    <verse value="23">敌人猛烈攻击他，以弓，以箭追赶他。</verse>
    <verse value="24">但是依靠雅各大能的上帝，他的弓仍然坚硬；依靠牧人——以色列的保护者，他的手臂仍然有力。</verse>
    <verse value="25">是你父亲的上帝帮助你，全能者上帝赐福给你。他赐给你天上的甘霖、地下的泉水，牛马成群，子孙众多。</verse>
    <verse value="26">他使你五谷丰收，鲜花常开；有亘古的山冈、永在的峻岭。愿这一切福泽降在约瑟头上，降在兄弟中最卓越的那一位身上。</verse>
    <verse value="27">便雅悯像凶猛的豺狼。他清晨吞食猎物，晚间瓜分掠夺品。”</verse>
    <verse value="28">以上是以色列十二支族之父临终时对每一个儿子所说的话；他用合适的话祝福每一个儿子。</verse>
    <b>雅各的死和埋葬</b>
    <br />
    <verse value="29">雅各吩咐他儿子们：“我快死了，要到列祖那里去。你们要把我跟我祖先葬在一起，在赫人以弗仑田间的一个洞里。</verse>
    <verse value="30">这个洞在迦南，在幔利东边的麦比拉，是亚伯拉罕向赫人以弗仑买下来作坟地的。</verse>
    <verse value="31">亚伯拉罕和他的妻子莎拉葬在那里；以撒和他的妻子丽百加也葬在那里；我也把丽亚葬在那里。</verse>
    <verse value="32">这块土地和洞穴是从赫人买过来的；你们要把我葬在那里。”</verse>
    <verse value="33">雅各交代他儿子们这些话后，就躺下，气断而死。</verse>
  </content>
</chapter>