<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上帝赐摩西行神迹的力量</b>
    <br />
    <verse value="1">摩西回答上主：“要是以色列人不信我，不听我的话，说你从来没有向我显现过，我怎么办呢？”</verse>
    <verse value="2">上主问他：“你手里拿的是什么？”他回答：“一根杖。”</verse>
    <verse value="3">上主说：“把它扔在地上。”摩西把杖一扔就变成蛇；他就逃开。</verse>
    <verse value="4">上主对摩西说：“伸出手来，抓住蛇的尾巴。”摩西伸手抓住蛇的尾巴，蛇又变成杖。</verse>
    <verse value="5">上主说：“这样做就能够向以色列人证明，上主——他们祖宗的上帝，亚伯拉罕、以撒、雅各的上帝，曾经向你显现。”</verse>
    <verse value="6">上主又对摩西说：“把手插进衣襟里。”摩西就把手插进去；手抽出来的时候竟长了麻疯，像雪一样的白。</verse>
    <verse value="7">于是上主说：“再把手插进衣襟里。”他就照着做了，这次再抽出来，已经复原，跟身体的其他部分一样。</verse>
    <verse value="8">上主说：“他们若不信你，或不信第一个神迹，这一个神迹一定能使他们信服。</verse>
    <verse value="9">如果这两个神迹还不能使他们信服，他们仍旧不听你的话，你就取一点尼罗河的水，泼在地上，水会变成血。”</verse>
    <verse value="10">但是摩西说：“上主啊，不，请不要差我。我一向没有口才；你和我讲话以后也没改变。我就是这么一个笨口笨舌的人。”</verse>
    <verse value="11">上主对他说：“谁给人口才？谁使人耳聋口哑？谁使人看见？谁使人瞎眼？是我——上主。</verse>
    <verse value="12">你就去吧，我会帮你讲话；我会告诉你该讲什么。”</verse>
    <verse value="13">但是，摩西回答：“不，主啊，请差别人去。”</verse>
    <verse value="14">因此，上主对摩西动怒，说：“你不是有一个哥哥利未人亚伦吗？我知道他很有口才。他正出来迎接你；他一定很高兴看见你。</verse>
    <verse value="15">你告诉他该说什么；我会赐你和他口才；我会教导你该做什么。</verse>
    <verse value="16">他要作你的代言人，替你向民众说话，而你就像上帝一般，指示他说什么。</verse>
    <verse value="17">你带着这根杖，因为你将用它来行神迹。”</verse>
    <b>摩西回到埃及</b>
    <br />
    <verse value="18">于是，摩西回到他岳父叶特罗那里去，对他说：“请让我回埃及去，看看我的亲属是否还活着。”叶特罗同意了，就跟他道别。</verse>
    <verse value="19">当摩西还在米甸的时候，上主对他说：“你回埃及去吧，那些想杀你的人都死了。”</verse>
    <verse value="20">于是摩西带着他的妻子和两个儿子，叫他们骑上驴，向埃及出发；他手里拿着上帝要他带的杖。</verse>
    <verse value="21">上主又对摩西说：“回到埃及后，你一定要在埃及王面前行我赐你能力去行的各样神迹。但是我要使他的心刚硬，不放我的子民走。</verse>
    <verse value="22">那时候，你要告诉埃及王，上主这样说：‘以色列是我的长子。</verse>
    <verse value="23">我要你让我的儿子去敬拜我，你拒绝了，所以我要杀你的长子。’”</verse>
    <verse value="24">在回埃及的路上，摩西搭营过夜，在那里，上主遇见他，想杀他。</verse>
    <verse value="25">因此摩西的妻子西坡拉拿了一块锐利的石片，割掉她儿子的包皮，用它碰摩西的脚。就是因为这个割礼，西坡拉才对摩西说：“你真是我用割礼的血换来的丈夫。”因此，上主就没有杀摩西。</verse>
    <verse value="26">并于上节</verse>
    <verse value="27">同时，上主对亚伦说：“你到旷野去迎接摩西。”于是亚伦往上帝的山去迎见摩西；亚伦一看见摩西，就上前亲他。</verse>
    <verse value="28">摩西把上主要他到埃及去做的一切事，就是他要讲的话，他要行的神迹都告诉亚伦。</verse>
    <verse value="29">于是摩西和亚伦到埃及去，召集了以色列的长老们。</verse>
    <verse value="30">亚伦把上主告诉摩西的话都告诉他们；摩西也在人民面前行了上主要他行的神迹。</verse>
    <verse value="31">他们都相信了，他们一听见上主眷顾他们，也知道他看见他们受虐待的情形，就都跪下敬拜。</verse>
  </content>
</chapter>