<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上帝和他的子民</b>
    <br />
    <verse value="1">我的人民哪，要听我的教诲；你们要留心听我的话。</verse>
    <verse value="2">我要用比喻说明；我要用寓言揭开历史的奥秘：</verse>
    <verse value="3">就是我们所听见所知道、我们祖宗告诉我们的事。</verse>
    <verse value="4">我们不向子孙隐瞒这些事，却要向下一代说明：上主的权能和一切奇妙的作为。</verse>
    <verse value="5">他颁法律给以色列人民；他赐诫命给雅各的后裔。他命令我们的祖宗，要把他的法律传给子孙，</verse>
    <verse value="6">好使后代学习，再传给他们的子子孙孙。</verse>
    <verse value="7">这样，他们也会信靠上帝，不忘记他的作为，永远遵守他的诫命。</verse>
    <verse value="8">他们就不至于像祖宗一样，成为叛逆违命的人，对上帝没有坚定的信心，对他没有不变的忠贞。</verse>
    <verse value="9">以法莲的子孙虽用弓箭作战，临阵之日却逃之夭夭。</verse>
    <verse value="10">他们不遵守跟上帝立的约；他们不服从他的法律。</verse>
    <verse value="11">他们忘记了他的作为，忘记了他显给他们看的神迹。</verse>
    <verse value="12">上帝在琐安的田野，在埃及，当着他们祖宗的面前行了神迹。</verse>
    <verse value="13">他把海分开，领他们过去；他使水像墙一样站立。</verse>
    <verse value="14">白天他用云彩带领他们；黑夜他用火光照亮他们。</verse>
    <verse value="15">他在旷野裂开磐石，使他们饱饮深渊的水。</verse>
    <verse value="16">他使磐石涌出泉水，使水如同江河涌流。</verse>
    <verse value="17">可是，他们仍继续得罪上帝，在旷野背叛至高者。</verse>
    <verse value="18">他们故意试探上帝，索取他们所要的食物。</verse>
    <verse value="19">他们冒犯上帝，说：上帝能在旷野摆设盛筵吗？</verse>
    <verse value="20">他固然击打磐石，使水如泉滚滚涌出；可是他也能够供给我们粮食、为他的子民预备肉食吗？</verse>
    <verse value="21">上主因听见这话而震怒。他用火攻击他的子民雅各，对以色列怒气难抑；</verse>
    <verse value="22">因为他们不相信他，不倚赖他的拯救。</verse>
    <verse value="23">可是，他还是向天空发令，命令天门开启；</verse>
    <verse value="24">他从天上赐给他们粮食，降吗哪喂养他们。</verse>
    <verse value="25">于是他们吃了天使的食物；上帝使他们饱足。</verse>
    <verse value="26">他使东风吹起；他又运用威力激起南风。</verse>
    <verse value="27">他使飞鸟像沙尘降落，给他们肉食多得像海滩上的沙；</verse>
    <verse value="28">飞鸟降落在营中，在帐棚的四周。</verse>
    <verse value="29">他们都吃，且吃饱了；上帝照他们所要的给了他们。</verse>
    <verse value="30">但当他们贪吃不厌，他们的口还在咀嚼的时候，</verse>
    <verse value="31">上帝向他们发出烈怒，击杀了他们的壮士，除灭了以色列最优秀的青年。</verse>
    <verse value="32">尽管有这一切神迹，他们仍继续犯罪；尽管有这一切奇事，他们仍不肯相信。</verse>
    <verse value="33">因此他使他们的时日转瞬终结，使他们的生命突然遭受灾害。</verse>
    <verse value="34">他一击杀他们，他们就转向他；他们痛切悔改，再次寻求他。</verse>
    <verse value="35">他们想起上帝是他们的保护者，至高的上帝是他们的救赎者。</verse>
    <verse value="36">但他们满口谎言；他们的话都是虚伪。</verse>
    <verse value="37">他们对他不忠；他们不遵守跟他立的约。</verse>
    <verse value="38">然而，上帝怜悯他的子民：他赦免他们的罪，不消灭他们；他多次抑制怒气，不发烈怒。</verse>
    <verse value="39">他想起他们不过是脆弱必死的人，像一阵风，吹过而不复返。</verse>
    <verse value="40">他们在旷野再三背叛上帝；他们不断地使他伤心。</verse>
    <verse value="41">他们一再试探上帝，触怒了以色列的至圣者。</verse>
    <verse value="42">他们忘记了他无穷的大能，不记得他救他们脱离仇敌的日子，</verse>
    <verse value="43">忘记了他在埃及行的神迹，不记得他在琐安平原行的奇事。</verse>
    <verse value="44">他把大河的水变成血，使埃及人不能饮用。</verse>
    <verse value="45">他使苍蝇成群来伤害他们，使青蛙毁了他们的田地。</verse>
    <verse value="46">他使毛虫吃尽他们的榖物，叫蝗虫毁坏他们的田园。</verse>
    <verse value="47">他降冰雹摧毁他们的葡萄树，降霜冻坏他们的无花果树。</verse>
    <verse value="48">他降冰雹杀死他们的牛群，用闪电打死他们的羊群。</verse>
    <verse value="49">他使他们遭遇严重的灾难，以气愤、烈怒作死亡的使者打击他们。</verse>
    <verse value="50">他没有抑制自己的怒气；他不宽饶他们的命，却用瘟疫杀灭他们。</verse>
    <verse value="51">他击杀了埃及每一家的长子，击杀了含帐棚中强壮的头胎。</verse>
    <verse value="52">后来，他像牧者领出自己的子民，引导他们经过旷野。</verse>
    <verse value="53">他带领他们安全，无惊无忧；他们的仇敌却被海水淹没了。</verse>
    <verse value="54">他带他们来到他的圣地，到他亲自征服的山。</verse>
    <verse value="55">他在他子民面前赶走了异族，把土地分配给以色列的各支族，把异族的家给了自己的子民。</verse>
    <verse value="56">可是，他们试探并背叛了至高的上帝；他们不服从他的诫命。</verse>
    <verse value="57">他们跟祖宗一样叛逆不忠；他们跟松弛的弓一样不可靠。</verse>
    <verse value="58">他们筑造异教的祭坛惹动他的忿怒；他们用雕刻的偶像触发他的妒忌。</verse>
    <verse value="59">上帝一看见就发怒，完全弃绝以色列。</verse>
    <verse value="60">他抛弃了在示罗的帐棚，就是他和我们在一起时的居所。</verse>
    <verse value="61">他容许仇敌夺走了约柜，那彰显他权能、荣耀的象征。</verse>
    <verse value="62">他对自己的子民发怒，让他们死在仇敌手下。</verse>
    <verse value="63">他们的青年被战火吞灭；他们的少女找不到配偶。</verse>
    <verse value="64">他们的祭司被刀剑所杀，寡妇们却不能举哀。</verse>
    <verse value="65">主终于好似睡醒；他像壮士酒后奋起。</verse>
    <verse value="66">他驱退了仇敌，使他们彻底失败蒙羞。</verse>
    <verse value="67">但他遗弃了约瑟的后裔；他没有拣选以法莲支族。</verse>
    <verse value="68">他拣选了犹大支族，看中了他所喜爱的锡安山。</verse>
    <verse value="69">在那里，他建造圣殿，高与天齐，像大地竖立，永远稳固。</verse>
    <verse value="70">他拣选他的仆人大卫，从牧羊的工作召他出来，</verse>
    <verse value="71">使他不再看顾羊群，立他作以色列王，作上帝子民的牧者。</verse>
    <verse value="72">大卫一心一意牧养他们，灵巧地引导他们。</verse>
  </content>
</chapter>