<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">上主对摩西说：“你就要看见我怎样对付埃及王了。我要逼他放我的子民走。我要逼得他不得不把他们赶出国境。”</verse>
    <b>上帝呼召摩西</b>
    <br />
    <verse value="2">上帝指示摩西说：“我是上主，</verse>
    <verse value="3">是全能的上帝。我曾对亚伯拉罕、以撒、雅各显现。但是，我从来没有把我神圣的名字——耶和华启示给他们。</verse>
    <verse value="4">我曾经与他们立约，应许把他们寄居过的迦南赐给他们。</verse>
    <verse value="5">现在我听见了以色列人因埃及人奴役他们而发出哀求的呻吟，我记起了我的约。</verse>
    <verse value="6">所以，去告诉以色列人，对他们这样说：‘我是上主；我要搭救你们，从埃及人的奴役下释放你们。我要伸出大能的手大大地惩罚埃及人；我要拯救你们。</verse>
    <verse value="7">我要把你们当作我的子民，我是你们的上帝。当你们从埃及的奴役中获得自由的时候，你们就知道我是上主，是你们的上帝。</verse>
    <verse value="8">我曾经应许过亚伯拉罕、以撒、雅各，所以我一定要把你们带到那块地，以那地作为你们的产业。我是上主。’”</verse>
    <verse value="9">摩西把这件事告诉以色列人，但是他们不听他的话，因为残酷的奴隶生活已经使他们丧志。</verse>
    <verse value="10">于是上主对摩西说：</verse>
    <verse value="11">“你去告诉国王，他必须让以色列人离开埃及。”</verse>
    <verse value="12">摩西回答：“连以色列人都不听我的话，国王会听我吗？我是个不会讲话的人。”</verse>
    <verse value="13">上主命令摩西和亚伦：“去告诉以色列人和埃及王，说我命令你们把以色列人带出埃及。”</verse>
    <b>摩西和亚伦的族谱</b>
    <br />
    <verse value="14">以下所记载的是以色列的族长。雅各的长子吕便有四个儿子：哈诺、法路、希斯仑，和迦米；他们构成了吕便支族。</verse>
    <verse value="15">西缅有六个儿子：耶母利、雅悯、阿辖、雅斤、琐辖，和少罗——少罗是迦南女子所生的；他们构成了西缅支族。</verse>
    <verse value="16">利未有三个儿子：革顺、哥辖，和米拉利；他们构成了利未支族。利未活到一百三十七岁。</verse>
    <verse value="17">革顺有两个儿子：立尼和示每；他们各有许多子孙。</verse>
    <verse value="18">哥辖有四个儿子：暗兰、以斯哈、希伯伦，和乌薛。哥辖活到一百三十三岁。</verse>
    <verse value="19">米拉利有两个儿子：抹利和母示。这就是利未支族和这一族的后代。</verse>
    <verse value="20">暗兰娶了自己的姑姑约基别；她生了亚伦和摩西。暗兰活到一百三十七岁。</verse>
    <verse value="21">以斯哈有三个儿子：可拉、尼斐，和细基利。</verse>
    <verse value="22">乌薛有三个儿子：米沙利、以利撒反，和西提利。</verse>
    <verse value="23">亚伦娶了以利沙巴；她是亚米拿达的女儿，拿顺的妹妹。以利沙巴为亚伦生了四个儿子：拿答、亚比户、以利亚撒，和以他玛。</verse>
    <verse value="24">可拉生了三个儿子：亚惜、以利加拿，和亚比亚撒；他们是可拉宗族各家族的祖先。</verse>
    <verse value="25">亚伦的儿子以利亚撒娶了普铁的女儿；她生了非尼哈。这些都是利未支族下各宗族、家族的族长。</verse>
    <verse value="26">亚伦和摩西就是曾经奉上主命令、说“去把以色列各支族一队队地领出埃及”的那两位。</verse>
    <verse value="27">他们也曾向埃及王请求释放以色列人。</verse>
    <b>上主命令摩西和亚伦</b>
    <br />
    <verse value="28">从前上主在埃及对摩西说话的时候，</verse>
    <verse value="29">他说：“我是上主；你要把我和你说的话都告诉埃及王。”</verse>
    <verse value="30">但是，摩西回答：“你知道我没有口才，国王怎么会听我的话呢？”</verse>
  </content>
</chapter>