<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>国难诗歌</b>
    <br />
    <verse value="1">上主啊，我永远要歌颂你的慈爱；我代代要传扬你的信实。</verse>
    <verse value="2">我知道，你的慈爱永远长存；你的信实如天永固。</verse>
    <verse value="3">你说：我曾和我所拣选的人立了约；我曾应许我的仆人大卫说：</verse>
    <verse value="4">我要使你的后裔永远作王；我要巩固你的王位直到万代。</verse>
    <verse value="5">上主啊，诸天要歌颂你奇妙的作为；圣者在天庭要颂赞你的信实。</verse>
    <verse value="6">上主啊，天上没有谁能比得上你；没有其他的神能跟你并列。</verse>
    <verse value="7">你在圣者的聚会中最受尊崇；他们环绕在你周围，都敬畏你。</verse>
    <verse value="8">主上帝——万军的统帅啊，你的大能谁能相比？上主啊，你在一切事上都信实。</verse>
    <verse value="9">你管辖大海；你平静怒涛。</verse>
    <verse value="10">你砸碎海怪拉哈伯，杀死了它；你用威力打败了你的仇敌。</verse>
    <verse value="11">天属于你，地也属于你；你创造了世界和其中万物。</verse>
    <verse value="12">从南极到北极都是你所造；他泊山、黑门岭都向你欢呼高唱。</verse>
    <verse value="13">你的膀臂多么有力！你的力量多么强大！</verse>
    <verse value="14">你的国是以正义公道为根基；你所做的一切都是信实慈爱。</verse>
    <verse value="15">用诗歌敬拜你的人多么有福啊！他们生活在你慈爱的亮光中。</verse>
    <verse value="16">因着你，他们整天欢乐；他们颂赞你的良善。</verse>
    <verse value="17">你荣耀的大能使我们强壮；你的恩典使我们得以高唱凯歌。</verse>
    <verse value="18">因为你——上主是我们的保护者；你——以色列的圣者是我们的君王。</verse>
    <b>上帝对大卫的应许</b>
    <br />
    <verse value="19">你曾在异象中对你忠贞的子民说：我已经加冕给一个卓越的战士；我已经把王位赐给我从人民中选出的那位。</verse>
    <verse value="20">我拣选了我的仆人大卫；我膏立他作你们的王。</verse>
    <verse value="21">我要赐给他能力；我的力量要使他强壮。</verse>
    <verse value="22">他的仇敌永不会胜过他；邪恶的人无法打败他。</verse>
    <verse value="23">我要击溃敌对他的人；我要杀灭所有恨恶他的人。</verse>
    <verse value="24">我要以信实慈爱待他；我要使他常胜不败。</verse>
    <verse value="25">我要扩展他的国土，从地中海到幼发拉底河。</verse>
    <verse value="26">他要对我说：你是我的父亲，我的上帝；你是我的保护者，我的拯救者。</verse>
    <verse value="27">我要立他为长子，高过世上最伟大的君王。</verse>
    <verse value="28">我要持守我对他不变的爱；我和他所立的约永远有效。</verse>
    <verse value="29">他的后裔中有人将永掌王权；他的宝座如天长存。</verse>
    <verse value="30">但他的后裔若违背我的法律，不遵守我的规例，</verse>
    <verse value="31">如果他们离弃我的教诲，不谨守我的诫命，</verse>
    <verse value="32">我就要因他们的罪惩罚他们；我要因他们的过犯鞭打他们。</verse>
    <verse value="33">然而，我要继续以慈爱待大卫；我要永远对他信实。</verse>
    <verse value="34">我不废弃与他所立的约，也不收回对他所作的应许。</verse>
    <verse value="35">我断然地指着我的圣名发誓：我决不向大卫说谎。</verse>
    <verse value="36">他的后裔要连绵不绝；我要看顾他的国，有如太阳永远照射。</verse>
    <verse value="37">他的宝座要永存如月亮——那天上的忠实见证。</verse>
    <b>哀君王失败</b>
    <br />
    <verse value="38">但你对你所选立的君王发怒；你拒绝他，离弃了他。</verse>
    <verse value="39">你取消了与你仆人所立的约；你把他的王冠丢在地上。</verse>
    <verse value="40">你摧毁了他的城墙；你使他的堡垒成为废墟。</verse>
    <verse value="41">来往的人都抢掠他；邻国都戏弄他。</verse>
    <verse value="42">你使他的仇敌获胜；你使他所有的仇敌都得意忘形。</verse>
    <verse value="43">你使他的武器失效，使他在战场上惨败。</verse>
    <verse value="44">你夺走了他的权杖，把他的宝座推倒在地上。</verse>
    <verse value="45">你使他未老先衰；你使他受尽了羞辱。</verse>
    <b>恳求上帝挽救</b>
    <br />
    <verse value="46">上主啊，你不理我们要到几时？你的忿怒像火焚烧，到永远吗？</verse>
    <verse value="47">求你记得我的人生多么短促；求你记得你所造的人都必朽烂。</verse>
    <verse value="48">谁能长生不死呢？谁能逃脱坟墓的权势呢？</verse>
    <verse value="49">主啊，你从前的慈爱在哪里？你对大卫的信实在哪里？</verse>
    <verse value="50">求你不要忘记你仆人所受的羞辱；求你不要忘记我怎样忍受异族的欺侮。</verse>
    <verse value="51">上主啊，你的仇敌侮辱你所立的王；无论他到哪里，他们都侮辱他。</verse>
    <verse value="52">愿上主永远得到称颂！阿们！阿们！</verse>
  </content>
</chapter>