<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>第五卷（诗篇107-150篇）</b>
    <br />
    <b>上帝以仁慈待子民</b>
    <br />
    <verse value="1">要赞美上主！要感谢上主，因他至善；他的慈爱永远长存。</verse>
    <verse value="2">谁能述说上主所做的大事？谁能尽述颂赞他的话？</verse>
    <verse value="3">遵守他命令的人多么有福啊！始终伸张正义的人多么有福啊！</verse>
    <verse value="4">上主啊，你善待你子民的时候，求你记得我，拯救我。</verse>
    <verse value="5">求你让我看见你选民的繁盛，让我分享你子民的喜乐，跟属于你的人一同夸耀。</verse>
    <verse value="6">我们跟祖宗一样都犯了罪；我们都作孽作恶。</verse>
    <verse value="7">我们的祖宗在埃及时不明白上帝奇妙的作为；他们忘记了上帝屡次向他们显示的慈爱；他们竟在红海背叛全能者。</verse>
    <verse value="8">然而，上帝为了彰显自己的大能，仍然照应许拯救了他们。</verse>
    <verse value="9">他斥责红海，海水立刻干涸；他带领他的子民走过去，像走旱地。</verse>
    <verse value="10">他救他们脱离厌恨他们的人；他从仇敌手中救他们出来。</verse>
    <verse value="11">但海水淹没了仇敌；没有一个人逃脱。</verse>
    <verse value="12">于是他的子民相信他的应许；他们歌唱颂赞他。</verse>
    <verse value="13">但他们很快就忘了他的作为；他们不愿意等候他的旨意。</verse>
    <verse value="14">在旷野中，他们欲望无穷；在沙漠中，他们屡次考验上帝。</verse>
    <verse value="15">他照他们所求的赐给他们，但也降疾病在他们当中。</verse>
    <verse value="16">在营中，他们嫉妒摩西，对上主的圣仆亚伦猜忌。</verse>
    <verse value="17">于是土地裂开，把大坍吞下去；它掩埋了亚比兰和他一家。</verse>
    <verse value="18">有火降在他们同伙身上，焚烧了那些作恶的人。</verse>
    <verse value="19">他们在何烈山铸造牛像，向手造的偶像跪拜；</verse>
    <verse value="20">他们用那吃草的牛像，替代上帝的荣耀。</verse>
    <verse value="21">他们忘记了拯救他们的上帝，忘记他在埃及行了大事，</verse>
    <verse value="22">在含行了奇迹，在红海行了令人畏惧的事。</verse>
    <verse value="23">当上帝说他要消灭他子民时，他所拣选的仆人摩西向他力争，挽回了他的烈怒，解除了以色列民被消灭的危机。</verse>
    <verse value="24">可是他们轻看那佳美的土地；他们不相信上帝的应许。</verse>
    <verse value="25">他们在帐棚里埋怨，不愿听从上主的话。</verse>
    <verse value="26">因此他严肃地警告他们：要使他们倒毙在荒野间，</verse>
    <verse value="27">使他们的子孙分散各国，使他们在外国流亡。</verse>
    <verse value="28">后来上帝的子民竟在批珥拜巴力，吃那祭过死神的祭物。</verse>
    <verse value="29">他们的行为惹动上帝的忿怒，可怖的疫症传染在他们当中。</verse>
    <verse value="30">但是非尼哈起来惩罚罪行，制止了瘟疫的蔓延。</verse>
    <verse value="31">这件善行被人记念，从那时起直到世世代代。</verse>
    <verse value="32">他们也在米利巴泉旁激怒上主，因而连累了摩西。</verse>
    <verse value="33">他们使摩西非常苦恼，以至于说了不该说的话。</verse>
    <verse value="34">他们违背上主的命令，没有杀灭异族，</verse>
    <verse value="35">反而跟他们通婚，模仿他们的习俗。</verse>
    <verse value="36">上帝的子民竟去拜偶像，招来自己的灭亡。</verse>
    <verse value="37">他们杀了亲生的儿女当祭物献给迦南的鬼神。</verse>
    <verse value="38">他们杀了无辜的人，流自己儿女的血，去祭祀迦南的偶像；这杀戮污染了那地方。</verse>
    <verse value="39">他们的行为使自己玷污，在上帝面前背信变节。</verse>
    <verse value="40">因此，上主向他的子民发怒；他对他们生厌恶的心。</verse>
    <verse value="41">他使他们落在异族手中，使他们受仇敌的辖制。</verse>
    <verse value="42">他们被仇敌欺压，没有丝毫自由。</verse>
    <verse value="43">上主多次拯救他的子民，他们却宁愿走叛逆的路，更深地陷入罪恶中。</verse>
    <verse value="44">可是他们一呼求，上帝就垂听；他顾念他们的苦难。</verse>
    <verse value="45">为了他们的缘故，上主记起他的约；由于他的慈爱，他回心转意。</verse>
    <verse value="46">他使俘虏他们的人怜悯他们。</verse>
    <verse value="47">上主——我们的上帝啊，求你拯救我们。求你从各国把我们领回来，使我们得以感谢你，颂赞你的圣名。</verse>
    <verse value="48">愿上主——以色列的上帝得到称颂；从亘古到永远颂赞他。愿万民同声说：阿们！要赞美上主</verse>
  </content>
</chapter>