<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>(五)瘟灾</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对摩西说：“你去见埃及王，告诉他，上主——希伯来人的上帝这样说：‘放我的子民走，好让他们去敬拜我。</verse>
    <verse value="2">如果你再拒绝放他们走，</verse>
    <verse value="3">我要降一个可怕的灾难来惩罚你：你所有的牲畜，就是你的马、驴、骆驼、牛、绵羊，和山羊都要遭受严重的瘟疫。</verse>
    <verse value="4">我要使以色列人的牲畜和埃及人的牲畜有所区别，以色列人的牲畜一只也不死。</verse>
    <verse value="5">我——上主已经决定在明天实现这事。’”</verse>
    <verse value="6">第二天，上主照他所说的做了。所有埃及人的牲畜都染上瘟疫死了，但是以色列人的牲畜一只也没死。</verse>
    <verse value="7">国王打听，知道以色列人的牲畜一只也没死。但他的心仍然刚硬，不放人民走。</verse>
    <b>(六)疮灾</b>
    <br />
    <verse value="8">后来，上主对摩西和亚伦说：“你们从炉子里拿一把灰，由摩西当着国王把这灰撒在空中。</verse>
    <verse value="9">这些灰要像灰尘一样散布埃及全境，灰尘一碰到人或牲畜，人和牲畜就都起疱，长疮。”</verse>
    <verse value="10">于是他们拿了灰，到国王面前。摩西把灰撒在空中；这灰使人和牲畜都起疱，长疮。</verse>
    <verse value="11">巫师们无法到摩西面前来，因为他们像其他埃及人一样浑身长疮。</verse>
    <verse value="12">但是正像上主说过的，他使埃及王的心刚硬，不听摩西和亚伦的话。</verse>
    <b>(七)雹灾</b>
    <br />
    <verse value="13">后来，上主告诉摩西：“你明天一早去见国王，告诉他，上主——希伯来人的上帝这样说：‘放我的子民走，好让他们去敬拜我。</verse>
    <verse value="14">这一次你若再不听话，我不但要惩罚你的臣仆和人民，连你也要一起惩罚。这样你就知道在世上没有像我的。</verse>
    <verse value="15">要是我用了瘟疫惩罚你和你的人民，你们早就都毁灭了。</verse>
    <verse value="16">但是为了向你显出我的力量，我还让你活着，好使我的名声传遍天下。</verse>
    <verse value="17">可是你仍然自大，不放我的子民走。</verse>
    <verse value="18">明天这时候，我要降冰雹；在埃及历史上从没下过那么大的冰雹。</verse>
    <verse value="19">现在你可以替你的牲畜和田野里的一切找掩蔽的地方。冰雹要打在人和一切在田野里的牲畜身上；他们都要死掉。’”</verse>
    <verse value="20">国王的一些臣仆因着上主的话惊慌，把他们的奴隶和牲畜都赶进屋里。</verse>
    <verse value="21">另有一些人却不听上主的警告，仍旧让他们的奴隶和牲畜留在田野里。</verse>
    <verse value="22">上主对摩西说：“你要向天举手，埃及全境会有冰雹降下，降在人民、牲畜，和所有的植物上面。”</verse>
    <verse value="23">于是摩西向天举起杖来，上主就降雷电冰雹在地上。</verse>
    <verse value="24">于是大块冰雹跟着响雷闪电俱来；这是埃及有史以来最大的冰雹灾难。</verse>
    <verse value="25">冰雹把埃及境内田野里的一切都摧毁了，包括所有的人、牲畜、田里的农作物，和所有的树木。</verse>
    <verse value="26">惟有以色列人居住的歌珊地区没有冰雹。</verse>
    <verse value="27">埃及王召摩西和亚伦去见他，说：“这次我犯罪了。我和我的人民都错了；上主是对的。</verse>
    <verse value="28">请你向上主祷告！我们受不了这雷轰和冰雹的灾难！我答应放你们走；你们不必再留在这里。”</verse>
    <verse value="29">摩西对他说：“我一离开这城就会举手向上主祈求，雷电就会停止，冰雹也不再降下。这样，你就知道大地属于上主。</verse>
    <verse value="30">但是我知道你和你的臣仆仍然不敬畏主上帝。”</verse>
    <verse value="31">麻和大麦都被冰雹摧毁了；因为那时大麦已经成熟，麻也开了花。</verse>
    <verse value="32">但是小麦没有受损，因为小麦还没有熟。</verse>
    <verse value="33">摩西离开埃及王，出了城，举手向上主祷告。雷雨冰雹立刻都停止了。</verse>
    <verse value="34">国王看到了这一切，他又犯罪；他和他臣仆的心又刚硬起来。</verse>
    <verse value="35">正像上主早就对摩西说过的，埃及王的心仍然刚硬，不放以色列人民走。</verse>
  </content>
</chapter>