<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>（八）蝗灾</b>
    <br />
    <verse value="1">后来，上主对摩西说：“你去见埃及王。我使他和他臣仆的心刚硬，目的是要在他们中间行这些神迹，</verse>
    <verse value="2">而你也可以告诉你的子子孙孙，当我行神迹的时候，我怎样使埃及人束手无策，好让你们大家知道我是上主。”</verse>
    <verse value="3">于是，摩西和亚伦去见埃及王，对他说：“上主——希伯来人的上帝这样说：‘你到什么时候才会在我面前屈服，放我的子民走，好让他们去敬拜我？</verse>
    <verse value="4">要是你继续拒绝，明天我要差蝗虫到你的国境来。</verse>
    <verse value="5">它们多得可以笼罩全国，使人看不见地面。那些没有被冰雹摧毁的，连剩下来的树木，都要被蝗虫吃光。</verse>
    <verse value="6">它们要塞满你的王宫，以及你的臣仆和人民的住宅。情况的恐怖是你的祖宗从来没有见过的。’”摩西一说完这话就转身从埃及王面前退出。</verse>
    <verse value="7">国王的臣仆对王说：“这个人还要找我们多少麻烦呢？就放以色列人走吧，让他们去敬拜上主——他们的上帝。难道你不知道埃及已经快完了吗？”</verse>
    <verse value="8">于是，国王召见摩西和亚伦，对他们说：“我让你们去敬拜上主——你们的上帝，但究竟哪些人去呢？”</verse>
    <verse value="9">摩西回答：“我们都去，包括老的、少的。我们要带走我们的子女和牛羊，因为我们必须在那里过节，敬拜我们的上主。”</verse>
    <verse value="10">国王说：“我对你们的上主发誓，我决不让你带走你们的妇女和孩子！这不是造反吗？</verse>
    <verse value="11">不！如果你们要去敬拜上主的话，我只准你们的男丁走。”说了这话，他就把摩西和亚伦赶走。</verse>
    <verse value="12">后来上主对摩西说：“举起你的手来，我要叫蝗虫布满全国；它们要来吃尽地上所有的植物，把冰雹没有毁尽的都吃光。”</verse>
    <verse value="13">于是摩西把他的杖举起来；上主刮起一阵东风，袭击地面一天一夜，到了早晨，吹来了许多蝗虫。</verse>
    <verse value="14">它们一群群地飞来，布满全国。这么大群的蝗虫是空前绝后的。</verse>
    <verse value="15">它们盖住了大地；地上一片黑暗。它们把冰雹没有毁尽的植物都吃光，连树上的果子也吃光。埃及全境，无论田里或树上，看不见一点绿色。</verse>
    <verse value="16">于是，国王赶紧召见摩西和亚伦，说：“我对上主——你们的上帝犯罪了；我也对不起你们。</verse>
    <verse value="17">现在请你们饶恕我这一次，向上主——你们的上帝祈求，把这致命的惩罚解除。”</verse>
    <verse value="18">摩西离开了王，向上主祷告。</verse>
    <verse value="19">上主把东风转成一阵强烈的西风，把蝗虫都卷起来，吹到红海。埃及境内连一只蝗虫也没有了。</verse>
    <verse value="20">但上主使国王的心仍然刚硬，不放以色列人民走。</verse>
    <b>(九)黑暗之灾</b>
    <br />
    <verse value="21">后来，上主对摩西说：“你要向天空举手，黑暗要笼罩埃及全国。”</verse>
    <verse value="22">摩西向天举手，浓密的黑暗笼罩了全国三天之久。</verse>
    <verse value="23">埃及人彼此看不见，没有一个人能够离开他们的家；但是以色列人所住的地方都有光明。</verse>
    <verse value="24">国王召见摩西，说：“你们去敬拜你们的上主吧！连你们的妇女、孩子都可以去；但是你们的牛羊必须留在这里。”</verse>
    <verse value="25">摩西回答：“不！你一定要供给我们献牲祭和烧化祭的牲畜，好让我们向上主——我们的上帝献祭。</verse>
    <verse value="26">我们要带走我们所有的牲畜，连一头都不留下。我们必须亲自挑选敬拜上主用的牲畜。未到那地之前，我们不知道该用什么牲畜献给上主——我们的上帝。”</verse>
    <verse value="27">上主使埃及王的心刚硬，仍然不放以色列人走。</verse>
    <verse value="28">王对摩西说：“你滚！不要让我再看到你。我哪一天再看到你，你就没命！”</verse>
    <verse value="29">摩西说：“你说得一点也不错；你的确不会再看见我了。”</verse>
  </content>
</chapter>