<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>过红海</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对摩西说：</verse>
    <verse value="2">“你去告诉以色列人向后转，在密夺和红海之间，靠近巴力·洗分的比·哈希录前面扎营。</verse>
    <verse value="3">埃及王会以为以色列人在陆地上迷路，被沙漠封住了。</verse>
    <verse value="4">我要使他的心刚硬，出来追赶你们。那时我要战胜埃及王和他的军队，他们就会尊敬我，知道我是上主。”以色列人照所吩咐的做了。</verse>
    <verse value="5">埃及王听到报告，知道以色列人已经逃走，他和他的臣仆改变了主意，说：“我们做了什么呢？我们让以色列人逃脱，失掉了一群奴隶！”</verse>
    <verse value="6">于是埃及王登上战车，召集军队，</verse>
    <verse value="7">带着所有的战车出发，包括六百辆精锐的战车，由军官指挥。</verse>
    <verse value="8">上主使埃及王的心刚硬，出来追赶以色列人，因为他们昂然无惧地离开了埃及。</verse>
    <verse value="9">埃及的军队，包括战马、战车，和骑兵，一直追赶以色列人，到了红海边境他们扎营的地方；那地方靠近比·哈希录和巴力·洗分。</verse>
    <verse value="10">以色列人一看见埃及王和他的军队赶上他们，非常恐惧，就向上主求救。</verse>
    <verse value="11">他们对摩西说：“难道我们在埃及没有葬身的地方吗？为什么把我们带到旷野送死？你把我们领出埃及；你看，你做了什么好事！</verse>
    <verse value="12">我们不是在离开之前就告诉你这事会发生吗？我们告诉过你别管我们的事，让我们在埃及作奴隶好了。作奴隶总比死在旷野强！”</verse>
    <verse value="13">摩西回答：“不要怕！要站稳。今天你们要看见上主怎样救你们！你们再也不会看见这些埃及人了。</verse>
    <verse value="14">上主要为你们作战；你们只要镇定。”</verse>
    <verse value="15">上主对摩西说：“你为什么向我哀求呢？你吩咐以色列人往前走就是了。</verse>
    <verse value="16">举起你的杖，向海伸去。海水会分开，以色列人就能在干地上走过去。</verse>
    <verse value="17">我要使埃及人顽固，因此他们要进到海里追赶你们。但是我要胜过埃及王、他的军队、战车，和骑兵，他们就会尊敬我。</verse>
    <verse value="18">我击败他们的时候，他们就知道我是上主。”</verse>
    <verse value="19">上帝的天使原先走在以色列大队的前头，现在转到后面；云柱也转到后面，</verse>
    <verse value="20">隔开了埃及人和以色列人。云使埃及人陷入黑暗中，却照明了以色列人，因此整个晚上，埃及的军队无法接近以色列人。</verse>
    <verse value="21">摩西向海伸手，上主就掀起了一阵强烈的东风，把海水吹退。吹了一夜，海底变成干地。水分开，好像两堵墙；</verse>
    <verse value="22">以色列人走在干地上，过了海。</verse>
    <verse value="23">埃及人追赶他们，连战马、战车，和骑兵都进到海里。</verse>
    <verse value="24">破晓时分，上主从火柱和云柱中观看埃及军队，使他们发生混乱。</verse>
    <verse value="25">他使埃及战车的轮子陷在泥中，不能转动。埃及人说：“上主帮助以色列人攻打我们。我们赶快逃吧！”</verse>
    <verse value="26">上主对摩西说：“向海伸手，使水合拢，淹没埃及人和他们的战车、骑兵。”</verse>
    <verse value="27">于是摩西向海伸手；天亮的时候，水又恢复原状。埃及人想从水里逃命，但是上主把他们赶回海里。</verse>
    <verse value="28">海水复原，淹没了所有追赶以色列人的战车、骑兵，和埃及的部队，一个也没有存留。</verse>
    <verse value="29">但是以色列人走干地过海，水分开像两堵墙。</verse>
    <verse value="30">那一天，上主从埃及人手里拯救了以色列人，以色列人看见他们横尸岸边。</verse>
    <verse value="31">当以色列人看见上主用大能击败了埃及人，他们敬畏上主，信赖他，也信任他的仆人摩西。</verse>
  </content>
</chapter>