<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>吗哪和鹌鹑</b>
    <br />
    <verse value="1">以色列全体人民离开了以琳。在离开埃及后第二个月的十五日，他们来到了以琳和西奈中间的汛旷野。</verse>
    <verse value="2">在那旷野中，他们埋怨摩西和亚伦，</verse>
    <verse value="3">对他们说：“我们宁愿上主在埃及把我们杀掉算了。在埃及，我们至少可以围着肉锅吃得饱饱的。可是你们把我们带到旷野，要我们在这里饿死。”</verse>
    <verse value="4">上主对摩西说：“我要从天上降下食物给你们。人民每天必须出去捡当天所需的食粮。这样，我就可以考验他们，看他们会不会遵守我的指示。</verse>
    <verse value="5">到第六天，他们必须捡两天的食粮，准备食用。”</verse>
    <verse value="6">摩西和亚伦对以色列人说：“今晚，你们就会知道是上主把你们领出埃及的。</verse>
    <verse value="7">明晨，你们要看见上主的光辉。他已经听见你们的埋怨；是的，我们算什么，你们的埋怨是对他而发的。”</verse>
    <verse value="8">摩西又说：“上主要在晚上给你们肉吃，在早晨给你们充足的食物，因为他已经听见你们对他发的怨言。你们埋怨我们，其实是埋怨上主！”</verse>
    <verse value="9">摩西对亚伦说：“去集合全体人民站在上主面前，因为他已经听到他们的怨言。”</verse>
    <verse value="10">当亚伦对全体人民讲话的时候，他们转头向旷野观望，忽然看见上主的光辉在云端显现。</verse>
    <verse value="11">上主对摩西说：</verse>
    <verse value="12">“我已经听见以色列人的怨言。你要告诉他们，在傍晚，他们有肉吃；在清晨，他们有足够的食物。这样，他们就知道我是上主，是他们的上帝。”</verse>
    <verse value="13">傍晚，一大群鹌鹑飞来，多得把全营都遮盖了。清晨，营的四围都是露水；</verse>
    <verse value="14">露水一蒸发，在旷野的地面上有一层薄薄像霜一类的东西。</verse>
    <verse value="15">以色列人看见这东西，不知道是什么，就彼此询问：“这是什么？”摩西对他们说：“这就是上主给你们的食物。</verse>
    <verse value="16">上主曾经吩咐，每人各取所需，每家的每一个人只可捡取两公升。”</verse>
    <verse value="17">以色列人照着吩咐做了，有些人捡得多，有些人捡得少。</verse>
    <verse value="18">量的时候，捡多的没有剩，捡少的也不缺；每一个人所捡的刚刚是他所需要的。</verse>
    <verse value="19">摩西对他们说：“不准有人把食物留到第二天。”</verse>
    <verse value="20">可是有些人不听摩西的话，留下一些。第二天早晨，这些留下的都生了虫，而且有霉味。摩西对他们生气。</verse>
    <verse value="21">每天早晨，人人按照自己的食量捡取食物；太阳发出热气的时候，食物就融化了。</verse>
    <verse value="22">到第六天，他们捡取了双倍的食物，每人四公升。民间所有的领袖向摩西报告这件事。</verse>
    <verse value="23">摩西对他们说：“上主已经吩咐了，明天是安息的日子，是该向上主守的圣安息日。今天你们把要烤要煮的都弄好，剩下的留在明天吃。”</verse>
    <verse value="24">他们照着摩西的吩咐，把剩下的食物留到第二天；这些食物也不生虫也不发霉。</verse>
    <verse value="25">摩西说：“你们就吃留下来的食物吧！因为今天是献给上主的安息圣日，你们在营外找不到食物。</verse>
    <verse value="26">你们必须在六天内捡取食物，但第七天是安息日，什么都没有。”</verse>
    <verse value="27">到第七天，有些人仍旧出去找食物，但什么都没找到。</verse>
    <verse value="28">上主对摩西说：“你们到现在还不肯遵守我的命令吗？</verse>
    <verse value="29">记住，我是上主；我给你们一天的休息。为了这缘故，我在第六天给你们两天的食物，到第七天，每一个人必须留在家里，不准出去。”</verse>
    <verse value="30">所以以色列人在第七天不做工。</verse>
    <verse value="31">以色列人把这食物叫吗哪。它像芫荽子，白色的，吃起来像搀蜜制成的饼。</verse>
    <verse value="32">摩西说：“上主命令我们留下一点吗哪给我们的子孙，好让他们看到上主从埃及领我们出来时、在旷野中所赐给我们的食物。”</verse>
    <verse value="33">摩西对亚伦说：“拿一个罐子，放两公升吗哪在罐子里，存在上主临在的地方；这是为我们的子孙留下的。”</verse>
    <verse value="34">上主这样吩咐摩西，亚伦就照样做了。他把罐子放在约柜前面，保存起来。</verse>
    <verse value="35">以色列人一共吃了四十年的吗哪，直到他们到迦南定居下来。</verse>
    <verse value="36">（当时标准量器的单位等于二十公升。）</verse>
  </content>
</chapter>