<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">在乌西雅、约坦、亚哈斯，和希西家当犹大王的时候，上帝向亚摩斯的儿子以赛亚启示有关犹大和耶路撒冷的事。本书所记载的就是以赛亚所领受的信息。</verse>
    <b>上帝谴责他的子民</b>
    <br />
    <verse value="2">上主说：“天哪，地呀，都来听！我——你们的上主这样宣布：我亲自扶养带大的孩子竟然背叛我。</verse>
    <verse value="3">牛认识主人，驴知道主人喂它们的槽，我的子民以色列却不认识我；我的子民什么都不明白。”</verse>
    <verse value="4">这作恶犯罪的国家，这邪恶败坏的人民，你们要遭殃了！你们弃绝了上主，藐视以色列神圣的上帝；你们竟然背离了他。</verse>
    <verse value="5">你们为什么一再背叛呢？你们所受的责罚还不够吗？以色列呀，你们头破血流，你们的心，你们的头脑都有毛病。</verse>
    <verse value="6">从头到脚，体无完肤，浑身青肿，都是溃烂的伤痕。没有人帮你们洗涤，包扎，也没有人替你们擦药。</verse>
    <verse value="7">你们的土地变为荒凉；你们的城市成为灰烬。你们眼看着外族人来侵略你们，摧毁你们的产业。</verse>
    <verse value="8">只有耶路撒冷存留，就连它也被团团围住，像葡萄园园丁所住的茅屋，像瓜田中的草棚，毫无保障。</verse>
    <verse value="9">假如上主——万军的统帅没有保存一些人的性命，耶路撒冷早就像所多玛、蛾摩拉一样毁灭了。</verse>
    <verse value="10">耶路撒冷啊，你们的领袖和人民跟当年所多玛、蛾摩拉的首领和人民一样。你们要听上主对你们说的话，要留心上帝给你们的教训。</verse>
    <verse value="11">他说：“难道你们以为我喜欢你们所献的许多祭品吗？我不希罕你们献烧化祭的羊和肥畜的脂肪；我讨厌你们献的牛、羊，和山羊的血。</verse>
    <verse value="12">你们敬拜我的时候，谁叫你们带这些牲畜来呢？谁叫你们拉它们来糟蹋我的圣殿呢？</verse>
    <verse value="13">我不要你们那些毫无意义的祭礼；我不要再闻你们所烧的香；我受不了你们月初的祭礼、你们的安息日，和你们的宗教聚会；那些礼拜都因你们的罪而失掉了意义。</verse>
    <verse value="14">我实在讨厌你们月初的祭礼和各种宗教节期；它们成了我的重担，我不愿再背负了。</verse>
    <verse value="15">“你们举手祷告，我不听；不管你们有多少祷告，我都不听；因为你们双手沾满了血渍。</verse>
    <verse value="16">你们要把自己洗干净，不要让我再看见你们犯罪，要立刻停止一切罪行！</verse>
    <verse value="17">你们要学习公道，伸张正义，帮助受压迫的，保障孤儿，为寡妇辩护。”</verse>
    <verse value="18">上主说：“来吧，我们来理论！虽然你们的罪污朱红，我却要使你们像雪一样的洁白。虽然你们的罪污深红，我却要使你们跟羊毛一样的白。</verse>
    <verse value="19">如果你们服从我，就能吃地上美好的产物。</verse>
    <verse value="20">如果你们拒绝我，背叛我，就要丧生刀下。我——上主这样宣布了。”</verse>
    <b>罪恶的城</b>
    <br />
    <verse value="21">这城原来是忠贞的，现在竟跟妓女一样！以往的居民都是公平正直的人，现在却只有凶手。</verse>
    <verse value="22">耶路撒冷啊，你一度像纯银，现在却不值分文；你过去像美酒，现在却变成淡而无味的水。</verse>
    <verse value="23">你们的官长是叛徒，跟盗贼为伍，个个贪图不义之财，接受贿赂；从来不保障孤儿，也不替寡妇伸冤。</verse>
    <verse value="24">现在，你们应该听至高上主——万军的统帅、以色列大能的上帝所说的话。他说：“等着吧，我的仇敌，我要报仇；我要雪恨。</verse>
    <verse value="25">我要对付你们了。我要镕化你们，像火提炼金属一样，要去掉你们一切的渣滓。</verse>
    <verse value="26">我要再赐能力给你们的官长和顾问。这样，耶路撒冷就要被称为正义之城，忠信之邑。”</verse>
    <verse value="27">因为上主是公义正直的，他一定救赎耶路撒冷和城里所有悔改的人。</verse>
    <verse value="28">但是犯罪和背叛的人他要粉碎；弃绝他的人他要消灭。</verse>
    <verse value="29">你们这些开辟所谓神圣花园，又把树木当神明膜拜的人一定要蒙羞受辱。</verse>
    <verse value="30">你们要枯萎，像死了的树，像没有水灌溉的园圃。</verse>
    <verse value="31">枯木一碰到火就燃烧，你们中间有权势的人也会这样；他们因自己的恶行灭亡，没有人能救他们。</verse>
  </content>
</chapter>