<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>葡萄园之歌</b>
    <br />
    <verse value="1">听我为我所亲爱的唱一首歌，一首关于我所爱的和他的葡萄园的歌：在肥沃的小山上，我所爱的开辟了一个葡萄园。</verse>
    <verse value="2">他挖泥土，清除石头；他种植了品种优良的葡萄。他造了一座高塔做了望台；他挖了一个踩踏葡萄的池子。他期待葡萄的成熟，不料，一颗颗葡萄又酸又涩。</verse>
    <verse value="3">于是，我所亲爱的说：“耶路撒冷和犹大的居民哪，你们对葡萄园和我的事评评理吧。</verse>
    <verse value="4">是不是我没有好好地照顾？为什么它出产酸葡萄，而不出产我所期望的甜葡萄？</verse>
    <verse value="5">“看吧，我要这样处理我的葡萄园：我要拔除四周的篱笆，拆掉保护它的围墙，让野兽来吃园子里的果实，并糟蹋它。</verse>
    <verse value="6">我要让地上长满野草；我不修剪葡萄藤，也不挖松土地；我要让地上长满蒺藜荆棘。我甚至要禁止云降雨水。”</verse>
    <verse value="7">以色列就是上主——万军统帅的葡萄园；犹大人民就是他细心栽培的葡萄树。他盼望他们实行正义，但杀人流血之事有目共睹。他盼望他们行为正直，但喊冤叫屈之声到处可闻。</verse>
    <b>人的恶行</b>
    <br />
    <verse value="8">你们要遭殃了！你们已经有田地房屋，还贪图更多的田地房屋。别人连住的地方都没有，你们竟把这一大片土地独占了。</verse>
    <verse value="9">我听见上主——万军的统帅这样说：“这些豪华大厦都要荒废，无人居住。</verse>
    <verse value="10">十公顷的葡萄园顶多酿十公升的酒；十篮麦种还收不到一篮麦子。”</verse>
    <verse value="11">你们要遭殃了！你们一早起来就喝烈酒，整个晚上喝得酩酊大醉。</verse>
    <verse value="12">在宴会上，你们欣赏竖琴、铃鼓、箫笛，消耗大量的酒，却不明白上主的作为。</verse>
    <verse value="13">因此，你们要被放逐；你们的领袖要饿死，人民要渴死。</verse>
    <verse value="14">阴间正张开大口要吞吃他们，把在耶路撒冷作乐的显要和狂欢的人民一齐吞灭。</verse>
    <verse value="15">每一个人都蒙羞辱；骄傲的人要贬为卑微。</verse>
    <verse value="16">上主——万军的统帅以主持公义彰显自己的伟大；神圣的上帝以审判子民显示自己的神圣。</verse>
    <verse value="17">荒废了的城市长满野草，小羊在那里吃草，小山羊也在那里找食料。</verse>
    <verse value="18">你们要遭殃了！你们已经被罪恶过犯套住了。</verse>
    <verse value="19">你们说：“让上主赶快做他要做的；我们倒要看看他的作为。让以色列神圣的上帝实行他的计划吧；我们倒想知道他的意念。”</verse>
    <verse value="20">你们要遭殃了！你们是非不辨，光暗颠倒，甜苦不分。</verse>
    <verse value="21">你们要遭殃了！你们还自以为聪明伶俐呢！</verse>
    <verse value="22">你们要遭殃了！你们只是些酒囊饭袋；你们的勇敢和胆量只在斗酒的时候表现出来。</verse>
    <verse value="23">你们让贿赂你们的人逍遥法外，却剥夺无辜者的权利。</verse>
    <verse value="24">所以，正像干草在烈火中焚烧一样，你们的根要枯干，你们的花朵要凋谢；因为你们违背了以色列神圣上帝的法律，拒绝了上主——万军统帅的教导。</verse>
    <verse value="25">因此，上主要向他的子民发烈怒；他要伸出手来责打他们。山要震动，死尸堆在路旁，像垃圾一般。到那时，上主的怒气仍未消除，他还要伸手责打他们。</verse>
    <verse value="26">上主要发出讯号呼召一个遥远的国家；他要吹哨，从地极把他们召来；他们要迅速敏捷地来到。</verse>
    <verse value="27">他们当中没有疲倦的，也没有跌倒的；他们既不打盹也不睡觉。他们的腰带束紧，鞋带系好。</verse>
    <verse value="28">他们的箭锐利；他们的弓上了弦。他们的马蹄比石头还硬；他们战车的轮子像旋风转动。</verse>
    <verse value="29">他们的兵士呐喊，像狮子吼叫，像幼狮猎到了野兽，没有人能抢走。</verse>
    <verse value="30">那日子来到的时候，他们要对以色列怒吼，像海发出呼啸。你们看这个国家吧，到处黑暗愁苦！光明被黑暗吞灭了。</verse>
  </content>
</chapter>