<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">你们遭殃了！你们制订不公平的法律来压迫我的子民。</verse>
    <verse value="2">你们用这方法剥夺穷人的权利，使他们得不到公平；你们用这方法侵占寡妇和孤儿的产业。</verse>
    <verse value="3">上帝惩罚你们的时候，你们怎么办呢？他藉遥远的国家带给你们灾害的时候，你们怎么办呢？你们到哪里去求援？你们在哪里藏匿你们的财产？</verse>
    <verse value="4">你们要不是死在战场上就是被俘虏。尽管这样，上主的怒气没有停息；他仍要举手责打你们。</verse>
    <b>上帝用亚述王为工具</b>
    <br />
    <verse value="5">上主说：“我用亚述作棍子责打惹我发怒的人。</verse>
    <verse value="6">我差亚述去攻击无法无天的国家，就是那些惹我生气的人民。我差他们去抢劫掳掠，去践踏那些人民，像践踏街道上的尘土。”</verse>
    <verse value="7">但是亚述王有他自己残暴的主张。他决心要消灭许多国家。</verse>
    <verse value="8">他夸口说：“我的每一个元帅都可以当一国之君！</verse>
    <verse value="9">我征服了迦勒挪和迦基米施的城市。我征服了哈玛和亚珥拔的城市。我也征服了撒马利亚和大马士革。</verse>
    <verse value="10">我伸手惩罚那些国家，因为他们崇拜偶像；那些国家的偶像比耶路撒冷和撒马利亚的还要多。</verse>
    <verse value="11">我要消灭撒马利亚和那里的偶像，也要消灭耶路撒冷和那里的偶像。”</verse>
    <verse value="12">但是主说：“我在锡安山和耶路撒冷的工作完毕以后，我要惩罚亚述王的夸张和骄傲。”</verse>
    <verse value="13">亚述王夸口说：“这一切都是我一个人的成就。我多么强大，多么精明能干！我废除了这些国家的疆界，也夺取了他们所有的财富。我像强壮的牛一样践踏当地的居民。</verse>
    <verse value="14">世上的国家好像鸟巢，我搜括他们的财富，像在鸟巢中捡蛋那么容易。没有一个翅膀敢对我振动；没有一张嘴巴敢对我鸣叫。”</verse>
    <verse value="15">但是上主说：“难道斧头会比使用斧头的人伟大吗？难道锯子会比使用锯子的人重要吗？棍子不能把人举起，人却能使用棍子。”</verse>
    <verse value="16">所以，至高的上主——万军的统帅要用疾病惩罚那些饱足的人。在他们的体内要有烈火不断地焚烧。</verse>
    <verse value="17">上帝——以色列的光要成为火；以色列神圣的上帝要成为火焰。在一天之内，他要烧尽一切，连荆棘都不能免。</verse>
    <verse value="18">繁茂的丛林和肥沃的田地都要彻底被毁灭，正像一个患重病的人断气死亡。</verse>
    <verse value="19">林中剩下的树木不多了，连小孩子都能数得出来。</verse>
    <b>残存之民归回</b>
    <br />
    <verse value="20">当劫后余生的以色列人民回来的时候，他们再也不倚赖那几乎把他们毁灭了的国家；他们要真正的信靠上主——以色列神圣的上帝。</verse>
    <verse value="21">少数的以色列人会回到大能的上帝那里。</verse>
    <verse value="22">虽然以色列人已经像海滩上的沙那么多，只有残存的人民能够回来。人民要遭灭绝，应得的报应要像洪水淹没他们。</verse>
    <verse value="23">至高的上主——万军的统帅已经决定毁灭全国。</verse>
    <b>上主惩罚亚述</b>
    <br />
    <verse value="24">至高的上主——万军的统帅对锡安的居民这样说：“虽然亚述人曾经像埃及人那样迫害你们，虐待你们，你们不要怕他们。</verse>
    <verse value="25">一会儿，等我对你们的怒气消了，我就去消灭他们。</verse>
    <verse value="26">我——上主、万军的统帅要用鞭子抽打他们，像从前在俄立岩抽打米甸人一样；我要惩罚亚述人，像从前在红海惩罚埃及人一样。</verse>
    <verse value="27">在那日子，我要从亚述的强权下把你们解救出来；他们的枷锁不再成为你们肩膀上的重担。”</verse>
    <b>侵略者进攻</b>
    <br />
    <verse value="28">仇敌攻取了艾城！他们已经过了米矶仑；他们把补给放在密抹。</verse>
    <verse value="29">他们已经通过山谷，在迦巴扎营。拉玛城里的人惊慌了；扫罗王故乡的基比亚人都逃走了。</verse>
    <verse value="30">迦琳人哪，你们大声喊叫吧！莱煞人哪，你们要留心听！可怜的亚拿突人哪，你们回答吧！</verse>
    <verse value="31">玛得米那人和基柄人都逃命了。</verse>
    <verse value="32">今天敌人在挪伯驻扎；他们向锡安山，向耶路撒冷挥拳挑战。</verse>
    <verse value="33">瞧吧，至高的上主——万军的统帅要攻击他们，像树枝从树上被砍下来。他们中间最骄傲的，最强大的，都要被拉下来，遭受凌辱。</verse>
    <verse value="34">上主要把他们推倒，像人用斧头在森林中砍伐树木，连黎巴嫩最高大的树木也要被砍倒！</verse>
  </content>
</chapter>