<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>跟埃及订立无用的条约</b>
    <br />
    <verse value="1">上主这样说：“治理犹大的人要遭殃了！因为他们背叛我。他们不跟从我，自定计划，跟人签订违背我旨意的条约，罪上加罪。</verse>
    <verse value="2">他们没有求问我就向埃及求救。他们要求埃及的保护；他们倚靠埃及王。</verse>
    <verse value="3">但是埃及王无能为力；埃及的保护终究招来祸患。</verse>
    <verse value="4">虽然犹大的使节已经到了埃及的琐安和哈内斯城；</verse>
    <verse value="5">犹大人民终要因信赖了一个靠不住的国家而后悔。他们没有得到任何好处，只有羞耻、失望。”</verse>
    <verse value="6">这是上帝所说有关南方野兽的话：“犹大的使节在一个危险的区域旅行；那里有狮子、毒蛇，和会飞的恶龙。他们的驴和骆驼满载贵重的礼物，要去献给一个不能帮助他们的国家。</verse>
    <verse value="7">埃及的帮助无济于事。因此，我给埃及起了一个绰号，叫它‘不中用的怪兽’。”</verse>
    <b>不顺服的子民</b>
    <br />
    <verse value="8">上帝要我把他子民的行动记录在书上，使后世的人永远记得他们的邪恶。</verse>
    <verse value="9">他们是一群背叛上主的人，一直撒谎，一直不听上主的教训。</verse>
    <verse value="10">他们要先知们闭口。他们说：“不要告诉我们该做什么；只讲我们喜欢听的话，只说虚幻的事好了。</verse>
    <verse value="11">走开！不要挡住我们的路。我们不要听以色列神圣上帝的事。”</verse>
    <verse value="12">但是以色列神圣的上帝这样说：“你们不理会我告诉你们的话，却倚赖武力和欺诈。</verse>
    <verse value="13">你们犯罪了。你们像一道裂了缝的墙，会突然倒下来。</verse>
    <verse value="14">你们像粉碎了的陶器，没有一片可以用来捡炉中的炭，或用来盛池中的水。”</verse>
    <verse value="15">至高的上主——以色列神圣的上帝对他的子民说：“回来吧，安心信靠我，你们就得安全；镇静等待我，你们就有力量。”但是你们不愿意。</verse>
    <verse value="16">你们想用快马逃脱敌人的追赶。不错，你们必须逃亡。你们以为自己的马够快了，可是敌人的马比你们的更快。</verse>
    <verse value="17">纵使你们有一千人，只要看见一个敌人，你们就奔逃；只要有五个敌人，你们就全军覆没。你们的军队完了，只剩下山顶上孤零零的一根旗杆。</verse>
    <verse value="18">但是上主还在等待；他等着要施恩给你们。他要怜悯你们，因为上主是公正的上帝。信靠他的人多么幸福啊！</verse>
    <b>上帝要赐福给他的子民</b>
    <br />
    <verse value="19">耶路撒冷的居民哪，不要再哭泣啦。上主是慈爱的；你们向他求援，他就答应。</verse>
    <verse value="20">主要使你们忍饥捱饿，但是他仍在一旁教导你们，你们用不着寻找。</verse>
    <verse value="21">假如你们旁徨路上，偏左或偏右，你们会听到背后有声音对你们说：“这是正路，走上去吧！”</verse>
    <verse value="22">你们要把镀过金或镶过银的偶像当垃圾扔掉，大声喊：“去你的吧！”</verse>
    <verse value="23">你们撒种的时候，上主要降雨，使种子生长，而且使你们丰收；你们的牛群会有宽广的草原。</verse>
    <verse value="24">替你们耕犁的牛和驴会有最好的饲料。</verse>
    <verse value="25">你们的敌人被屠杀，他们的堡垒倒塌的时候，你们的大山小山都要涌出泉水。</verse>
    <verse value="26">月亮要像太阳那样光亮；太阳的光要比以前明亮七倍，好像七天的光在一天放射出来。在上主包扎他子民伤口、医治他们病患时，这些事都要发生。</verse>
    <b>上帝要惩罚亚述</b>
    <br />
    <verse value="27">上主的大能和荣耀在遥远地方都看得见。火和烟都显示他的忿怒。他开口斥责；他的话像烈火。</verse>
    <verse value="28">他的气像洪水，会使人没顶；他要扫荡列国，消灭它们的邪恶。</verse>
    <verse value="29">但是你们将欢乐歌唱，像朝圣者在过节的晚上那样。你们将兴奋地像朝圣者在笛声中走上保卫以色列的上主的圣殿。</verse>
    <verse value="30">上主要使每一个人都听到他威严的声音；他要用火焰、乌云、冰雹，和豪雨使人知道他的震怒。</verse>
    <verse value="31">亚述人听见了上主的声音就惊惶战抖；他们感觉到他惩罚的威力。</verse>
    <verse value="32">上主一次又一次地击打亚述人的时候，他的子民要打鼓弹琴相应和。上主要亲自攻击亚述人。</verse>
    <verse value="33">远古的时候，上主已经准备好一个地方，有大火要焚烧亚述皇帝；那是一个宽广的地方，堆满着木柴。上主要吹出一口气，像硫磺焚烧那一堆木柴。</verse>
  </content>
</chapter>