<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>对待奴隶的条例（申15:12-18）</b>
    <br />
    <verse value="1">“要向以色列人民颁布下列条例。</verse>
    <verse value="2">如果你买一个希伯来人作奴隶，他必须为你工作六年。到第七年，他可以恢复自由，不必付任何赎金。</verse>
    <verse value="3">如果他成为你的奴隶时未婚，走的时候就不能带走妻子；如果他成为你的奴隶时已婚，他就可以带妻子一起走。</verse>
    <verse value="4">如果妻子是主人给他的，而妻子为他生养儿女，那女子和她的儿女都属于主人；他必须独自离去。</verse>
    <verse value="5">倘若那奴隶声明他爱主人和自己的妻子、儿女，不愿意自由离去，</verse>
    <verse value="6">他的主人必须带他到敬拜的场所，让他靠着门或门框站着，用钻子在他耳朵穿一个孔。这样，他就要终身服事主人。</verse>
    <verse value="7">“如果有人把自己的女儿贩卖为奴，她不能像男奴一样得以恢复自由。</verse>
    <verse value="8">倘若买她的人本来想娶她为妻，后来却不喜欢她，就得让她的父亲赎回她；主人不能把她卖给外族人，因为他已经对她失信了。</verse>
    <verse value="9">如果有人买女奴给自己的儿子，就得待她像待自己的女儿一样。</verse>
    <verse value="10">若有人娶了第二个妻子，他对第一个妻子必须像以前一样供给食物、衣服，和性的需要，不可减少。</verse>
    <verse value="11">如果他对第一个妻子不履行这三项义务，必须让她自由离去，不可向她索取任何补偿。”</verse>
    <b>惩罚暴行的条例</b>
    <br />
    <verse value="12">“凡打人致死的，必须处死；</verse>
    <verse value="13">如果不是故意杀人，而是一时失手，他可以逃避到我指定的地方去。</verse>
    <verse value="14">如果有人蓄意谋杀，就必须处死；纵使他逃到我的祭坛前，也不能免。</verse>
    <verse value="15">“凡殴打父母的，必须处死。</verse>
    <verse value="16">“凡绑架人，把他贩卖为奴，或留下作奴隶的，都必须处死。</verse>
    <verse value="17">“凡咒骂父母的，必须处死。</verse>
    <verse value="18">“两人打架，一方用石头或拳头打伤对方，但未把对方打死，可以不受惩罚。如果被打的人因伤卧床，</verse>
    <verse value="19">但以后能够起来，扶杖出门行走，那打他的人必须赔偿他时间上的损失，并负责把他治好。</verse>
    <verse value="20">“凡用棍子击打奴隶，无论男奴或女奴，以致奴隶立刻死亡的，必须受罚。</verse>
    <verse value="21">如果奴隶过一两天才死，主人就不必受罚；他在财产上的损失就是他的惩罚。</verse>
    <verse value="22">“如果有人因打架而撞伤了孕妇，以致孕妇丧失胎儿，但没有其他伤害，那人必须赔偿；赔款数目应由受伤妇人的丈夫提出，而经判官批准决定。</verse>
    <verse value="23">如果孕妇本人受伤害，那人就得以命偿命，</verse>
    <verse value="24">以眼还眼，以牙还牙，以手还手，以脚还脚，</verse>
    <verse value="25">以灼伤还灼伤，以创伤还创伤，以鞭痕还鞭痕。</verse>
    <verse value="26">“如果有人击打男奴或女奴的眼睛，以致打坏了一只眼睛，他必须释放那奴隶，作为损失眼睛的赔偿。</verse>
    <verse value="27">如果他打掉了奴隶的牙齿，也必须释放那奴隶，作为损失牙齿的赔偿。”</verse>
    <b>物主的责任</b>
    <br />
    <verse value="28">“若有牛骶死了人，就得用石头打死它，但它的肉不可吃；牛的主人不必受罚。</verse>
    <verse value="29">倘若那头牛常常骶伤了人，而牛的主人屡次受警告，仍然不把牛拴好，以致牛骶死了人，那头牛要用石头打死，而牛的主人也得处死。</verse>
    <verse value="30">如果牛的主人被判以罚款抵命，他必须照规定的数目缴纳。</verse>
    <verse value="31">如果牛骶死男童或女童，也得按照上述办法处理。</verse>
    <verse value="32">如果牛骶死男奴或女奴，牛的主人必须偿还奴隶的主人三十块银子，而牛要用石头打死。</verse>
    <verse value="33">“如果有人揭开井盖，或是挖了井而不把井口盖好，以致牛或驴掉进去，</verse>
    <verse value="34">他必须拿钱赔偿牲畜的主人，而死了的牲畜归他。</verse>
    <verse value="35">如果有牛骶死了另一头牛，双方要把活着的牛卖了，平分卖牛的价钱，同时平分死牛的肉。</verse>
    <verse value="36">倘若其中的一头牛向来好斗，牛的主人却没有好好地拴着它，他必须拿一头活牛赔偿对方，而那头死牛可归他。”</verse>
  </content>
</chapter>