<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>希望的话</b>
    <br />
    <verse value="1">我们的上帝说：你们要安慰我的子民，</verse>
    <verse value="2">要安慰他们。要鼓励耶路撒冷的人民，告诉他们：他们的苦难已经够了；他们的罪已蒙宽赦了。我已经彻底惩罚了他们的罪。</verse>
    <verse value="3">有一个声音喊说：要在荒野为上主预备道路；要在沙漠为我们的上帝开辟大道。</verse>
    <verse value="4">每一山谷都要填满；大小山冈都要削平。高低不平之地要成为平坦；崎岖的地面要成为平原。</verse>
    <verse value="5">那时候，上主的荣耀要显示出来；全人类都要看见。上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="6">有一个声音喊说：去报消息！我问：报什么消息？要宣布：人人都像草芥一般；他们的美丽像野地的花。</verse>
    <verse value="7">上主吹起一阵风，草就枯干，花就凋谢；人跟花草没有两样。</verse>
    <verse value="8">草会枯萎，花会凋谢，但是我们上帝的话永不改变！</verse>
    <verse value="9">耶路撒冷啊，要登高山；报好消息！锡安哪，要大声呼喊；报好消息！要大声喊叫，不要害怕。告诉犹大的大小村镇：他们的上帝就要来了！</verse>
    <verse value="10">至高的上主要带着权柄来临；他要用权能治理天下。他要奖赏他们；他要拯救他们。</verse>
    <verse value="11">他要像牧人牧养羊群；他要聚集小羊，把它们抱在怀里；他要慈祥地带领母羊。</verse>
    <b>无与伦比的上帝</b>
    <br />
    <verse value="12">谁能用手心量海水？谁能用手掌测高天？谁能用量器量大地？谁能用天平秤山岭？</verse>
    <verse value="13">谁能测度上主的心？谁能指教他？引导他？</verse>
    <verse value="14">难道他需要人的指教和引导才能知道正邪？才能获得知识？才能辨别是非？</verse>
    <verse value="15">在上主眼中，列国不过是水桶中的一滴水，不过是天平上的沙粒；岛屿不过是秤盘上的灰尘。</verse>
    <verse value="16">黎巴嫩的森林不够当献祭的燃料；那里的走兽不够做烧化祭。</verse>
    <verse value="17">列国对他来说，算不得什么，虚无渺小，微不足道。</verse>
    <verse value="18">谁能跟上帝相比呢？他像什么，你们能描绘吗？</verse>
    <verse value="19">他不像匠人铸造的偶像，金匠用金子包裹，银匠用银子造了像座。</verse>
    <verse value="20">那买不起金银的人就采用不腐烂的木头。他找来一个熟练的名匠，雕刻一个不倒的偶像。</verse>
    <verse value="21">你不知道吗？你没有听见吗？不是有人早告诉过你吗？你不知道这世界怎样开始的吗？</verse>
    <verse value="22">上帝坐在大地的圆顶上；地上的人看起来像蚂蚁一般。他把天像幕廉揭开，像铺开人所居住的帐棚。</verse>
    <verse value="23">他消灭有权势的王侯，使地上的首领全归乌有。</verse>
    <verse value="24">他们像幼小的植物，刚刚抽芽长根。上主一吹风，就都枯干；旋风一起，他们就像麦秸被吹散了。</verse>
    <verse value="25">谁能跟神圣的上帝相比呢？世上有人像他吗？</verse>
    <verse value="26">你们仰望天空吧！是谁创造了星星？是上帝——他率领它们像率领军队。他知道它们的数目；他一一指名呼唤。他的能力强大无穷，没有一颗星敢缺席。</verse>
    <verse value="27">以色列啊，你为什么还埋怨：以为上主不知道你的苦难？认为上帝不关心你遭受的冤枉？</verse>
    <verse value="28">你不知道吗？你没有听见吗？上主是永恒的上帝。他创造了全世界。他不疲乏，也不困倦；他的智慧高深莫测。</verse>
    <verse value="29">他赐力量给疲乏的人；他赐力气给困倦的人。</verse>
    <verse value="30">年轻人会疲乏；强壮的青年也会困倦。</verse>
    <verse value="31">但是倚靠上主的人，充沛的精力源源不绝。他们会像老鹰一样张开翅膀；他们奔跑不疲乏；他们行走不困倦。</verse>
  </content>
</chapter>