<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上帝对以色列的保证</b>
    <br />
    <verse value="1">上帝说：诸海岛啊，要肃静，要听我的话！万民哪，要聚精会神！你们来申诉吧；让我们一起辨明是非吧。</verse>
    <verse value="2">谁从东方引来那征服者，使他所向无敌？谁使他战胜许多国家，打败了许多君王？他的刀杀人，如摧枯拉朽；他的箭射人，使他们像风前的禾秸。</verse>
    <verse value="3">他追赶他们，稳然前进，快速如脚不落地。</verse>
    <verse value="4">谁使这事发生？谁决定历史的方向？我——上主从开始就在那里，在终结的时候，我也在那里。</verse>
    <verse value="5">诸海岛看见我就恐惧；遥远的人也都害怕得发抖。他们都来了，聚集在一起。</verse>
    <verse value="6">他们的匠人彼此帮助，互相鼓励说：拿出勇气来！</verse>
    <verse value="7">木匠对金匠说：你的手艺不错；铸造偶像的工匠夸奖钉钉子的木匠，恭维说：你们做得好啊。他们用钉子把偶像钉牢，使它牢靠稳固。</verse>
    <verse value="8">但是，以色列我的仆人哪，雅各，我所拣选的子民哪，你是我的朋友亚伯拉罕的子孙。</verse>
    <verse value="9">我从天涯海角把你带来；我从遥远的角落呼唤你。我对你说：你是我的仆人。我没有遗弃你，我拣选了你。</verse>
    <verse value="10">不要怕，我与你同在；我是你的上帝，你还怕什么呢？我要使你坚强，要帮助你；我要保护你，要拯救你。</verse>
    <verse value="11">那些对你发怒的人要蒙羞受辱；欺凌你的人要死亡。</verse>
    <verse value="12">你去找跟你打仗的人，却找不到；你的敌人要被消灭。</verse>
    <verse value="13">我是上主——你的上帝；我要赐给你力量。我告诉你：不要怕，我要帮助你。</verse>
    <verse value="14">上主说：以色列，我的子民哪，你虽弱小，也不用害怕。我是救赎主——以色列神圣的上帝；我要帮助你。</verse>
    <verse value="15">我要把你当打榖机，装上又新又利的齿；你要打碎山岭，毁灭它们；你要打碎小山，使它们成为灰尘。</verse>
    <verse value="16">你要把它们簸扬起来，让风吹散，让巨风把它们刮走。但是你要欢喜，因为我是你的上主；你要赞美我——以色列神圣的上帝。</verse>
    <verse value="17">当我穷苦的子民寻求水喝，当他们喉咙干渴，我上主要垂听他们的祷告；我——以色列的上帝不遗弃他们。</verse>
    <verse value="18">我要在荒山中使江河出现，在山谷中使泉水涌流。我要使沙漠有湖泊，使旱地有水源。</verse>
    <verse value="19">我要在沙漠中种植香柏树和金合欢树，也种番石榴树和橄榄树。旷野中将有松树、杉树，和黄杨树。</verse>
    <verse value="20">大家一看见就知道，我是上主；我成就了这一切。他们会明白，以色列神圣的上帝使这事实现。</verse>
    <b>上主向假神挑战</b>
    <br />
    <verse value="21">上主这样说：万国的神明啊，你们来申诉吧。以色列的王这样宣布：把你们最强的理由提出来！</verse>
    <verse value="22">你们来预言将要发生的事，解释往事的意义。来指示我们，使我们知道这些事情的后果，预测未来的事件。</verse>
    <verse value="23">让我们明白将来如何，我们就知道你们是神明。做些好事或降些灾难，好使我们惊惶恐惧。</verse>
    <verse value="24">你们都算不得什么；你们所做的都是虚无；拜你们的人卑鄙可恶！</verse>
    <verse value="25">我已经在东方选定一个人；我要他从北方来攻击你们。他践踏君王，像踩踏污泥，像窑匠踩踏泥土。</verse>
    <verse value="26">你们当中有谁预言这事的发生，使我们可以说他没有错误呢？你们当中谁都没有提起这样的事；没有人听见你们说过这样的话。</verse>
    <verse value="27">我——上主首先把这好消息报给锡安；我打发使者到耶路撒冷说：你们的同胞回来了！</verse>
    <verse value="28">我看看所有的神明，没有一个有话可说；没有一个会回答我的问题。</verse>
    <verse value="29">所有的神明都胸无一策；它们都软弱无能，一事无成。</verse>
  </content>
</chapter>