<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上帝应许拯救他的子民</b>
    <br />
    <verse value="1">雅各啊，创造你的上主这样说；以色列啊，使你成形的上主这样宣布：不要怕，我要保护你；我指名呼唤你，你属于我。</verse>
    <verse value="2">你临深渊，我和你在一起；你渡江河，河水不淹没你。你踏炭火，不被灼伤；你陷在火焰里，不受伤害。</verse>
    <verse value="3">因为我是上主——你的上帝；我是以色列神圣的上帝——你的救主。我要拿埃及来赎回你的自由；我要让古实和西巴替你受苦。</verse>
    <verse value="4">在我眼中，你多么宝贵；我爱你，我看重你。我宁愿牺牲其他国家来拯救你，牺牲别人来换你的生命。</verse>
    <verse value="5">不要怕，因为我与你在一起！从遥远的东方、西方，我要领你的同胞返回故乡。</verse>
    <verse value="6">我要命令北方让他们走；我要指示南方别扣留他们。让我的子民从遥远的地方，从世界的各角落回归故国。</verse>
    <verse value="7">他们是我的子民，我为了自己的荣耀造了他们。</verse>
    <b>以色列是上主的证人</b>
    <br />
    <verse value="8">上帝说：把我的子民传到法庭来。他们有眼睛，却看不见；他们有耳朵，却不能听。</verse>
    <verse value="9">把万国万民都传到法庭来。哪一国的神明能预测将来？哪一个能预言将要发生的事？叫那些神明带他们的证人来，证明他们没有错误，证实他们的话可靠。</verse>
    <verse value="10">以色列人哪，你们是我的证人；我选你们作我的仆人，要使你们认识我，相信我，知道我是惟一的上帝。除了我，没有别的上帝；过去没有，将来也不会有。</verse>
    <verse value="11">惟有我是上主；惟有我是你们的救主。</verse>
    <verse value="12">我向你们宣告将要发生的事；我来帮助你们。没有一国的神明做过这样的事；你们是我的证人。</verse>
    <verse value="13">我是上帝，永远是上帝。没有人能逃脱我的掌握；没有人能改变我的作为。</verse>
    <b>从巴比伦逃脱</b>
    <br />
    <verse value="14">以色列神圣的上帝，你们的救赎者这样说：为了要救你们，我将差遣军队攻打巴比伦；我要攻破它的城门；巴比伦人民的欢呼要变为哀哭。</verse>
    <verse value="15">我是上主——你们神圣的上帝，是以色列的创造者——你们的君王。</verse>
    <verse value="16">古时候，上主在海洋中开辟一条通路，在浪涛中造了一条大道。</verse>
    <verse value="17">他使一支强大的军队——战车和战马都毁灭了。他们完全崩溃，再也站不起来；他们被歼灭，像灯心被剪断。</verse>
    <verse value="18">但是上主说：不要老记着往事；不要沉湎在回忆中。</verse>
    <verse value="19">看哪，我要有新的作为，事情已经发生，你们看得见！我要在荒野中开辟通路，在沙漠里挖掘河流。</verse>
    <verse value="20">连野兽也要敬重我，野狗和鸵鸟都颂赞我；因为我在沙漠安置河流，在旷野开辟水源，使我拣选的子民有水喝。</verse>
    <verse value="21">他们是我为自己造的子民；他们要向我唱赞美的诗歌。</verse>
    <b>以色列的罪</b>
    <br />
    <verse value="22">上主说：但是雅各啊，你没有敬拜我；以色列啊，你竟厌弃我。</verse>
    <verse value="23">你没有向我献烧化祭的羊，也没有献牲祭尊敬我。我没有要求祭物，增加你的负担，也没有要求贡香，使你无从应付。</verse>
    <verse value="24">你并没有为我买贡香，也没有向我献牲祭的脂肪。相反地，你的罪恶成了我的负担；你的过犯使我劳累不堪。</verse>
    <verse value="25">但是，我是惟一的上帝。我饶恕你的罪过；我不因你的罪孽向你报复。</verse>
    <verse value="26">让我们同上法庭，你可以控诉；你尽管提出案情，证明你有理。</verse>
    <verse value="27">你的祖宗犯了罪，你的领袖背叛了我；</verse>
    <verse value="28">你的官长污染了我的圣所。因此，我要彻底毁灭以色列；我要使雅各受凌辱。</verse>
  </content>
</chapter>