<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上主是惟一的上帝</b>
    <br />
    <verse value="1">上主说：听啊，我的仆人以色列；听啊，我的选民，雅各的子孙。</verse>
    <verse value="2">我是创造你的上主，从你出生，我就帮助你。不要怕，你是我的仆人；你是我所锺爱的选民。</verse>
    <verse value="3">我要降甘霖给干渴的土地，要使沙漠涌流清泉。我要赐力量给你的儿女，要赐福给你的子孙。</verse>
    <verse value="4">他们要滋长像水边的青草，繁茂像河畔的杨柳。</verse>
    <verse value="5">人人要说：我属于上主；他们要加入以色列的队伍。人人要在手臂上刺着上主的名号；他们要参加雅各的行列。</verse>
    <verse value="6">上主——以色列的君王，万军的统帅——救赎主这样说：我是开始，我是终结；我以外没有上帝。</verse>
    <verse value="7">谁能跟我相比，让他提出证据！谁能做我做过的事？谁能预言将来的事？让他把要发生的事宣布出来！</verse>
    <verse value="8">我的子民哪，不要惊慌害怕！我不是早已把古今的事都预言了吗？你们就是我的证人。我以外，还有别的上帝吗？还有其他大能力的神我没有听见过吗？</verse>
    <b>虚无的偶像</b>
    <br />
    <verse value="9">雕塑偶像的人都是无用之辈；他们认为无价之宝的偶像一点儿价值都没有。崇拜那些神明的人盲目无知；他们必然蒙羞。</verse>
    <verse value="10">铸造金属偶像来崇拜是没有意义的！</verse>
    <verse value="11">崇拜偶像的人总有蒙受耻辱的一天。造偶像的也是人，并不比别人高明。让他们都来，在我面前对质，他们都要惊慌羞愧了。</verse>
    <verse value="12">铁匠拿了一块金属放在火上烧，然后用强壮的膀臂挥动锤子，把金属锤练成形。铁匠饿了就没有力气，没有水喝就疲劳困倦。</verse>
    <verse value="13">木匠量好木料，用墨斗画线，用各种工具雕刻，做成人的形像，维妙维肖，供在庙宇里。</verse>
    <verse value="14">他也许锯了香柏树，或采用森林中的橡树或桧树。他也可能种了松树，等待雨水使它长大。</verse>
    <verse value="15">人可以把树的一部分当燃料，另一部分造偶像。他拿一部分生火取暖或烤饼，另一部分做成神明，供人膜拜。</verse>
    <verse value="16">他可以把木头当作柴烧，在上面烤肉吃，吃得饱饱的。他也可以烧木头取暖，说：“这火好极了，十分暖和！”</verse>
    <verse value="17">他用其余的一部分造偶像，向这块木头叩头跪拜，祈祷说：“你是我的神明，救救我吧！”</verse>
    <verse value="18">他们那样做是多么愚蠢！他们闭目不看，不用头脑，也不明白。</verse>
    <verse value="19">只要造偶像的人动点脑筋、思想一下，就会说：“我用同一棵树的木头，一部分当柴烧，烤饼，烤肉；另一部分用来造偶像，而我竟对着一块木头膜拜！”</verse>
    <verse value="20">这不是拿灰充饥吗？他的愚蠢使他糊涂，无可救药；他不承认捧着的偶像根本不是神。</verse>
    <b>上主——创造的主宰</b>
    <br />
    <verse value="21">上主说：雅各啊，要记住这事；以色列啊，你是我的仆人。我造了你，要你作我的仆人；我永不忘记你。</verse>
    <verse value="22">我饶恕你的罪，使它像云雾消散；回头吧，我救赎了你。</verse>
    <verse value="23">诸天哪，欢呼吧！地的深处啊，高唱吧！森林群山哪，都来欢呼！林中的树木啊，都来歌唱！上主已经救赎了雅各；他已藉着以色列显示他的大能。</verse>
    <verse value="24">上主——你的救赎者说；创造你的上帝这样宣布：我是上主，创造万物的主宰。我独自张开了天幕；我亲自铺开了大地。</verse>
    <verse value="25">我使占卜的人成为愚拙，使巫师的预言失效。我驳倒聪明人的话，指出他们的“智慧”都是愚拙。</verse>
    <verse value="26">但是，当我的仆人说预言，当我差派使者传报我的计划，我使那些计划和预言都实现。我告诉耶路撒冷，人民将再度在那里居住；我告诉犹大，我要重建犹大的城市，从废墟中复兴它们。</verse>
    <verse value="27">我命令海水干涸；我命令河流变成旱地。</verse>
    <verse value="28">我对塞鲁士说：你要替我牧养，要执行我的旨意。你要对耶路撒冷说，我要重建它，对圣殿说，我要奠定它的基础。</verse>
  </content>
</chapter>