<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上主给塞鲁士的使命</b>
    <br />
    <verse value="1">上主膏立塞鲁士，拣选他作王。上主指派他征服列国，差他去削减诸王的权力。上主要列国为塞鲁士大开城门，不再关闭。上主对他这样说：</verse>
    <verse value="2">我要亲自为你开路，为你削平大小山冈。我要攻破铜门，斩断铁闩。</verse>
    <verse value="3">我要把隐藏的宝物、库里的财富都赐给你；我要你知道我是上主，知道以色列的上帝指名呼唤你。</verse>
    <verse value="4">我指定你帮助我的仆人雅各，扶助我所拣选的以色列。我指名呼唤你；你不认识我、我却赐给你名号。</verse>
    <verse value="5">我是上主，再没有别的；我以外没有别的上帝。虽然你不认识我，我要赐给你力量。</verse>
    <verse value="6">我这么做，要使普天下，从日出到日落之地的人，都知道：我以外没有别的；我是上主，再没有别的。</verse>
    <verse value="7">我造光明，也造黑暗；我降福，也降祸。我——上主做了这一切事。</verse>
    <verse value="8">我使人胜利，像天降霖雨；大地要伸手承接，且要开自由和正义的花。我——上主要使这事实现。</verse>
    <b>创造与历史的主宰</b>
    <br />
    <verse value="9">跟创造主对抗的人遭殃了！瓦器能跟造它的陶匠争辩吗？泥土能问陶匠他在做些什么吗？它能埋怨陶匠的手艺不高明吗？</verse>
    <verse value="10">谁敢对父母抗议说：为什么把我生成这个样子？</verse>
    <verse value="11">上主——以色列神圣的上帝、那掌握未来的创造主这样说：你无权过问有关我儿女的事，无权告诉我，我应该做些什么。</verse>
    <verse value="12">我就是这大地的创造主；我创造地上的人类。我用我的能力张开天幕，我控制太阳、月亮、星辰。</verse>
    <verse value="13">我亲自使塞鲁士得胜；我要削平他走的道路。他要重建我的城市耶路撒冷，使我被掳的子民得自由。没有人雇用或贿赂他做这事。上主——万军的统帅这样宣布了。</verse>
    <verse value="14">上主对以色列这样说：埃及和古实的财产都要归你；高大的西巴人要作你的奴隶，要带着锁练跟在你背后。他们要跪在你面前承认说：上帝与你同在，没有别的；他以外没有别的上帝。</verse>
    <verse value="15">那拯救以色列人民的上帝是隐藏自己的上帝。</verse>
    <verse value="16">制造偶像的人狼狈了；他们要蒙羞受辱。</verse>
    <verse value="17">但是以色列蒙上主拯救。它获得永久的胜利；它的人民永不再蒙羞受辱。</verse>
    <verse value="18">上主创造诸天；惟有他是上帝。他造了大地，坚固它的根基。他不使大地荒凉，却使它成为人的居所。他说：我是上主，再没有别的。</verse>
    <verse value="19">我从来没有在隐密中说话，也没有隐藏我的旨意。我不要求以色列人民在虚无渺茫中寻找我。我是上主，我宣讲真理；我传扬公义。</verse>
    <b>世界的主和巴比伦的偶像</b>
    <br />
    <verse value="20">上主说：万国万民一起来吧，亡国后还存活的人都来受审！抬着木偶在街上游行、向不能救他们的偶像祈祷的人都是无知之徒！</verse>
    <verse value="21">来吧，到法庭来申诉！让被告彼此商量吧。是谁早已预言要发生的事？不是我——上主吗？我以外没有上帝；我是公正、拯救的上帝，我以外没有别的。</verse>
    <verse value="22">全世界的人哪，你们归向我就得救。我是上帝，再没有别的。</verse>
    <verse value="23">我讲真理，我的应许永不改变。我指着自己的生命发誓：人人要向我屈膝下拜；众口要宣誓对我效忠。</verse>
    <verse value="24">他们要说，惟有藉着我才能得到胜利和力量；恨恶我的人都要蒙羞。</verse>
    <verse value="25">我——上主要拯救以色列所有的子孙；他们要颂赞我。</verse>
  </content>
</chapter>