<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>万国之光</b>
    <br />
    <verse value="1">诸海岛的人哪，你们来听！远方的人哪，你们都听我吧！我出生以前，上主已经选召我；我未出母胎，他已指名呼唤我。</verse>
    <verse value="2">他使我的话锐利如剑；他亲手保护我。他把我造成像尖锐的箭一般，随时可以发射。</verse>
    <verse value="3">他对我说：以色列啊，你是我的仆人；大家要因着你而赞美我。</verse>
    <verse value="4">我说：我努力工作，可是毫无效果；我用尽力气，仍然一事无成。但是我可以信赖上主为我伸冤；上帝会照我的行为奖赏我。</verse>
    <verse value="5">在我出生以前，上主已经指派我作他的仆人；我要领回他的子民雅各，领回四散各地的以色列人民。上主赐给我光荣；上帝是我力量的来源。</verse>
    <verse value="6">上主对我说：我的仆人哪，我给你一项重要的任务：我要你复兴雅各的各支族，领回以色列的子孙。我还要你成为万国之光，使我的救恩普及天下。</verse>
    <verse value="7">以色列的救赎者、神圣的上帝这样说：那受人蔑视、为万国所痛恨、被统治者奴役的人哪，君王将在你面前起立致敬，权贵也将向你下拜。这事一定成就，因为以色列神圣的上帝选召了你；上主必持守他自己的应许。</verse>
    <b>耶路撒冷的重建</b>
    <br />
    <verse value="8">上主对他的子民这样说：悦纳你的时候一到，我就垂听你；拯救你的时机一来，我就帮助你。我要保护你，看顾你，藉着你与万民立约。我要让你返回那荒废了的地方，让你重建家园。</verse>
    <verse value="9">我要对被俘的说：你们自由了！对黑暗中的人说：你们重见光明吧！他们会像羊一样在草地上吃草；高山就是它们的草场。</verse>
    <verse value="10">他们不饥不渴。炎阳烈日不伤害他们；因为那爱他们的要带领他们；他要引导他们到有泉水的地方。</verse>
    <verse value="11">我要在高山上开辟道路，造一条大道给我的子民。</verse>
    <verse value="12">我的子民会从远方来；从西，从北，又从南方的希尼来。</verse>
    <verse value="13">诸天哪，要歌唱！大地啊，要欢呼！群山哪，要大声颂扬！因为上主要安慰他的子民，要怜悯他受苦的子民。</verse>
    <verse value="14">但是耶路撒冷的居民说：上主已经遗弃我们！我们的主已经忘了我们！</verse>
    <verse value="15">因此，上主回答：母亲会忘记她吃奶的婴儿吗？她会不爱亲生的儿子吗？纵使母亲忘记自己的孩子，我也不会忘记你！</verse>
    <verse value="16">耶路撒冷啊，我绝不会忘记你；我把你的名字刻在手心上。</verse>
    <verse value="17">要重建你的人快要来了；要毁灭你的人快离开了。</verse>
    <verse value="18">张开眼睛四面看看吧！你的同胞已经集合；他们要回老家来了！我指着我的生命保证：你会以自己的同胞为荣，正像新娘夸耀她的珠宝。</verse>
    <verse value="19">你的故国曾遭破坏摧残；现在它容纳不下回归的人。从前侵略你的人将远离你。</verse>
    <verse value="20">有一天，那些在流亡中出生的人要对你说：这块土地实在太小了；我们需要更大的地方！</verse>
    <verse value="21">那时你会对自己说：谁替我生了这许多孩子？我的孩子都夭折，我已断了生机；我逃亡在外，到处流浪，是谁带大了这些孩子呢？我孤苦伶仃；这些孩子从哪里来呢？</verse>
    <verse value="22">至高的上主对他的子民说：我要向列国示意，向万民发讯号；他们要抱着你的儿子，背着你的女儿回来。</verse>
    <verse value="23">列国的君王要作你儿女的养父；他们的王后要作你孩子的奶妈。他们要在你面前跪拜，舔你脚上的灰尘。那时候你就知道我是上主；等候我帮助的人绝不失望。</verse>
    <verse value="24">你能从勇士手中夺走战利品吗？你能从征服者手中抢救俘虏吗？</verse>
    <verse value="25">上主这样回答：这样的事快发生了。勇士手里的俘虏将被抢救；暴君手中的战利品将被夺走。我要敌对你的仇敌；我要拯救你的儿女。</verse>
    <verse value="26">我要使压迫你的人互相残杀；他们因喝自己的血醉倒。那时候普天下都会知道，我是拯救你的上主；我是你的救赎主，是以色列大能的上帝。</verse>
  </content>
</chapter>