<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>不忠心的以色列</b>
    <br />
    <verse value="1">上主说：“如果丈夫休了妻子，妻子离开他，跟别人结婚，他怎能把她再接回来呢？他这样做就是玷污了土地。但是以色列啊，你跟好些情郎私奔，现在却想回来找我！</verse>
    <verse value="2">举目看看那些山头；你能找到一片你没有卖过淫的土地吗？你在路旁等候情郎，好像阿拉伯人埋伏旷野，等着猎物一样。你的淫行玷污了土地。</verse>
    <verse value="3">所以，甘霖不降，春雨不下。你脸上一副淫相，你竟不觉得羞耻！</verse>
    <verse value="4">“以色列啊，现在你却对我说：‘你是我的父亲，从我幼小的时候你就疼爱我。</verse>
    <verse value="5">你不会一直对我生气，长久忿怒。’这是你说的话，但是你还是一意孤行，做尽坏事。”</verse>
    <b>以色列和犹大必须悔改</b>
    <br />
    <verse value="6">约西亚作犹大王的时候，上主对我说：“你看见了那不贞洁的女人以色列的行为没有？她离弃我，在每一座山头上，每一棵绿树下卖淫。</verse>
    <verse value="7">我以为她做了这一切后会回到我这里来，可是她没有回来；她不贞的姊妹犹大也看见了这一切。</verse>
    <verse value="8">犹大看见我离弃了叛逆不贞的以色列，给她休书；但是不贞的犹大并不怕，反而自甘堕落，也沦为娼妓，</verse>
    <verse value="9">一点儿不觉得羞耻。她也玷污了土地；她拜石头、木头，对我不贞。</verse>
    <verse value="10">做了这一切后，以色列那不贞的姊妹犹大假装回来，但不是出于诚意。我——上主这样宣布了。”</verse>
    <verse value="11">上主又告诉我，以色列虽然离弃他，但比那不贞的犹大好些。</verse>
    <verse value="12">因此，他命令我到北方，去向以色列宣布：“不忠的以色列啊，回到我这里来吧！我对你的爱不变；我不永久向你发怒。</verse>
    <verse value="13">我只要你承认自己的罪过，承认你得罪上主——你的上帝，曾经在每一棵绿树下跟异国的神明行淫，违背了我的命令。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="14">“不忠的子民哪，回来吧！我是你们的主人。我要从你们的每一城市选出一人，从每一宗族选出两人，带回锡安山去。</verse>
    <verse value="15">我要赐给你们合我心意的统治者，他们要用聪明和智慧来统治你们。</verse>
    <verse value="16">你们在这块土地上重新繁盛增多的时候，人民不再提起我的约柜，不再想起，也不再记念。他们不再需要约柜，也不另造一个。</verse>
    <verse value="17">到那时候，他们要称耶路撒冷为‘上主的宝座’，万国万民都要聚集在那里敬拜我。他们不再受顽固和邪恶的心驱使作恶。</verse>
    <verse value="18">在那时候，以色列将跟犹大联合；他们要一起离开北方那流亡之地，回到我赐给你们祖先作永久产业的土地。”</verse>
    <b>上帝的子民拜偶像</b>
    <br />
    <verse value="19">上主说：<br />
		以色列啊，我多么乐意认你作儿子，把全世界最美好的土地——那最肥沃的，赐给你。我以为你会叫我爸爸，永不再背离我。</verse>
    <verse value="20">但你对我不忠，像不贞的妻子私奔。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="21">听吧，山头上有呼声，是以色列人流泪哀求的声音；因为他们偏离了正路，忘记了上主——他们的上帝。</verse>
    <verse value="22">离弃上主的人哪，回来吧！他要医治你们，使你们不再背叛。你们回答：“是！我们要回到上主那里，因为他是我们的上帝。</verse>
    <verse value="23">我们在山头上拜偶像，得不到一点儿好处。惟有上主——我们的上帝能够拯救以色列。</verse>
    <verse value="24">但是我们拜巴力——那可耻的偶像，因此我们失掉了羊群、牛群、儿女，就是我们祖先自古以来建立的一切家业。</verse>
    <verse value="25">我们应该以羞耻作床铺，以耻辱作被单。我们跟我们的祖先常常得罪上主——我们的上帝；我们一向不听从他的命令。”</verse>
  </content>
</chapter>