<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶路撒冷的罪恶</b>
    <br />
    <verse value="1">耶路撒冷人哪，走遍你们的大街小巷！到处详细观察！到市场上搜寻！看看能不能找到一个正直忠诚的人？你们找得到，上主就会饶恕耶路撒冷。</verse>
    <verse value="2">你们自称敬畏上主，其实口是心非。</verse>
    <verse value="3">上主的确在寻找忠诚的人。他打击你们，你们不理会，惩罚你们，你们也不受教。你们顽固成性，不肯离弃罪恶。</verse>
    <verse value="4">于是我想：他们只是贫穷无知的人；他们不晓得上主的道路，不知道上帝的法则。</verse>
    <verse value="5">我要找他们的领袖理论。他们一定晓得上主的道路，一定知道上帝的法则。可是他们都否认上主的权威，不肯服从他。</verse>
    <verse value="6">因此，狮子要从森林出来吞吃他们；豺狼要从旷野出来撕碎他们；花豹要在城市周围埋伏等待；谁出去，谁就被撕碎。因为他们一再离弃上帝；他们的罪恶数算不尽。</verse>
    <verse value="7">上主自问：我何必赦免我子民的罪过？他们已背离我去拜假神。我使他们吃饱，他们却饱暖思淫，成群结队去找娼妓。</verse>
    <verse value="8">他们像养肥了的野马欲火旺盛，垂涎别人的妻子。</verse>
    <verse value="9">我不该为这些事惩罚他们吗？我不该对这种国家报复吗？</verse>
    <verse value="10">我要召敌人来毁坏我子民的葡萄园，只是不彻底加以摧毁。我要他们砍掉葡萄树的枝子，因为这些枝子已经不属于我。</verse>
    <verse value="11">以色列人和犹大人全然背叛我。我——上主这样宣布了。</verse>
    <b>上主丢弃以色列</b>
    <br />
    <verse value="12">上主的子民不承认他。他们说：“其实上主不干涉我们。我们不至于遭殃，不会遇到战乱或饥荒。”</verse>
    <verse value="13">他们又说：“先知不过在说空话；他们并没有上主的信息。”所以上主——万军的统帅上帝这样对我说：“耶利米呀，这些人既然说这种话，我要把我的话放在你口中。我的话像火，人像柴；火要把他们烧光。”</verse>
    <verse value="14">并于上节</verse>
    <verse value="15">以色列人哪，上主要促使一个国家从遥远地方来攻击你们。这个国家有悠久历史，非常强大；他们的语言你们不懂。</verse>
    <verse value="16">他们的弓箭手都是强悍的战士，杀人不眨眼。</verse>
    <verse value="17">他们要吃掉你们的榖物粮食。他们要杀死你们的儿女，宰杀你们的牛羊。他们要吃光你们的葡萄和无花果。他们的军队要拆毁你们所倚靠的堡垒。</verse>
    <verse value="18">上主说：“即使在那大灾难的时候，我也不把我的子民统统消灭。</verse>
    <verse value="19">耶利米呀，如果他们问起为什么我这样待他们，你要告诉他们，因为他们离弃了我，在自己的国土上服事别的神明，所以他们要流亡异乡，服事外国人。”</verse>
    <b>上帝警告他的子民</b>
    <br />
    <verse value="20">上主说：“要通告雅各的后代，向犹大人民宣布：</verse>
    <verse value="21">你们这些愚蠢无知的人哪，要留心听！你们有眼睛却不能看，有耳朵却不能听！</verse>
    <verse value="22">我——上主问你们：你们为什么不敬畏我？在我面前，为什么不战战兢兢？我安置沙滩作海洋的界限，大洋不能越过这界限。海水汹涌也不能穿越；浪涛翻腾也不能突破。</verse>
    <verse value="23">但是你们这些人又顽固又悖逆！你们背叛我，离弃了我。</verse>
    <verse value="24">虽然我按时赐给你们春霖秋雨，让你们年年丰收，你们却从来不敬畏我。</verse>
    <verse value="25">你们的罪行使风雨失调；你们的罪过使你们不得收获。</verse>
    <verse value="26">“邪恶的人住在我子民当中。他们设圈套陷害人，好像捕鸟的人张开罗网。</verse>
    <verse value="27">他们的家堆满了赃物，好像猎人的笼子装满了猎物。所以，他们有钱有势，</verse>
    <verse value="28">肥胖红润。他们穷凶极恶，不替无依的孤儿伸冤，不替无助的穷人主持公道。</verse>
    <verse value="29">“因此，我——上主要为这些事惩罚他们；我要报复这样的国家。</verse>
    <verse value="30">在这国土上竟然发生了这样可怕、令人惊骇的事！</verse>
    <verse value="31">先知只会撒谎；祭司专为自己争权夺利；我的子民竟不反对。惩罚的日子一到，他们要怎么办呢？”</verse>
  </content>
</chapter>