<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶路撒冷受敌人围攻</b>
    <br />
    <verse value="1">便雅悯人哪，逃命吧！快逃出耶路撒冷！你们要在提哥亚吹号，在伯·哈基琳燃起警报的烽火！大灾大难快要从北方临到了。</verse>
    <verse value="2">锡安城虽然壮丽，但要被毁灭！</verse>
    <verse value="3">列国的君王要率领他们的军队，在城的周围各自选定据点扎营。</verse>
    <verse value="4">他们要下令：“准备攻城！在中午发动攻击！”后来他们又说：“糟了，天晚了，黑夜到了，来不及进军。</verse>
    <verse value="5">我们要在夜间攻城，摧毁防御。”</verse>
    <verse value="6">上主——万军的统帅已命令领军的君王砍伐树木，堆造土垒，围攻耶路撒冷。他说：“这城充满欺压，我要惩罚它。</verse>
    <verse value="7">像水井不断地涌出清水，这城不断地制造新罪恶。我听见城里发出残暴毁灭的声音；我也看见病痛和伤痕。</verse>
    <verse value="8">耶路撒冷人哪，你们要从这些苦难吸取教训。不然，我要丢弃你们，使你们的城荒废，无人居住。”</verse>
    <b>叛逆的以色列</b>
    <br />
    <verse value="9">上主——万军的统帅这样说：“敌人要来洗劫以色列，好像采葡萄的人摘光所有的葡萄。所以，你要趁着机会，尽量抢救残存的人。”</verse>
    <verse value="10">我说：“纵使我向他们传达你的话，警告他们，有谁愿意接受呢？他们顽固，不肯接受你的话。他们拿你吩咐我说的话开玩笑。</verse>
    <verse value="11">上主啊，你向他们发的烈怒也在我身上燃烧，我再也不能忍受了！”于是上主告诉我：“把我的烈怒倾泻在街头巷尾的孩童和成群结伙的年轻人身上。夫妻要一起被掳，老年人也不能幸免。</verse>
    <verse value="12">他们的房子连同他们的妻子、田地都要归别人。我要惩罚这地的居民；</verse>
    <verse value="13">因为他们无论地位高低都贪图不义之财，连先知和祭司也欺诈人民。</verse>
    <verse value="14">他们看我子民的创伤不足轻重。他们说：‘没有问题，没有问题，’</verse>
    <verse value="15">其实问题严重。他们做了这可恶的事理当知耻，可是他们不知耻，不脸红。所以，他们要跟别人一样跌倒。我惩罚他们的时候，他们就一蹶不振。我——上主这样宣布了。”</verse>
    <b>以色列拒绝上帝的道路</b>
    <br />
    <verse value="16">上主劝告他子民说：“你们要站在十字路口观察。要探问那些旧路，查一查那条最好的路在哪里。走那条路，你们就有平安。”但是他们回答：“不！我们不走那条路。”</verse>
    <verse value="17">上主又为他们指派守望者，替他们听警报的角声，但是他们说：“我们不听！”</verse>
    <verse value="18">因此，上主说：“列国啊，仔细观看我子民的遭遇！</verse>
    <verse value="19">大地呀，听吧！为了我子民的诡诈，我要降灾祸给他们；因为他们拒绝我的教训，不听从我的话。</verse>
    <verse value="20">他们献给我示巴的乳香，带给我远方的香料，我不稀罕！我不接受他们的烧化祭，也不喜欢他们的牲祭。</verse>
    <verse value="21">因此，我要使这些人绊倒。父子都要死去，邻人亲友也都要灭亡。”</verse>
    <b>北方来的侵略者</b>
    <br />
    <verse value="22">上主这样说：“有一个民族要从北方来；在远方的一个强悍国家准备要作战。</verse>
    <verse value="23">他们用箭用刀装备自己；他们蛮横残暴。他们骑马奔驰，像浪涛怒吼澎湃。他们准备好要攻击耶路撒冷。”</verse>
    <verse value="24">耶路撒冷人说：“我们听到战争的风声，手脚发软。我们非常痛苦，像产妇阵痛。</verse>
    <verse value="25">我们不敢到郊外去，也不敢上街；因为到处都是武装的敌人，周围充满着恐怖。”</verse>
    <verse value="26">上主对他的子民说：“你们披上麻衣，在灰中打滚吧。你们要悲伤哀号，像丧失了独子，因为毁灭者要突击你们。</verse>
    <verse value="27">耶利米呀，你要考验我的子民，像提炼金属一样。</verse>
    <verse value="28">他们都是顽劣的叛徒，像铜铁那样刚硬。他们到处造谣，非常腐败。</verse>
    <verse value="29">即使风箱猛吹，炉火旺盛，废铁也不镕化，不流动。继续考验我子民是徒然的，因为作恶的人还没有清除。</verse>
    <verse value="30">人家要把他们当渣滓，因为我——上主抛弃了他们。”</verse>
  </content>
</chapter>