<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶利米在圣殿讲道</b>
    <br />
    <verse value="1">上主差我到圣殿门口，要我站在那里向犹大人宣布他自己的话。于是我到圣殿门口，向进入圣殿敬拜上主的人传达上主——万军的统帅、以色列上帝的信息：“你们要弃邪归正！我就让你们在这地方居住。</verse>
    <verse value="2">并于上节</verse>
    <verse value="3">并于上节</verse>
    <verse value="4">不要再相信那些骗人的话，说：‘我们很安全，这是上主的圣殿；这是上主的圣殿；这是上主的圣殿！’</verse>
    <verse value="5">“你们要弃邪归正，以公平相待。</verse>
    <verse value="6">不要再占外侨和孤儿寡妇的便宜。停止在这块地上杀害无辜。不要再拜别的神明，自取灭亡。</verse>
    <verse value="7">如果你们改过，我就让你们继续居留在这里，就是从前我赐给你们祖先作永久产业的土地。</verse>
    <verse value="8">“看吧，你们倚靠那骗人的话是徒然的！</verse>
    <verse value="9">你们偷窃，杀人，奸淫，作伪证，向巴力献祭，拜你们不认识的神明。</verse>
    <verse value="10">你们做我恨恶的事，然后跑到我的圣殿里，站在我面前，说：‘我们很安全！’</verse>
    <verse value="11">你们以为我的圣殿是贼窝吗？我清清楚楚地看见你们的一举一动。</verse>
    <verse value="12">你们到示罗去，看我选定的第一个居所，就知道我因我子民以色列的罪怎样对付那地方。</verse>
    <verse value="13">你们犯了这许多罪过；我一再劝导你们，你们总是不听；我呼叫你们，你们总是不应答。</verse>
    <verse value="14">因此，我从前怎样待示罗，也要怎样待你们所信赖那属于我的圣殿，以及我赐给你们和你们祖先的地方，像我从前对付示罗一样。</verse>
    <verse value="15">我要从我眼前把你们赶走，像我从前驱逐你们的亲族以色列人一样。我——上主这样宣布了。”</verse>
    <b>人民违背命令</b>
    <br />
    <verse value="16">上主说：“耶利米呀，不要替这些人祷告，也不要为他们哀求。你不要向我祈求，因为我不听。</verse>
    <verse value="17">难道你没有看见他们在犹大各城镇，在耶路撒冷的大街小巷做些什么吗？</verse>
    <verse value="18">他们的儿女收集木柴，父亲点火，母亲揉面团做供饼，献给他们的女神天后。他们也向别的神明奠酒，故意激怒我。</verse>
    <verse value="19">其实，他们不是伤害我，而是伤害自己，自取其辱。</verse>
    <verse value="20">所以，我——至高的上主要把忿怒倾泻在这座圣殿，也要倾泻在人、动物、树木，和五榖上面。我的忿怒像烈火燃烧，没有人能扑灭。</verse>
    <verse value="21">“我的子民哪，你们认为有些牲祭要烧光，有些牲祭可以吃。但是我——上主、万军的统帅、以色列的上帝这样说：你们不如把所有的祭肉通通吃掉。</verse>
    <verse value="22">我领你们的祖先出埃及的时候，我并没有命令他们献烧化祭或其他祭物。</verse>
    <verse value="23">我只命令他们听从我；这样，我就作他们的上帝，他们作我的子民。我要他们遵行我的道路；这样，他们就会万事顺利。</verse>
    <verse value="24">可是，他们不听从，也不理会，反而受自己那顽固邪恶的心所支配，越变越坏。</verse>
    <verse value="25">从你们祖先离开埃及那一天，我一再地差派我的仆人——先知们向你们传话，</verse>
    <verse value="26">但是没有人理会，没有人听话。你们比你们祖先更顽劣，更悖逆。</verse>
    <verse value="27">“因此，耶利米呀，你要向我子民传达这些话，但是他们不听；你要呼召他们，但是他们不应答，</verse>
    <verse value="28">你要指责他们：他们的国家不接受惩戒，不听从我——上主、他们的上帝。忠信丧尽，他们连提都不提了！”</verse>
    <b>在欣嫩子谷的罪行</b>
    <br />
    <verse value="29">“耶路撒冷人哪，哀悼吧！剃光头发，把它扔掉！到山头上唱挽歌吧！因为我——上主抛弃了激怒我的子民。</verse>
    <verse value="30">“犹大人做了一件可恶的事。他们把我憎恨的偶像放在敬拜我的圣殿里，污辱了我的居所。</verse>
    <verse value="31">他们在欣嫩子谷造了陀斐特祭坛，把自己的儿女焚烧献在上面。我并没有要求他们献这种祭，连想也没有想过。</verse>
    <verse value="32">所以，有一天，那地方不再叫陀斐特或欣嫩子谷，而要叫‘屠杀谷’。因为坟地不够，人要在陀斐特埋葬尸体。</verse>
    <verse value="33">飞鸟和走兽要来吃尸体，没有人可赶走它们。</verse>
    <verse value="34">我要使整块土地死气沉沉。犹大各城镇和耶路撒冷的大街小巷不再有欢笑，也不再有婚宴喜庆的声音。这块土地要荒废。”</verse>
  </content>
</chapter>