<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">但愿我的头颅是水井，眼睛是泪泉，我好日夜为被杀的同胞哭泣。</verse>
    <verse value="2">但愿我在荒野有藏身的地方，能远远地避开同胞。唉！他们是一群叛徒，一点忠信都没有。</verse>
    <verse value="3">他们随时随地撒谎；虚伪取代了真理，控制这地。上主说：我的子民一再作恶，不承认我是他们的上帝。</verse>
    <verse value="4">每一个人都得提防亲友，亲兄弟也不能信任；因为兄弟都跟雅各一样诡诈，</verse>
    <verse value="5">每一个亲友都好搬弄是非。人人欺骗朋友；没有人说诚实话；人人教导舌头撒谎。他们继续不断地犯罪；</verse>
    <verse value="6">他们接二连三地强暴欺诈。上主说，他的子民背弃他。</verse>
    <verse value="7">因此，上主——万军的统帅这样说：我要锻练我的子民，考验他们。我的子民作恶，我能不惩罚吗？</verse>
    <verse value="8">他们的舌头像锐利的箭；他们不断撒谎。人人对朋友甜言蜜语，其实在挖陷阱。</verse>
    <verse value="9">我不该为这些事惩罚他们吗？我不该对这种国家报复吗？</verse>
    <verse value="10">我说：我要为山冈悲鸣哀号，为草原唱一首挽歌；因为它们被烧成焦土，再没有人走过，也没有牛羊的声音，连飞鸟走兽都绝迹。</verse>
    <verse value="11">上主说：我要使耶路撒冷荒废，成为野狗的窝；我要使犹大各城镇荒凉，再没有人居住。</verse>
    <verse value="12">我问：“上主啊，为什么这土地荒废，像沙漠干旱，没有人烟呢？谁够聪明，能明白这道理呢？你曾向谁说明，使他能向别人解释呢？”</verse>
    <verse value="13">上主回答：“这是因为我的子民背弃了我的教训，不听从我的话，不实行我的命令。</verse>
    <verse value="14">他们一意孤行，随从祖先的教训去拜巴力。</verse>
    <verse value="15">所以，我——上主、万军的统帅、以色列的上帝这样宣布：我要使我子民吃苦果，喝毒水。</verse>
    <verse value="16">我要流放他们到各国，到他们祖先和自己都没听过的地方去。我要驱使敌军追赶他们，把他们全都灭绝。”</verse>
    <b>耶路撒冷哀求援助</b>
    <br />
    <verse value="17">上主——万军的统帅这样说：你们要思想所发生的事：要雇用陪哭的妇女来哀号，雇专唱挽歌的女子来哀悼。</verse>
    <verse value="18">人民说：要催他们快来为我们唱挽歌，唱到我们痛哭流涕，泪如雨下！</verse>
    <verse value="19">听听锡安城里哀号的声音：我们被摧毁了！我们大大地受辱！我们必须离乡背井；我们的家被拆毁了。</verse>
    <verse value="20">我说：妇女们哪，要听上主的话；你们要留心听他的话。要教你们的女儿哀号，教你们的朋友唱挽歌。</verse>
    <verse value="21">死亡从窗口进来，侵入了我们的宫殿；死亡击倒街上的孩童，消灭广场上的年轻人。</verse>
    <verse value="22">遍地横尸，像田野里的粪堆，像割下的麦穗，没人捡起。上主命令我这样宣布了。</verse>
    <verse value="23">上主这样说：智者不可夸耀自己的智慧；勇士不可夸耀自己的力气；富人不可夸耀自己的财富。</verse>
    <verse value="24">人若要夸耀，应该夸耀认识我，明白我；因为我是上主，我有不变的爱。我执行公道，伸张正义；我喜爱的就是这些。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="25">上主说：“有一天，我要惩罚埃及人、犹大人、以东人、亚扪人、摩押人，和住在旷野那剪短了头发的民族。他们在肉体上都受过割礼，但他们和以色列人在心灵上都没有受割礼，不遵守割礼所象征的约。”</verse>
    <verse value="26">并于上节</verse>
  </content>
</chapter>