<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>犹大的罪恶和惩罚</b>
    <br />
    <verse value="1">上主说：“犹大的人民哪，你们的罪过是用铁笔写的，是用钻石针刻在你们的心里，雕刻在你们的祭坛角上的。</verse>
    <verse value="2">你们境内的每一棵绿树下，每一座小山和原野的大山上，都有为女神亚舍拉建造的祭坛和神柱。你们竟膜拜这些祭坛和神柱。因为你们在全国各地犯罪，我要使你们的敌人掠夺你们的财宝。</verse>
    <verse value="3">并于上节</verse>
    <verse value="4">你们必须放弃我赐给你们的土地；我要把你们流放到陌生地方作敌人的奴隶。你们激怒了我，我的怒火燃烧，永不熄灭。”</verse>
    <b>训诲录</b>
    <br />
    <verse value="5">上主说：信赖世人，倚靠必死之人的力量，叛离了我——上主的人，这种人该受诅咒。</verse>
    <verse value="6">他像沙漠中的灌木：长在干旱的旷野，长在荒芜的盐地；他不可能有幸福。</verse>
    <verse value="7">专心信靠我的，这种人多么有福！</verse>
    <verse value="8">他像栽种在溪旁的树：树根伸入水中，不怕旱灾热浪，树叶常青，不断结出果子。</verse>
    <verse value="9">人心比什么都诡诈，比什么都腐败；谁能测透呢？</verse>
    <verse value="10">我——上主探索人心，察验人的肺腑；我照各人的作为报应他。</verse>
    <verse value="11">以不正当手段发财的人像一只鸟孵了不是自己下的蛋。他会在壮年时失掉财富；到头来他不过是一个傻瓜。</verse>
    <verse value="12">我们的圣殿像灿烂的宝座，从古时就矗立在高山上。</verse>
    <verse value="13">上主啊，你是以色列的希望；离弃你的人都要蒙羞。他们消失，像写在尘土上的名字，因为他们离弃了上主——活水的源头。</verse>
    <b>耶利米求上主帮助</b>
    <br />
    <verse value="14">上主啊，求你医治我，我就会康复；求你拯救我，我就会安全。你是我所要颂赞的。</verse>
    <verse value="15">人家对我说：“上主警告我们的话怎么啦？就让他实行吧！”</verse>
    <verse value="16">上主啊，我从来不求你降灾祸在他们身上，也不希望他们经历苦难的日子。上主啊，这一切你都知道；你明白我说的话。</verse>
    <verse value="17">求你不要使我恐惧，因为你是我遭难时惟一的避难所。</verse>
    <verse value="18">求你使迫害我的人受辱，而不使我蒙羞；求你使他们恐惧，而不使我惊慌。求你使他们遭遇灾难，彻底歼灭他们。</verse>
    <b>论守安息日</b>
    <br />
    <verse value="19">上主对我这样说：“耶利米呀，你到犹大君王进出耶路撒冷必经的‘人民门’去，也到各城门口，在那里宣布我的信息。</verse>
    <verse value="20">告诉犹大的君王和人民，以及所有进出耶路撒冷这些城门的居民，要他们留心听我的话。</verse>
    <verse value="21">你要这样告诉他们：如果他们爱惜生命，就不可在安息日搬运东西，不可搬运东西进耶路撒冷的城门。</verse>
    <verse value="22">不可在安息日搬东西离开自己的家，不可做任何工作。要他们遵行我给他们祖先的诫命，守安息日为圣日。</verse>
    <verse value="23">他们的祖先不但不加理会，反而顽固，不肯听从，不肯受教。</verse>
    <verse value="24">“告诉他们，要服从我一切的诫命。不可在安息日搬运东西进城门。必须守安息日为圣日；不可做任何工作。</verse>
    <verse value="25">这样，他们的君王就能进耶路撒冷的城门，享有大卫的君权。他们将乘着车，骑着马，由官长、犹大人，和耶路撒冷人簇拥他们进城。这城将永远人烟稠密。</verse>
    <verse value="26">人民要从犹大各城镇、耶路撒冷周围各村庄、便雅悯地区、丘陵、山地，和犹大南部，蜂拥进耶路撒冷。他们要带烧化祭和牲祭、素祭和乳香，以及感恩祭到我的圣殿。</verse>
    <verse value="27">但是他们必须听从我的命令，守安息日为圣日；不可在安息日搬运东西进耶路撒冷的城门。如果他们违背，我就烧毁耶路撒冷的城门；火焰要吞灭宫殿，没有人能够扑灭。”</verse>
  </content>
</chapter>