<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶利米给犹大王室的警告</b>
    <br />
    <verse value="1">上主吩咐我到犹大王宫去告诉大卫王朝的君王、他的官员，和耶路撒冷人民，说上主这样说：</verse>
    <verse value="2">并于上节</verse>
    <verse value="3">“我——上主命令你们执行公正的审判，伸张正义，从欺压者手中解救被压迫的人。你们不可虐待或压迫外侨、孤儿，和寡妇；也不可在这地方流无辜者的血。</verse>
    <verse value="4">如果你们遵守我的命令，大卫的后代就会继续作王。他们以及他们的官员和人民都可乘车、骑马，经过这些城门，进入王宫。</verse>
    <verse value="5">如果你们不服从我的命令，我对你们发誓，这宫殿将成为废墟。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="6">“在我眼中，犹大王室的宫殿像基列，又像黎巴嫩山那么壮丽；但是我要使它荒废，没有人居住。</verse>
    <verse value="7">我要派人摧毁它。他们都要带来斧头，砍断那些美丽的香柏柱子，扔进火里。</verse>
    <verse value="8">“后来，许多外国人要经过这地方，彼此询问，上主为什么这样对付这大城？</verse>
    <verse value="9">然后他们又自己回答：因为这城的人违背了上主——他们的上帝与他们立的约，去膜拜服事别的神。”</verse>
    <b>——关于约哈斯</b>
    <br />
    <verse value="10">犹大人哪，不要为已故的王哭泣；不要为他哀悼。要为他的儿子约哈斯哭泣；他被掳了，永远不能回来，不能再看见自己的故土。</verse>
    <verse value="11">关于继承他父亲约西亚作犹大王的约哈斯，上主这样说：“他被掳离开这里，永远不能回来。</verse>
    <verse value="12">他要死在流亡的地方，不能再看见这土地。”</verse>
    <b>——关于约雅敬</b>
    <br />
    <verse value="13">惨啦，这个人有祸了！他用不义手段建造自己的宫殿，用不公正的方法扩建王宫。他强迫人民白白工作，不付工资。</verse>
    <verse value="14">惨啦，这个人有祸了！他说：我要建宏伟的宫殿，要造宽敞的楼房。他装上窗户，用香柏木做镶板，漆上鲜红的颜色。</verse>
    <verse value="15">难道你造了比别人高贵的香柏木宫殿，就表示你是一个贤明的君王吗？你父亲一生享福。他始终秉公行义；他所做的一切都亨通。</verse>
    <verse value="16">他为穷苦无助的人伸冤；他一切都很顺利。这是表示他认识上主。</verse>
    <verse value="17">但你只贪图自己的利益；你流了无辜者的血，以暴力压制人民。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="18">所以，关于约西亚的儿子犹大王约雅敬，上主这样说：没有人会为他哀悼说：呜呼哀哉，我的朋友好惨哪！没有人会为他哀呼：我的主！我的王啊！</verse>
    <verse value="19">他要被人拖走，被抛到耶路撒冷城外，好像埋葬一头驴。</verse>
    <b>——关于耶路撒冷人民的命运</b>
    <br />
    <verse value="20">耶路撒冷的居民哪，上黎巴嫩山呼喊吧！到巴珊痛哭吧！从摩押山顶喊叫吧！因为你们的盟友都被击败了。</verse>
    <verse value="21">你们繁荣时上主警告过你们，你们却说：我们不听！你们从小就不听话；从来没有服从过上主。</verse>
    <verse value="22">你们的领袖要被风卷走；你们的盟友要被掳。你们都要蒙羞受辱，因为你们作恶多端。</verse>
    <verse value="23">你们住在用黎巴嫩香柏木造的宫殿，你们自以为安全，但大难临头时，你们多么可怜！你们要像产妇阵痛呻吟。</verse>
    <b>上帝审判约雅斤</b>
    <br />
    <verse value="24">上主对犹大王约雅敬的儿子约雅斤说：“我——永生的上帝发誓：即使你是我右手所带的印章戒指，我也要把你摘除，</verse>
    <verse value="25">交给你所畏惧、要杀害你的人。我要把你交给巴比伦王尼布甲尼撒和他的军队。</verse>
    <verse value="26">我要把你和你母亲放逐国外，到那不是你们出生的地方去；你们要死在那里。</verse>
    <verse value="27">你们渴望回来，但是永远不能回来。”</verse>
    <verse value="28">我说：“约雅斤王不是像一只破碎、没人要的瓶子吗？否则，为什么他和他的儿女都被丢弃，流放到异乡去呢？”</verse>
    <verse value="29">大地呀！大地呀！大地呀！要听上主的话。</verse>
    <verse value="30">他说：这人注定要丧失儿女，成为一事无成的人！他没有后代好继承大卫的王位；没有一人可统治犹大。我——上主这样宣布了。</verse>
  </content>
</chapter>