<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶利米致书流亡的犹大人</b>
    <br />
    <verse value="1">我写一封信给那些从耶路撒冷被尼布甲尼撒王掳往巴比伦的祭司、先知、长老，和其他的人。</verse>
    <verse value="2">这封信是在约雅斤王、王太后、宫廷官员、犹大和耶路撒冷的官员、匠人，和技工都被放逐离开耶路撒冷以后写的。</verse>
    <verse value="3">那时，犹大王西底家派了沙番的儿子以利亚萨和希勒家的儿子基玛利到巴比伦见尼布甲尼撒王。这封信是托他们两人带去的。信的内容如下：</verse>
    <verse value="4">“上主——万军的统帅、以色列的上帝对所有从耶路撒冷被放逐到巴比伦的俘虏这样说：</verse>
    <verse value="5">‘你们要建造房屋，定居下来，要耕种，吃田里的土产。</verse>
    <verse value="6">你们要结婚，生儿育女；你们的儿女也要结婚，生儿育女，使你们在那地方繁殖起来，人口增多，不减少。</verse>
    <verse value="7">你们要为那些我放逐你们去的城市谋福利，为它们的繁荣向我祈求；他们繁荣，你们才能繁荣。</verse>
    <verse value="8">我——上主、万军的统帅、以色列的上帝警告你们：不要被你们当中那些先知，或自吹会占卜未来的人欺骗，也不要相信他们的梦。</verse>
    <verse value="9">他们冒我的名欺骗你们；我并没有差派他们。我——上主这样宣布了。’</verse>
    <verse value="10">“上主说：‘经过巴比伦统治七十年以后，我要顾念你们，实行我的诺言，把你们带回这地方。</verse>
    <verse value="11">惟有我知道我为你们安排的计划：我计划的不是灾难，而是繁荣；我要使你们有光明的前程。</verse>
    <verse value="12">那时，你们要呼求我，向我祷告，而我要回答你们。</verse>
    <verse value="13">你们找我，一定找得到；你们若一心追寻我，</verse>
    <verse value="14">我保证让你们找到。我要让你们还乡重整家园。我要从放逐你们去的各国各地把你们集合起来，带你们回到你们被掳离开的故土。我——上主这样宣布了。’</verse>
    <verse value="15">“你们说上主在巴比伦为你们兴起了先知。</verse>
    <verse value="16">关于大卫王朝的君王和那些留在这城、没有跟你们一起被掳的同胞，</verse>
    <verse value="17">上主——万军的统帅这样说：‘我要使他们遭遇战争、饥荒，和瘟疫。我要使他们像烂得不能吃的无花果。</verse>
    <verse value="18">我要用战争、饥荒，和瘟疫消灭他们。无论我放逐他们到什么地方去，世界各国的人都要以他们为诅咒，惊骇，唾弃，辱骂的对象。</verse>
    <verse value="19">因为他们不听从我的话。我一再地差派我的仆人——先知们向他们传话，他们总是不听。</verse>
    <verse value="20">所以，我从耶路撒冷放逐到巴比伦的俘虏们哪，你们要留心听我——上主的话。’</verse>
    <verse value="21">“关于假借上主的名欺骗你们那哥赖雅的儿子亚哈，和玛西雅的儿子西底家，上主——万军的统帅、以色列的上帝说：他要把这两人交在巴比伦王尼布甲尼撒手中。尼布甲尼撒要在你们面前处死他们。</verse>
    <verse value="22">当你们这些从耶路撒冷被掳到巴比伦的人要诅咒别人的时候，你们会说：‘愿上主对付你，像他对付被巴比伦王活活烧死的西底家和亚哈一样！’</verse>
    <verse value="23">这将是他们的终局；因为他们犯了可恶的罪——跟邻居的妻子通奸，又冒上主的名撒谎。他知道他们的行为，并且要亲自指控他们。上主这样宣布了。”</verse>
    <b>示玛雅的信件</b>
    <br />
    <verse value="24">上主——万军的统帅、以色列的上帝要我传话给尼希兰人示玛雅。示玛雅曾经用自己的名写信给玛西雅的儿子西番雅祭司和所有其他的祭司们，以及耶路撒冷所有的人民。他在信中这样说：</verse>
    <verse value="25">并于上节</verse>
    <verse value="26">“上主已经指派你作祭司替代耶何耶大；你现在是圣殿的监督。你的职责是处罚每一个自封为先知的狂人，用铁练锁住他，用铁枷套在他脖子上。</verse>
    <verse value="27">现在，你们中间有一个亚拿突人耶利米自封为先知；你为什么不尽责任处罚他呢？</verse>
    <verse value="28">他曾写信告诉在巴比伦的同胞，他们流亡的时间会很长，所以吩咐他们要建造房屋，定居下来，也要耕种，吃田里的土产。”</verse>
    <verse value="29">祭司西番雅把这封信读给我听。</verse>
    <verse value="30">上主吩咐我</verse>
    <verse value="31">写信给所有流亡在巴比伦的同胞，提起尼希兰人示玛雅的事，说：“我——上主要惩罚示玛雅和他的子子孙孙。我并没有差派他，他却自封为先知，向你们说话，叫你们听信他的谎言。他不会有子孙住在你们当中，也不能活着看见我在我子民身上做的美事，因为他鼓动他们背叛我。我——上主这样宣布了。”</verse>
    <verse value="32">并于上节</verse>
  </content>
</chapter>