<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以色列人还乡</b>
    <br />
    <verse value="1">上主这样说：“时候将到，我要作以色列各族的上帝；他们要作我的子民。</verse>
    <verse value="2">在旷野，我怜悯那些劫后余生的人。当以色列人渴望安息的时候，</verse>
    <verse value="3">我从遥远的地方向他们显现。以色列人哪，我一向疼爱你们，我仍要以信实不变的爱爱你们。</verse>
    <verse value="4">我要重新建立你们。你们将再拿起铃鼓，载歌载舞地欢呼。</verse>
    <verse value="5">你们将在撒马利亚的山上重新栽种葡萄；栽种的人将吃园里的出产。</verse>
    <verse value="6">有一天，守望的人要在以法莲山上呼喊：‘来，我们上锡安去朝见上主——我们的上帝。’”</verse>
    <verse value="7">上主这样说：你们要为以色列欢呼歌唱，为最伟大的国家高声呼喊，你们要唱颂赞的歌：上主拯救了他的子民；他援救以色列残存的人民。</verse>
    <verse value="8">看哪，我要从北方把他们领回来，从天涯海角把他们集合起来。瞎眼的、跛脚的、孕妇、产妇，都要成群结队跟他们一起回来。</verse>
    <verse value="9">看哪！我的子民将一路哭着回来；他们跟着我走，沿途祷告。我要带他们经过溪水边，领他们走平坦的路，不致绊跌。我是以色列的父亲；以法莲是我的长子。</verse>
    <verse value="10">上主说：万国啊，你们要留心听我的话，你们要在遥远的海岛传布我的话。我驱散了我的子民，但我要再集合他们；我要保护他们，像牧人保护羊群。</verse>
    <verse value="11">我释放了以色列人，从强国手中把他们救出来。</verse>
    <verse value="12">他们要回来，在锡安山上欢乐歌唱；他们要蜂拥而来，享受我丰富的礼物：五榖、新酒、橄榄油、牛羊。他们要像水源充足的田园；他们不再缺乏什么。</verse>
    <verse value="13">那时，少女们要欢欣舞蹈；老年人和年轻人要一齐欢呼。我要使他们的悲伤变为喜乐，使他们的忧愁成为欢欣。</verse>
    <verse value="14">我要使祭司们有丰足的食物；我要使我的子民一无缺乏。我——上主这样宣布了。</verse>
    <b>上主怜悯以色列</b>
    <br />
    <verse value="15">上主这样说：在拉玛听见了号啕痛哭的声音；蕾洁为着孩子们哀哭，不肯接受安慰；因为他们都死了。</verse>
    <verse value="16">别再哭了！擦掉眼泪吧！你为儿女辛劳不算徒然；他们要从敌国回来。</verse>
    <verse value="17">你的前途充满希望；你的儿女要返回故乡。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="18">我听见以色列人悲痛地说：上主啊，我们都像野性的小牛，可是你管教我们，使我们驯服。求你带我们回来，我们要归向你；因为你是上主——我们的上帝。</verse>
    <verse value="19">虽然我们背离了你，我们立刻就想回头。你的管教使我们痛悔；我们因幼年时的罪而蒙羞受辱。</verse>
    <verse value="20">以色列啊，你是我亲爱的儿子；你是我最疼爱的孩子。每次提起你的名字，我就心心念念记挂着你。我深深地爱惜你；我一定怜悯你。</verse>
    <verse value="21">你要安置路标，竖立路牌；你要寻找你走过的那条大路。以色列人哪，回来吧！归回你们的故土乡里！</verse>
    <verse value="22">迷途的人哪，还要徘徊多久呢？我在地上创立了一件新事：女子要保护男子。</verse>
    <b>上帝子民的光明前途</b>
    <br />
    <verse value="23">上主——万军的统帅、以色列的上帝这样说：“当我让我的子民还乡重整家园的时候，他们要再一次在犹大境内各城镇说：公义的居所，锡安圣山哪，愿上主赐福给你！</verse>
    <verse value="24">犹大的土地和境内各城镇将人烟稠密；农人、牧人，和他们的羊群将一起住在那里。</verse>
    <verse value="25">我要使疲倦的人振作，使饥饿的人饱足。</verse>
    <verse value="26">于是人民要说：‘我睡着了，醒后身心愉快。’</verse>
    <verse value="27">“我——上主说，时候将到，我要使以色列和犹大的土地人口密布，牲畜繁殖。</verse>
    <verse value="28">我曾经谨慎地向他们作根除、拆毁、推翻、破坏，和消灭的工作；我也照样要谨慎地向他们做栽培、建立的工作。</verse>
    <verse value="29">那时候，人不再说：父亲吃了酸葡萄，儿女的牙齿酸坏了。</verse>
    <verse value="30">相反地，谁吃了酸葡萄，谁的牙齿就酸坏；每一个人要因自己的罪过死亡。”</verse>
    <verse value="31">上主说：“时候将到，我要与以色列人和犹大人订立新的约。</verse>
    <verse value="32">我亲手领他们的祖先出埃及以后，曾经与他们立约。我是他们的丈夫，他们却破坏了这约。新的约和这旧的约不同。</verse>
    <verse value="33">我要与以色列人民订立的新约是这样：我要把我的法律放在他们里面，刻在他们的心版上。我要作他们的上帝，他们要作我的子民。</verse>
    <verse value="34">他们不再教导邻人同胞说：‘要认识上主’，因为全国上下都认识我。我要赦免他们的罪，不再记住他们的过犯。我——上主这样宣布了。”</verse>
    <verse value="35">上主使太阳照耀白昼，使月亮星星照亮黑夜。他搅动海洋，使波涛澎湃。他的名是耶和华——万军的统帅。</verse>
    <verse value="36">他应许：只要自然界的秩序持续，以色列国运就会持续。</verse>
    <verse value="37">假使人能量出天空的极限，测出大地根基的深度，上主才会因以色列人的过犯弃绝他们。上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="38">上主说：“看哪，时候将到，整座耶路撒冷城，从哈楠业楼到角门，要重建归我。</verse>
    <verse value="39">城的范围将向西伸展到迦立山，绕到歌亚。</verse>
    <verse value="40">整个堆积着尸首和废物的山谷，以及汲沦溪到东边马门一带所有的荒地，都要并入耶路撒冷，作为我的圣城。这城绝不再被拆毁，被破坏。”</verse>
  </content>
</chapter>