<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶利米在枯井里</b>
    <br />
    <verse value="1">马坦的儿子示法提雅、巴施户珥的儿子基大利、示利米雅的儿子犹甲、玛基雅的儿子巴施户珥听见我向群众转达</verse>
    <verse value="2">上主的话说：“谁留在这城，谁就死于刀剑、饥荒、瘟疫。但是，谁向巴比伦人投降，谁就不至于被杀，性命得以保全。”</verse>
    <verse value="3">我又告诉他们上主这样说：“我一定要把这城交给巴比伦的军队；他们要来占领。”</verse>
    <verse value="4">于是官员们去见王，对他说：“求你处死这个人；因为他教唆在城里的兵士和人民投降，使士气低沉。他不是为人民的利益着想，只想害他们。”</verse>
    <verse value="5">西底家王回答：“好啦，他在你们手中，无论你们怎样处理，我不反对。”</verse>
    <verse value="6">于是他们抓住我，用绳子把我坠入玛基雅太子的井里。这口井在宫廷的监狱里，井里没有水，只有淤泥，我就陷在淤泥中。</verse>
    <verse value="7">那时，王在便雅悯门开庭。宫廷太监，古实人以伯·米勒听到他们把我坠入井里的消息，</verse>
    <verse value="8">就到王宫向王陈情说：</verse>
    <verse value="9">“陛下，这些人这样待先知耶利米很可恶。他们把他坠入井里，他一定会饿死在那里，因为城里已经绝粮了。”</verse>
    <verse value="10">于是王命令以伯·米勒带三个人来，在我没死以前把我救出来。</verse>
    <verse value="11">以伯·米勒就带这些人到宫廷的仓库去找些破布烂衣，用绳子坠入井里，</verse>
    <verse value="12">叫我把这些破布烂衣放在腋下，免得绳子擦伤了我。我照他的话做了，</verse>
    <verse value="13">他们从井里把我拉出来。这以后，他们仍然把我关在监狱里。</verse>
    <b>西底家王问计于耶利米</b>
    <br />
    <verse value="14">后来，西底家王叫人提我到圣殿的第三道进口处见他。他对我说：“我问你一个问题；我要你老老实实回答。”</verse>
    <verse value="15">我说：“如果我说实话，你一定杀我；如果我提出建议，你也不听。”</verse>
    <verse value="16">于是西底家私下对我发誓：“我指着永生上主——创造我们生命的上帝发誓，我绝不杀你，也不把你交给想杀害你的人。”</verse>
    <verse value="17">我就告诉西底家，上主——万军的统帅、以色列的上帝这样说：“如果你向巴比伦的将军投降，你就不至于死；这城也不会被烧毁。你和你全家的人都不至于死。</verse>
    <verse value="18">如果你不肯投降，这城要落在巴比伦人手中。他们要放火烧城，你无法逃脱他们的手。”</verse>
    <verse value="19">但是王回答：“我害怕那些向巴比伦投降的犹大人。巴比伦人可能把我交给他们，让我受尽折磨。”</verse>
    <verse value="20">我说：“巴比伦人不会把你交给他们。我求你听从上主要我转告你的话，你就会事事顺利，不至于死。</verse>
    <verse value="21">上主已经指示我，你若不投降，</verse>
    <verse value="22">留在犹大宫殿的宫女将被带到巴比伦的将军面前。她们边走边说：王被亲信欺骗了；他们支配了他。现在他双脚陷入泥沼；亲信都离弃了他。”</verse>
    <verse value="23">我又说：“你的后妃、儿女都要被带到巴比伦；你自己也无法逃脱。你将作巴比伦王的俘虏；这城将被烧毁。”</verse>
    <verse value="24">西底家王回答：“不要让人家知道我们的谈话，你的命才能保住。</verse>
    <verse value="25">如果有官员知道我跟你谈过话，他们一定来找你，查问我们谈话的内容。他们会对你说：‘如果你坦白地把实情告诉我们，我们就不杀你。’</verse>
    <verse value="26">但是，你要告诉他们，‘我是向王请求不要把我送回监狱，死在那里。’”</verse>
    <verse value="27">后来，所有的官员果然都来查问我，我就按照王命令我说的话回答他们。他们无话可说，因为王跟我谈话的内容没有人听到。</verse>
    <verse value="28">这样，我被关在王宫的监狱里，一直到耶路撒冷沦陷那一天。</verse>
  </content>
</chapter>