<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上主给流亡在埃及的以色列人的信息</b>
    <br />
    <verse value="1">关于那些流亡到埃及，住在密夺、答比匿、挪弗，和埃及南部的以色列人的命运，上主向我说话。</verse>
    <verse value="2">上主——万军的统帅、以色列的上帝这样说：“你们亲眼看见了我降在耶路撒冷和犹大各城市的灾难。直到今天，这些城市仍然荒废，没有人居住；</verse>
    <verse value="3">因为城里的人行为邪恶，激怒了我。他们献祭给别的神明，拜那些他们、你们，以及你们的祖先都不认识的神明。</verse>
    <verse value="4">我一再差遣我的仆人——先知们去警告你们不可做我所憎恨的事，</verse>
    <verse value="5">你们总是不听，也不理会，不肯放弃向别的神明献祭的恶习。</verse>
    <verse value="6">因此，我把我的愤恨烈怒倾倒在犹大各城和耶路撒冷的大街小巷，放火把它们烧毁。到今天，这些地方仍然凄凉荒废。</verse>
    <verse value="7">“我——上主、万军的统帅、以色列的上帝要追问你们：你们为什么招来这样可怕的灾祸呢？你们要使你们所有的男人、女人、幼童，和婴儿都灭绝，连一个也不存留吗？</verse>
    <verse value="8">你们为什么在埃及——你们避难的这地方——拜偶像、向别的神明献祭，来激怒我？你们要为自己招来灭亡，让世界各国把你们当作诅咒辱骂的对象吗？</verse>
    <verse value="9">你们忘记了你们的祖先、犹大君王和王后，以及你们自己和妻子在犹大各城和耶路撒冷的大街小巷所做那些邪恶的事吗？</verse>
    <verse value="10">直到今天，你们还没有痛改前非，仍然不敬畏我，不遵守我给你们和你们祖先的法律诫命。</verse>
    <verse value="11">“所以，我——上主、万军的统帅、以色列的上帝要惩罚你们的罪恶，毁灭整个犹大。</verse>
    <verse value="12">至于硬要逃亡到埃及去住的那些残存的犹大人，我也要把他们全部消灭。他们无论地位高低都要在埃及战死或饿死。他们将成为人家憎恶，惊骇，辱骂，诅咒的对象。</verse>
    <verse value="13">我曾经用战争、饥荒，和瘟疫惩罚耶路撒冷，我也要照样惩罚那些到埃及去的人。</verse>
    <verse value="14">所有逃亡到埃及的犹大人，无一幸免。没有人能再返回犹大，回到他们渴望居住的故乡。除了少数难民，没有人能够回去。”</verse>
    <verse value="15">那时，有一大群知道自己的妻子向别的神明烧过香的丈夫们，和站在那里的妇女，包括住在埃及南部的以色列人，回答我：</verse>
    <verse value="16">“我们不听你奉上主的名对我们说的话。</verse>
    <verse value="17">我们一定要照我们所许的愿做。从前，我们和我们的祖先，我们的君王和官员，在犹大各城镇和耶路撒冷大街小巷向我们的女神天后烧香献酒；现在我们要照样做。那时，我们吃得饱，非常享福，无灾无祸。</verse>
    <verse value="18">但是，自从我们停止向天后烧香献酒，我们就样样缺乏，我们的同胞不是战死就是饿死。”</verse>
    <verse value="19">那些妇女又说：“我们的丈夫同意我们把饼烤成天后的形像，向她烧香献酒。”</verse>
    <verse value="20">于是，我对所有说这种话的男女说：</verse>
    <verse value="21">“你们和你们的祖先、你们的君王和官员，以及人民在犹大各城镇和耶路撒冷大街小巷烧过香，你们以为上主不知道或忘记了吗？</verse>
    <verse value="22">今天，你们的土地荒废，没有人居住，成为人家惊骇诅咒的对象，这是因为上主不能再容忍你们的恶行。</verse>
    <verse value="23">你们今天遭遇这种灾难，是因为你们向别的神明烧香，不听从上主的话，不遵守上帝的诫命，得罪了他。”</verse>
    <verse value="24">我对所有的人，尤其是妇女，转达了上主——万军的统帅、以色列的上帝向逃亡到埃及的犹大人所说的话。他这样说：“你们和你们的妻子都曾经向天后许过愿。你们许愿要烧香献酒给她，你们也履行了自己的誓言。好吧，你们去履行誓言，还你们的愿吧！</verse>
    <verse value="25">并于上节</verse>
    <verse value="26">逃亡到埃及的犹大人哪，现在你们要听。我——上主指着我至高的圣名向你们发誓：我再也不准你们任何人指着我的名发誓说：‘我奉永生上帝发誓。’</verse>
    <verse value="27">我一定要使你们遭毁灭，而不是享繁荣。你们都要死：不是战死，就是病死，直到全都消灭。</verse>
    <verse value="28">但是，你们当中有少数人能存活，从埃及回到犹大。这些幸免于难的人会知道，到底是我的话或是他们的话实现了。</verse>
    <verse value="29">我——上主要给你们一个记号，让你们知道我要在这地方惩罚你们，而且我宣布要消灭你们的话一定实现。</verse>
    <verse value="30">我曾经把犹大王西底家交给想杀死他的敌人，就是巴比伦王尼布甲尼撒，我也要照样把埃及王合弗拉交给想取他性命的敌人。”</verse>
  </content>
</chapter>