<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>摩押的毁灭</b>
    <br />
    <verse value="1">关于摩押，上主——万军的统帅、以色列的上帝这样说：尼波遭殃了，荒废了！基列亭受辱，被占领了。它的要塞被拆毁，居民蒙受羞辱。</verse>
    <verse value="2">摩押的光辉消逝了。敌人占领了希实本，筹谋消灭摩押。玛得缅将被压制，哑口无言；它的居民将被刀剑追赶。</verse>
    <verse value="3">何罗念的居民大声哀叫：荒凉了，毁灭了！</verse>
    <verse value="4">摩押毁灭了；孩童号哭的声音传到琐珥。</verse>
    <verse value="5">上鲁希去的坡上，听见他们呜咽哭泣；下何罗念的途中，听到他们痛苦呻吟。</verse>
    <verse value="6">他们喊：逃啊，快逃命啊！像旷野的野驴奔逃吧！</verse>
    <verse value="7">摩押呀，你曾依靠自己的军力财力，现在，你自己也要被征服。你的神明基抹将流亡；它的祭司、官员也将一起被俘。</verse>
    <verse value="8">所有的城镇都要毁灭，一个也不存留；山谷将被蹂躏，平原受践踏。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="9">要给摩押竖立墓碑；它不久将被毁灭。它的城镇将成为废墟，再也没有人居住。(</verse>
    <verse value="10">不专心做上主工作的人该受诅咒！不挥动刀剑杀敌的人该受诅咒！)</verse>
    <b>摩押的城镇被毁灭</b>
    <br />
    <verse value="11">上主说：“自从开国以来，摩押始终安逸无忧，未被人掳掠过。摩押像酒已经封在酒瓶里，不再倒来倒去，长久保留香醇，原味不变。</verse>
    <verse value="12">“瞧吧，时候将到，我要差人把摩押倒掉，像倒酒一样。他们要把酒瓶倒空，摔碎酒瓶。</verse>
    <verse value="13">摩押人将对他们的神明基抹失掉信心，像以色列人对他们所倚靠的神明贝特利失掉信心一样。</verse>
    <verse value="14">摩押人哪，为什么自称为英雄？为什么自称为善战的勇士？</verse>
    <verse value="15">摩押和它的城镇都荒废了；它最精锐的少壮部队被消灭了。我是君王；我的名是耶和华——万军的统帅，我这样宣布了。</verse>
    <verse value="16">摩押的终局逼近了，不久要荒废了。</verse>
    <verse value="17">摩押的邻国啊，听见过它声望的民族啊，你们要哀悼说：专横的霸权崩溃了！它的威力光荣看不见了！</verse>
    <verse value="18">住在底本的人哪，从你们光荣的位上下来，坐在灰尘上吧！摩押的毁灭者已经到了；他已经摧毁摩押的要塞了。</verse>
    <verse value="19">亚罗珥的居民哪，站在路旁观望，问问那些逃难的人，究竟发生了什么事？</verse>
    <verse value="20">他们要回答：摩押蒙羞沦陷了！为它哀号哭泣吧！你们要在亚嫩河岸宣布：摩押灭亡了！</verse>
    <verse value="21">“审判临到了平原各城镇，就是：何伦、雅杂、米法押、</verse>
    <verse value="22">底本、尼波、伯·低比拉太音、</verse>
    <verse value="23">基列亭、伯·迦末、伯·米恩、</verse>
    <verse value="24">加略、波斯拉。审判临到了摩押远近的各城镇。</verse>
    <verse value="25">摩押的武力被粉碎，霸权被摧毁了。我——上主这样宣布了。”</verse>
    <b>摩押受凌辱</b>
    <br />
    <verse value="26">上主说：“你们要使摩押喝醉，因为它自大，背叛了我。摩押要在自己吐出来的东西里打滚，要被人嘲笑。</verse>
    <verse value="27">摩押啊，你记不记得你曾经嘲笑以色列人，每逢提起他们，你就摇头，把他们当作抓到的强盗？</verse>
    <verse value="28">“摩押人哪，你们要逃出城镇，去住在山岩里！像鸽子在峡谷中筑巢吧！</verse>
    <verse value="29">摩押非常傲慢。我听说过他们多么骄傲，狂妄自大，自以为了不起！</verse>
    <verse value="30">我——上主知道他们的骄傲。其实，他们所夸耀的都是虚妄，所做的事都没有根。</verse>
    <verse value="31">所以，我要为所有的摩押人和吉珥·哈列设人悲泣。</verse>
    <verse value="32">我为西比玛人哀哭，要比为雅谢人哀哭得更凄惨。西比玛城啊，你像一棵葡萄树，枝子伸过死海，蔓延到雅谢。但是，毁灭者摧毁了你夏季的果子和你的葡萄。</verse>
    <verse value="33">摩押肥沃的土地不再有欢乐的声音。我使榨酒池不再流出美酒；那里不再有人榨酒欢呼了。</verse>
    <verse value="34">“希实本人和以利亚利人在哀号。他们的哭声传到雅杂；琐珥人听得到，连何罗念人和伊基拉·施利施亚人也都听得见；因为连宁林的溪水都干涸了。</verse>
    <verse value="35">我要制止摩押人在丘坛上献烧化祭，不让他们向自己的神明烧香。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="36">“我的心替摩押人和吉珥·哈列设人悲伤，好像人用笛子吹挽歌，因为他们所拥有的一切都完了。</verse>
    <verse value="37">他们都剃光头发，剪掉胡须。他们割伤了自己的手，穿上麻衣。</verse>
    <verse value="38">摩押境内所有屋子的屋顶和广场上尽是哀恸的声音；因为我击碎摩押，好像摔碎了没有人要的瓶子。</verse>
    <verse value="39">放声大哭吧，摩押被粉碎了！摩押受羞辱了！摩押荒废了；周围的国家都嘲笑它。我——上主这样宣布了。”</verse>
    <b>摩押无路可逃</b>
    <br />
    <verse value="40">上主说，将有一个国家像老鹰展开翅膀，猝然冲下来攻击摩押，</verse>
    <verse value="41">占领它的城镇和要塞。那时，摩押的战士将像阵痛的产妇一样惊慌。</verse>
    <verse value="42">摩押将被摧毁，不再成为国家，因为它自大，背叛了我。</verse>
    <verse value="43">恐怖、陷阱、圈套在等待摩押人。我——上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="44">想逃脱恐怖的，要跌进陷阱；爬出陷阱的，要上了圈套；因为上主已经定下惩罚摩押的时日。</verse>
    <verse value="45">筋疲力竭的难民想逃到希实本求保护，但是西宏王统治过的这城已成灰烬。火焰烧尽了摩押人的防线和堡垒。</verse>
    <verse value="46">摩押人遭殃啦！拜基抹神明的人完了！他们的子女都被掳走了。</verse>
    <verse value="47">但将有一天，上主要让摩押人重整家园。有关上主对摩押的审判到此为止。</verse>
  </content>
</chapter>