<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶路撒冷的陷落（王下24:18-25:7）</b>
    <br />
    <verse value="1">西底家二十一岁时作犹大王，在耶路撒冷统治了十一年。他的母亲叫哈慕他，是立拿城叶利米的女儿。</verse>
    <verse value="2">西底家王做了上主看为邪恶的事，像约雅敬所做的一样。</verse>
    <verse value="3">上主对耶路撒冷和犹大的人民发怒，从自己面前把他们驱逐出去。西底家背叛巴比伦王尼布甲尼撒，</verse>
    <verse value="4">因此尼布甲尼撒率领全军来攻打耶路撒冷；那时是西底家在位第九年的十月十日。他们在城外扎营，绕着城墙筑垒攻击，</verse>
    <verse value="5">一直围困到西底家作王的第十一年。</verse>
    <verse value="6">那年四月九日，城里饥荒非常严重，人民没有粮食，</verse>
    <verse value="7">城墙被攻破。虽然巴比伦军队还包围着城，全部守军都在当夜逃出。他们从王宫花园那条路逃，穿过两道城墙中间的门，朝约旦谷方向逃去。</verse>
    <verse value="8">但是巴比伦军队追赶西底家王，在耶利哥附近的平原赶上了他；他的军队都离开他，逃散了。</verse>
    <verse value="9">他们俘获了他，把他押解到尼布甲尼撒王那里。那时尼布甲尼撒在哈马境内的利比拉，他就在那里审判西底家。</verse>
    <verse value="10">在利比拉，当着西底家面前，巴比伦王把西底家所有的儿子都处死，同时处死了犹大的首领们。</verse>
    <verse value="11">接着，他把西底家的两只眼睛挖出来，用铜练锁住他。巴比伦王把他带到巴比伦去，关在监狱里，直到他去世的日子。</verse>
    <b>圣殿毁灭（王下25:8-17）</b>
    <br />
    <verse value="12">巴比伦王尼布甲尼撒的第十九年五月十日，王的顾问兼护卫长尼布撒拉旦进入耶路撒冷。</verse>
    <verse value="13">他放火烧毁圣殿、王宫，和城里所有达官贵人的大房子。</verse>
    <verse value="14">他的军队拆毁了城墙。</verse>
    <verse value="15">然后尼布撒拉旦把留在城里的人，向他投降的人，以及技工都掳到巴比伦去。</verse>
    <verse value="16">但他把最穷苦的人留在犹大，叫他们在葡萄园和田里工作。</verse>
    <verse value="17">巴比伦人打碎了圣殿的铜柱、铜座，和大铜海，把所有的铜运到巴比伦。</verse>
    <verse value="18">他们也把清洁祭坛用的铲子和灰壶、烛花剪刀、盛祭牲的血用的大碗、香炉，和礼拜用的各种铜器都带走了。</verse>
    <verse value="19">他们又运走了金银铸造的各种器具：有小碗、盛火炭的炉、盛祭牲的血用的大碗、灰壶、灯台、香炉，和奠酒的杯。</verse>
    <verse value="20">所罗门王建筑圣殿时铸造的铜器有：两根铜柱、铜座、铜海、支架铜海的十二头铜牛；这些铜器的重量无法可称。</verse>
    <verse value="21">两根铜柱一样大，每根高八公尺，周围五公尺三公寸。柱子是空心的，铜的厚度七十五公釐。每根铜柱的顶端有柱头，高两公尺两公寸，周围装饰着铜制的网子和铜石榴。</verse>
    <verse value="22">并于上节</verse>
    <verse value="23">每一个柱头上面的网子有一百个石榴，从地面上可以看得见九十六个。</verse>
    <b>犹大人民被掳到巴比伦（王下25:18-21；25:27-30）</b>
    <br />
    <verse value="24">尼布撒拉旦护卫长也掳走了祭司长西莱雅、副祭司长西番雅，和圣殿的三个重要官员。</verse>
    <verse value="25">他又在城里逮捕一个指挥官、七个留在城里的王室顾问、一个专管军队文件的副指挥官，和六十个地方上的重要人物。</verse>
    <verse value="26">尼布撒拉旦把他们押解到巴比伦王面前；那时，王在哈马境内的利比拉。就在当地，他命令人拷打他们，把他们处死。这样，犹大人被掳，离开了本土。</verse>
    <verse value="27">并于上节</verse>
    <verse value="28">以下是尼布甲尼撒俘虏的人数：他在位的第七年俘虏了三千零二十三人；</verse>
    <verse value="29">第十八年从耶路撒冷俘了八百三十二人；</verse>
    <verse value="30">第二十三年，尼布撒拉旦俘了七百四十五人。总数是四千六百人。</verse>
    <verse value="31">以未·米罗达作巴比伦王的那一年，他厚待犹大王约雅斤，放他出狱。这事发生在约雅斤被俘后的第三十七年十二月二十五日。</verse>
    <verse value="32">以未·米罗达恩待约雅斤，赐给他高位，使他高过被俘到巴比伦的其他国王。</verse>
    <verse value="33">约雅斤获准脱下囚衣，终生跟巴比伦王同桌进餐。</verse>
    <verse value="34">他活着的年日，王又赐给他每日的生活费用，直到他去世的日子。</verse>
  </content>
</chapter>