<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>先知扮演难民</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对我说话；</verse>
    <verse value="2">他说：“必朽的人哪，你是住在悖逆的人中。他们有眼睛，却看不见，有耳朵，却听不见，因为他们都是悖逆的人。</verse>
    <verse value="3">“所以，必朽的人哪，你要准备流亡时所需要的包袱，在天黑以前出发。你要在众目睽睽下离开，逃到另一个地方，或者那些悖逆的人会注意到你的行动。</verse>
    <verse value="4">你要趁着白天捆好逃难时需用的包袱，好让他们看见你所做的。到了黄昏，你要在他们注视下离家，像要流亡一样。</verse>
    <verse value="5">当他们还在注视的时候，你要在你家的墙上挖一个洞，从那洞把包袱带出来。</verse>
    <verse value="6">你要在他们眼前把包袱背在肩上，蒙着眼睛走出去。你所表演的就是我要给以色列人的警告。”</verse>
    <verse value="7">我照着上主告诉我的做了。那天，我捆好了逃难时需用的包袱，一到黄昏，我用手在墙上挖了一个洞，然后在众目睽睽下背上包袱，离开了。</verse>
    <verse value="8">第二天早晨，上主对我说话；</verse>
    <verse value="9">他说：“必朽的人哪，现在那些悖逆的以色列人要问你，想知道你在做什么。</verse>
    <verse value="10">你要把我——至高上主要告诉他们的话都转告他们。这信息是针对在耶路撒冷统治的领袖和居民说的。</verse>
    <verse value="11">要告诉他们，你的动作是一种预兆，表示将要发生在他们身上的事。他们要沦落作难民，作俘虏。</verse>
    <verse value="12">他们中间的领袖要在天黑时拿起包袱，从他们为他在墙上预先打好的洞逃亡。他要蒙着眼睛，看不见要去的地方。</verse>
    <verse value="13">但是我要张开我的罗网捕捉他，把他带到巴比伦城。他还没看见那城就要死。</verse>
    <verse value="14">我要把他宫廷里所有的人，包括顾问和侍卫驱散到各国。人要到处追捕他们，杀灭他们。</verse>
    <verse value="15">“当我把他们驱散到各国、放逐到外国以后，他们就知道我是上主。</verse>
    <verse value="16">可是，我要在他们中间留下少数人免受战乱、饥饿、瘟疫之害。这样，那些残存的人要在流亡的各国述说自己从前所做的是多么可恶，并且要承认我是上主。”</verse>
    <b>惊惶战栗的预兆</b>
    <br />
    <verse value="17">上主对我说话；</verse>
    <verse value="18">他说：“必朽的人哪，你要边吃边战栗；边喝边发抖、焦急。</verse>
    <verse value="19">你要对全国的人民说，这是至高的上主要告诉那些还留在以色列本土仅存的耶路撒冷人说的话。他们将要边吃边战栗，边喝边发抖、焦急。他们的土地将荒废，因为居民都无法无天。</verse>
    <verse value="20">人口稠密的城镇将被摧毁，村庄变成旷野。这样，他们就知道我是上主。”</verse>
    <b>平凡的俗语和非凡的信息</b>
    <br />
    <verse value="21">上主对我说话；</verse>
    <verse value="22">他说：“必朽的人哪，以色列人为什么流传着‘光阴飞逝，异象渺茫’这句俗语呢？</verse>
    <verse value="23">你要告诉他们，我——至高的上主这样说：我要使这句俗语不再流行；以色列中不会再流传这句话。你反而要告诉他们：时机成熟了，异象快实现了！</verse>
    <verse value="24">“以色列人当中再也不会有假异象和迷惑人的预言。</verse>
    <verse value="25">我——上主要亲自对他们说话；我说的话一定实现，不再耽误。悖逆的人哪，我向你们发出的警告一定要在你们活着的时候执行。我——至高的上主这样宣布了。”</verse>
    <verse value="26">上主对我说话；</verse>
    <verse value="27">他说：“必朽的人哪，以色列人以为你所见的异象、所说的预言都是指着遥远的将来。</verse>
    <verse value="28">所以，你要告诉他们，我——至高的上主这样说：我绝不会再耽误；我说的话一定实现。我——至高的上主这样宣布了。”</verse>
  </content>
</chapter>