<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上帝指派以西结作守望者（结3:16-21）</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对我说话；</verse>
    <verse value="2">他说：“必朽的人哪，要告诉你的同胞，每当我使一个国家遭遇战乱，那国的人民会选出一个人来作守望者。</verse>
    <verse value="3">守望者看见敌人逼近就吹号警告人民。</verse>
    <verse value="4">如果有人听见警报不加理会，因而被敌人杀死，罪归自己。</verse>
    <verse value="5">他应归咎自己，因为他不理会警告。要是他接受警告，他一定能逃生。</verse>
    <verse value="6">但是，如果守望者看见敌人逼近而不发警报，敌人来了，杀死了人，即使被杀的是罪人，我也要向守望者追讨血债。</verse>
    <verse value="7">“必朽的人哪，我现在派你作以色列国的守望者。你必须把我亲自向你说的话警告他们。</verse>
    <verse value="8">如果我宣布某一个邪恶的人一定死，你不去警告他，劝他改过自新，他固然要因自己的罪死亡，我也要向你追讨他的血债。</verse>
    <verse value="9">如果你警告那邪恶的人，他不改过，仍旧作恶，他固然要因自己的罪死亡，你却不必负责。”</verse>
    <b>个人的责任</b>
    <br />
    <verse value="10">上主对我说话；他说：“必朽的人哪，你要引用以色列人常说的话，说：‘我们的罪恶过犯好像担子压在身上，我们渐渐消瘦，怎能存活呢？’</verse>
    <verse value="11">要告诉他们，我——至高的上主指着自己的永生发誓，我不愿意看见罪人死亡，宁愿看见他改过而存活。以色列人哪，你们要悔改，离弃邪恶的行为！你们何必死亡呢？</verse>
    <verse value="12">“所以，必朽的人哪，要告诉以色列人，好人犯罪，他从前所做的好事不能够救他。坏人改过，不必受惩罚；好人犯罪，不蒙饶命。</verse>
    <verse value="13">即使我应许好人他一定存活，如果他自以为已经做够了好事而开始犯罪，我绝不记念他从前的好行为。他一定要因自己的罪死亡。</verse>
    <verse value="14">即使我警告坏人他一定死亡，但如果他改过，做公正的事——</verse>
    <verse value="15">例如把抵押的东西归还原主，或把偷来的东西归还原主——他改过，遵行赐生命的法律，他就得以存活，不至于死亡。</verse>
    <verse value="16">我要赦免他所犯的罪；他一定因自己所做那公正的事而存活。</verse>
    <verse value="17">“然而，你的同胞说我这样做不公平。其实，他们所做的才是不对。</verse>
    <verse value="18">义人不再做好事，反而去做坏事，他一定因此死亡。</verse>
    <verse value="19">坏人改过，做公正的事，他就救了自己的性命。</verse>
    <verse value="20">但是以色列人哪，你们说我这样做不公平。我要照你们每一个人的行为审判你们。”</verse>
    <b>耶路撒冷陷落的消息</b>
    <br />
    <verse value="21">我们流亡的第十二年十月初五日，有一个从耶路撒冷逃出的难民告诉我说，耶路撒冷城已经陷落了。</verse>
    <verse value="22">这个人来的前一晚，上主的灵临到我。第二天早上，在这个人到达以前，上主已经恢复了我说话的能力。</verse>
    <b>人民的罪</b>
    <br />
    <verse value="23">上主对我说话；</verse>
    <verse value="24">他说：“必朽的人哪，以色列境内那些荒城的居民说：‘亚伯拉罕一人就得了这块土地，我们人数这么多，更应该得这块土地了。’</verse>
    <verse value="25">“你要告诉他们，我——至高的上主这样说：你们吃带血的肉，拜偶像，杀人，你们凭什么还敢说这块土地是你们的呢？</verse>
    <verse value="26">你们依靠武力，做令人憎恶的事，个个奸污邻人的妻子，你们凭什么还敢说这块土地是你们的呢？</verse>
    <verse value="27">“你要告诉他们，我——至高的上主，指着自己的永生发誓：住在荒城里的人民要在刀下丧生；住在野外的人要被野兽吃掉；躲在山上或洞里的人要病死。</verse>
    <verse value="28">我要使此地彻底荒废；他们所夸耀的力量都要消失。以色列的山地要彻底荒废，没有人经过。</verse>
    <verse value="29">当我惩罚人民的罪，使他们的土地彻底荒废时，他们就知道我是上主。”</verse>
    <b>先知传讲信息的结果</b>
    <br />
    <verse value="30">上主说：“必朽的人哪，你的同胞在城墙边或家门口相聚时都在谈论你。他们彼此说：‘我们去听听上主有什么话说！’</verse>
    <verse value="31">于是我的子民蜂拥而来，要听你说的话。他们听了，却不实行。他们把你的话当作耳边风，仍旧过着贪婪的生活。</verse>
    <verse value="32">在他们眼中，你不过是一名歌手，只会唱唱情歌，弹弹竖琴。你的话，他们句句都听，可是一句也不实行。</verse>
    <verse value="33">但是，当你所说的话实现——我知道一定会实现的——那时候他们就知道曾经有一位先知在他们中间。”</verse>
  </content>
</chapter>