<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>以色列的牧人</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对我说话；</verse>
    <verse value="2">他说：“必朽的人哪，你要斥责以色列的统治者，向他们说预言。你要告诉他们，我——至高的上主对他们这样说：以色列的牧人哪，你们要遭殃了！你们只顾自己，却不牧养羊群。</verse>
    <verse value="3">你们喝羊奶，穿羊毛衣服，宰最肥美的羊，吃羊肉，但从来不牧养羊群。</verse>
    <verse value="4">虚弱的，你们不调养；生病的，你们不医治；受伤的，你们不包扎；迷路的，你们不领回；失踪的，你们不去寻找。你们反而用暴力虐待它们。</verse>
    <verse value="5">因为没有牧人，羊群就分散；野兽来撕碎它们，吞吃它们；</verse>
    <verse value="6">以致我的羊群流落在山谷峻岭中，分散全地，没有人照顾，也没有人寻找。</verse>
    <verse value="7">“所以，牧人哪，你们要听我——上主对你们说的话。</verse>
    <verse value="8">我指着我的永生发誓，你们要好好地听。我的羊群因没有牧人而被野兽追杀吞食了。我的牧人不去寻找；他们只顾自己，不顾羊群。</verse>
    <verse value="9">所以，牧人哪，听我说吧！</verse>
    <verse value="10">我——至高的上主要和你们作对。我要收回我的羊群。不准你们再作它们的牧人，也不让你们只顾自己。我要从你们的嘴里抢救我的羊，不准你们吃它们的肉。”</verse>
    <b>好牧人</b>
    <br />
    <verse value="11">“我——至高的上主告诉你们，我要亲自找回我的羊群。牧人怎样找回失散的羊，我也要照样找回我的羊。它们在暗无天日、多灾多难的时候被驱散到各地，我要从那些地方把它们抢救出来。</verse>
    <verse value="12">并于上节</verse>
    <verse value="13">我要领它们离开外国，把它们集合起来，带回故土。我要领它们回到以色列的山间和溪畔，在青绿的草场牧养它们。</verse>
    <verse value="14">我要在以色列山间的草原上牧放它们，让它们在山谷间和翠绿的草场上安心吃草。</verse>
    <verse value="15">我要亲自作我羊群的牧人，为它们寻找可安歇的地方。我——至高的上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="16">“失踪的，我要找回；迷路的，我要领回；受伤的，我要包扎；生病的，我要医治。但是那些肥壮的，我要毁灭，因为我按公道牧养羊群。</verse>
    <verse value="17">“至于我的羊群哪，我——至高的上主告诉你们，我要把绵羊和山羊，好的和坏的分开，个别审判你们。</verse>
    <verse value="18">你们中间有的吃上等的草料还不知足，竟踩踏吃剩的草！你们喝了清水，竟用脚把喝剩的水搅浑了。</verse>
    <verse value="19">我其余的羊只得吃你们踩踏过的草，喝你们搅浑了的水。</verse>
    <verse value="20">“所以，我——至高的上主这样告诉你们：我要在你们这些肥壮和瘦弱的羊中间主持公道。</verse>
    <verse value="21">你们用肩膀排挤，用角骶虚弱的，把它们赶散到各地。</verse>
    <verse value="22">但是，我要抢救我的羊，不让它们再被虐待。我要把好的和坏的分开，个别审判我的羊。</verse>
    <verse value="23">我要赐给他们一个像我仆人大卫那样的君王作他们的牧人，牧养他们。</verse>
    <verse value="24">我——上主要作他们的上帝，像我的仆人大卫那样的君王要统治他们。我这样宣布了。</verse>
    <verse value="25">我要与他们立约，保证他们安全。我要除掉境内凶猛的野兽，使我的羊能够安全地在牧场上吃草，在树林里歇息。</verse>
    <verse value="26">“我要赐福给他们，让他们在我的圣山周围定居。我要在那里赐福给他们，按时降雨。</verse>
    <verse value="27">果树会结果子，田园会出五榖；人人都将在自己的土地上安居。当我砍断我子民的锁练，从奴役者手里释放他们的时候，他们就知道我是上主。</verse>
    <verse value="28">列国不再洗劫他们；野兽也不再吞吃他们。他们将安居乐业，不受任何人恐吓。</verse>
    <verse value="29">我要把肥沃的土地赐给他们；他们境内不再有饥荒。列国不再侮辱他们。</verse>
    <verse value="30">人人都会知道我——上主、以色列的上帝与他们同在；他们是我的子民。我——至高的上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="31">“你们是我的羊，是我草场上的羊群。你们是我的子民，我是你们的上帝。”至高的上主这样宣布了。</verse>
  </content>
</chapter>