<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>上帝赐福给以色列</b>
    <br />
    <verse value="1">上主说：“必朽的人哪，你要向以色列的群山传达我的信息，</verse>
    <verse value="2">告诉他们，要听我——至高的上主这样说：以色列的敌人曾经幸灾乐祸地说：‘那些古老的山岭都归我们了！’</verse>
    <verse value="3">“所以，你要说预言，宣布我——至高的上主这样说：邻国洗劫以色列的山岭、占领它们的时候，人人都讥笑以色列。</verse>
    <verse value="4">所以，你们这些大山小山、溪流山谷、被弃的废墟和被邻国洗劫、侮辱的荒城啊，你们都要听我——至高的上主对你们说的话。</verse>
    <verse value="5">“我——至高的上主在烈怒下斥责邻国，尤其是以东。他们兴高采烈、目中无人地占领了我的土地，并吞了我的草场。</verse>
    <verse value="6">“所以，你要对以色列的土地说预言；要告诉大山小山、溪流山谷：我——至高的上主，因他们被列国百般侮辱而发烈怒。</verse>
    <verse value="7">所以我——至高的上主，郑重地举手发誓说：你的邻国一定要受侮辱。</verse>
    <verse value="8">但是，以色列的群山哪，你们的树木要再度茂盛，为我的子民结出果实。我的子民哪，你们很快就要返乡了。</verse>
    <verse value="9">我要支持你们，保证你们的土地又将耕犁播种。</verse>
    <verse value="10">我要使你们人口增加；你们要住在城里，重整家园。</verse>
    <verse value="11">我要使人和牲畜都兴旺；你们会多子多孙，人口比从前更多。我要让你们住在从前住过的地方，使你们比从前更繁荣。这样，你们就知道我是上主。</verse>
    <verse value="12">我的子民以色列啊，我要领你们回来，让你们重新住在以色列的土地上。它将成为你们自己的土地，不再让你们的子女捱饿。</verse>
    <verse value="13">“我——至高的上主说：人民说这块土地是吃人的，是亡国丧民的土地。</verse>
    <verse value="14">但是，从今以后这块土地不会再吃人，不会再使你们绝子绝孙。我——至高的上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="15">这块土地不会再使你们被外国人辱骂，讥笑，也不会再使你们亡国丧民。我——至高的上主这样宣布了。”</verse>
    <b>以色列的新生活</b>
    <br />
    <verse value="16">上主对我说话；</verse>
    <verse value="17">他说：“必朽的人哪，以色列人住在他们本土的时候，他们的生活行为都玷污了那块土地。在我眼里，他们的行为像经期中的妇女在礼仪上不洁净。</verse>
    <verse value="18">他们在这块土地上杀人，拜偶像，玷污了土地，因此我向他们倾注烈怒。</verse>
    <verse value="19">我因他们不洁净的生活行为惩罚他们，把他们放逐到外国去。</verse>
    <verse value="20">他们无论到哪里都使我的圣名蒙羞受辱；人家说：‘这些人是上主的子民，他们是从上主的土地那里来的。’</verse>
    <verse value="21">以色列人无论流浪到哪里都使我的圣名蒙羞受辱，但我顾惜我的圣名。</verse>
    <verse value="22">“所以，你要告诉以色列人，我——至高的上主这样说：以色列人哪，我要做的事不是为了你们，而是为自己的圣名，就是你们在各国使它蒙羞受辱的名。</verse>
    <verse value="23">你们曾经在列国使我的名受辱；我要在他们当中证实我的名是圣的。这样，他们就知道我是上主。我——至高的上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="24">我要从各国各地把你们召集在一起，领你们回到故土。</verse>
    <verse value="25">我要用清洁的水洒你们，洗掉你们一切的污秽，除掉你们所有的偶像。</verse>
    <verse value="26">我要赐给你们新的心、新的灵。我要替你们换心，把像石头一样坚硬的心除掉，换上一颗有血有肉、肯服从的心。</verse>
    <verse value="27">我要把我的灵赐给你们，使你们能够遵行我的法律，服从我的诫命。</verse>
    <verse value="28">这样你们就能住在我赐给你们祖先的那块土地。你们要作我的子民；我要作你们的上帝。</verse>
    <verse value="29">我要救你们脱离一切污秽你们的东西。我要使你们五榖丰收，不再有饥荒。</verse>
    <verse value="30">我要使你们的果树结实累累，田园增产，你们就不会再因饥荒而受列国侮辱。</verse>
    <verse value="31">你们会想起自己邪恶的行为和所犯的过错，并且因自己的罪恶过错而痛恨自己。</verse>
    <verse value="32">以色列人哪，我——至高的上主要你们知道，我做这一切不是为了你们。你们要为自己所做的感到惭愧羞耻。”</verse>
    <verse value="33">至高的上主这样说：“我洗净你们的罪以后，要让你们住在城里，重整家园。</verse>
    <verse value="34">从前，过路的人都说你们的田园多么荒凉，但是我要让你们重新耕种这田园。</verse>
    <verse value="35">他们要说，从前像旷野的田园，现在竟像伊甸园；从前被人拆毁、洗劫的荒城，现在却人烟稠密，又有巩固的堡垒。</verse>
    <verse value="36">那时，还没有灭亡的邻国就知道我——上主重建废墟，重耕荒地。我——上主这样宣布了。我说了，一定实行。”</verse>
    <verse value="37">至高的上主这样说：“我要叫以色列人重新向我祈求帮助；我要使他们的人口像羊群一样增多。</verse>
    <verse value="38">荒废的城镇将人口拥挤，好像从前耶路撒冷在节期的时候挤满献祭用的羊群一样。这样，他们就知道我是上主。”</verse>
  </content>
</chapter>