<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>第二套法版（申10:1-5）</b>
    <br />
    <verse value="1">上主对摩西说：“你要凿取两块石版，像从前那两块；我要把你摔碎了的那石版上的话写在这两块版上。</verse>
    <verse value="2">明天早晨，你要准备好，上西奈山，在山顶上见我。</verse>
    <verse value="3">任何人都不准跟你上来；整座山不可有人，也不可有牛羊在山下吃草。”</verse>
    <verse value="4">于是摩西凿取两块石版，第二天一早，他照上主的吩咐把石版拿上山去。</verse>
    <verse value="5">上主在云中降临，与摩西站在那里，宣告他的圣名——耶和华。</verse>
    <verse value="6">于是上主从摩西面前经过，宣告说：“我是耶和华，是上主；我是满有慈悲怜悯的上帝。我不轻易发怒，有丰富的慈爱和信实。</verse>
    <verse value="7">我坚守应许，直到千万代，并赦免罪恶过犯；但是我一定惩罚犯罪的人的子孙，直到三、四代。”</verse>
    <verse value="8">摩西连忙俯伏在地上敬拜。</verse>
    <verse value="9">他说：“主啊，我若在你面前蒙恩，求你与我同行。这人民顽劣，但求你饶恕我们的罪恶过犯，接纳我们作你的子民。”</verse>
    <b>重新立约（出23:14-19申7:1-5；16:1-17）</b>
    <br />
    <verse value="10">上主对摩西说：“现在我与以色列人民立约。我要在他们面前行大事，是世上任何地方、任何民族所没有见过的。你周围的民族要看见我——上主的作为，因为我要向你们行可畏的事。</verse>
    <verse value="11">我今天颁布给你的法律，你要遵守。在你推进的时候，我要赶走亚摩利人、迦南人、赫人、比利洗人、希未人，和耶布斯人。</verse>
    <verse value="12">你要谨慎，不可跟你所去那地方的居民立什么条约，因为那将成为你致命的罗网。</verse>
    <verse value="13">相反地，你要摧毁他们的祭坛，砍倒他们的神柱和亚舍拉女神像。</verse>
    <verse value="14">“不可敬拜任何别的神明，因为我——上主绝不容忍跟我对立的神明。</verse>
    <verse value="15">不可跟当地的居民结盟，恐怕他们在向自己的神明礼拜献祭时会邀请你参加，而你会被引诱去吃他们献给神明的祭物。</verse>
    <verse value="16">你的儿子可能跟异族的女子通婚，受她们影响而对我不忠，去拜异教的神明。</verse>
    <verse value="17">“不可铸造或拜神像。</verse>
    <verse value="18">“要守除酵节。你要遵照我的吩咐，在亚笔月吃无酵饼，一连七天，因为你是在亚笔月离开埃及的。</verse>
    <verse value="19">“所有头胎的儿子和一切头生的公牲畜，无论是牛是羊，都属于我；</verse>
    <verse value="20">但你要用小羊赎回所有头生的驴，若不赎回，就得打断它的脖子。你子孙中所有头胎的儿子都要赎回。“不可空手来敬拜我。</verse>
    <verse value="21">“你有六天可以工作，但在第七天，你必须休息；即使在耕种或收割期内，也得休息。</verse>
    <verse value="22">“在开始收割初熟的麦子时要守七七收获节；秋季收藏农产物时要守收藏节。</verse>
    <verse value="23">“一年三次，所有男丁必须来朝拜我——至高的上主、以色列的上帝。</verse>
    <verse value="24">我既然从你面前赶出各民族，扩展你的疆域，你一年三次上去朝拜我的时候，不会有人图谋侵略你的国土。</verse>
    <verse value="25">“你献牲祭给我的时候，不可同时献有酵的饼。逾越节宰杀的牲畜不可留到隔日早上。</verse>
    <verse value="26">“每年要把所收割最好的初熟农产物带到上主的殿宇。“不可用母羊的奶来煮小羊。”</verse>
    <verse value="27">上主对摩西说：“把这些话写下来；因为我要以这些话为根据，与你和以色列人立约。”</verse>
    <verse value="28">摩西在上主那里停留四十昼夜，不吃不喝。他把这约的话，十条诫命，写在两块石版上。</verse>
    <b>摩西从山上下来</b>
    <br />
    <verse value="29">摩西带着十诫的法版从西奈山下来的时候，脸上发光，因为他跟上主说过话；但他自己不知道。</verse>
    <verse value="30">亚伦跟以色列人民看见摩西脸上的光辉，不敢靠近他。</verse>
    <verse value="31">摩西叫他们过来；亚伦和全体会众的领袖们上前，摩西就跟他们说话。</verse>
    <verse value="32">随后以色列人民都来到摩西面前，摩西就把上主在西奈山交给他的法律传达给人民。</verse>
    <verse value="33">摩西跟他们说完话，拿帕子蒙自己的脸。</verse>
    <verse value="34">每次摩西进入圣幕跟上主说话，都把帕子除下，出来的时候就把上主所吩咐的话告诉以色列人民。</verse>
    <verse value="35">他们总看见他脸上发光；过后摩西再用帕子蒙面，等下次进去跟上主说话再揭开。</verse>
  </content>
</chapter>