<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>歌革被击败</b>
    <br />
    <verse value="1">至高的上主说：“必朽的人哪，你要斥责米设和土巴两国的统治者歌革。要告诉他，我——至高的上主这样说：我要和你作对。</verse>
    <verse value="2">我要把你扭转过来，领你离开极北的地方，带你到以色列的群山上。</verse>
    <verse value="3">然后，我要打掉你左手握着的弓，右手拿着的箭。</verse>
    <verse value="4">你和你的军队，以及联军都要死在以色列的山上。我要把你们的尸体给飞鸟和野兽作食物。</verse>
    <verse value="5">你们要横尸野外。我——至高的上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="6">我要放火烧玛各的土地和沿海一带安居的人民。这样，你们就知道我是上主。</verse>
    <verse value="7">我要我的子民确实认识我的圣名，我绝不再让我的名受侮辱。这样，列国就知道我——上主是以色列神圣的上帝。”</verse>
    <verse value="8">至高的上主说：“我所预告的那一天一定来临。</verse>
    <verse value="9">以色列各城镇的居民要出去捡被丢弃的武器当作柴火。他们要拿盾牌、弓、箭、枪矛、槌子当柴烧；这些东西多得足够烧七年。</verse>
    <verse value="10">他们不必到野外捡柴，也不必到森林砍木柴，因为他们有被丢弃的武器当柴烧。他们要抢劫那些抢过他们的人，掠夺那些夺过他们的人。”至高的上主这样宣布了。</verse>
    <b>歌革的埋葬</b>
    <br />
    <verse value="11">上主说：“这事发生以后，我要在以色列，在死海东岸的‘旅人谷’找一块坟地给歌革。歌革和他的部队都要葬在那里。这山谷要叫做‘歌革军谷’。</verse>
    <verse value="12">以色列人要用七个月时间埋葬所有的尸体，好使那块土地洁净。</verse>
    <verse value="13">他们要动员全国的人力来埋葬；在我胜利的日子，他们将要因这事受表彰。我——至高的上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="14">七个月后，他们要派专人继续巡视各地，把那些还暴露在地面的尸体埋好，这样他们才能使土地洁净。</verse>
    <verse value="15">他们在全国巡视，一看见有死人的骨头就在骸骨边作记号，好让挖掘坟墓的人把它葬在‘歌革军谷’。</verse>
    <verse value="16">（附近有一个村庄要以这军队命名。）这样，土地就重新洁净了。”</verse>
    <verse value="17">至高的上主对我说：“必朽的人哪，你要从四面八方呼唤各种飞禽走兽来吃我为它们准备的祭肉。以色列群山上将有盛宴，它们要在那里吃肉喝血。</verse>
    <verse value="18">它们要吃兵士的肉，喝世上首领们的血。这些军人将像公绵羊、小羊、山羊、公牛，和巴珊的肥牛一样被人宰杀。</verse>
    <verse value="19">当我宰杀这些军人像在杀祭牲以后，飞禽走兽要尽情地吃肉，喝血，直到吃饱醉倒。</verse>
    <verse value="20">它们要在我的餐桌上饱餐战马、骑兵，和所有兵士的肉。我——至高的上主这样宣布了。”</verse>
    <b>以色列的复兴</b>
    <br />
    <verse value="21">上主说：“我要让列国看见我的荣耀，让他们看见我怎样运用力量执行我公正的判断。</verse>
    <verse value="22">从今以后，以色列人会知道我是上主——他们的上帝。</verse>
    <verse value="23">列国将明白以色列人是因得罪我而被放逐的。我离弃他们，不看顾他们，让敌人击败他们，杀害他们。</verse>
    <verse value="24">我对他们的污秽和邪恶施行报应。我离弃他们，不看顾他们。”</verse>
    <verse value="25">至高的上主这样说：“但是我要怜悯雅各的后代——以色列人，让他们重整家园，我要维护我的圣名。</verse>
    <verse value="26">他们重新安居在自己的土地上，不再有人威胁时，他们就会忘掉他们因背叛我所受的侮辱。</verse>
    <verse value="27">为了让列国知道我是神圣的，我要从敌人那里把他们领回本土。</verse>
    <verse value="28">那时，我的子民就会认识我是上主——他们的上帝；因为从前我放逐他们，现在又召集他们，把他们带回到本土，连一个也没有留下。</verse>
    <verse value="29">我要用我的灵浇灌以色列人，绝不再离弃他们。我——至高的上主这样宣布了。”</verse>
  </content>
</chapter>