<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>东门的使用</b>
    <br />
    <verse value="1">那人领我回到圣殿外院的东门。这门关闭着。</verse>
    <verse value="2">上主告诉我：“这门必须永远关闭，不准打开。任何人都不准用这门，因为我——上主、以色列的上帝已经从这门进去。这门要永远关闭。</verse>
    <verse value="3">至于在位的君王，他可以到这里来，在我面前吃圣饼。他必须由外院的门廊出入。”</verse>
    <b>进入圣殿的规则</b>
    <br />
    <verse value="4">接着，那人领我走过北门，来到圣殿前面。我一看，看见上主的荣耀充满着他的圣殿；我就俯伏在地上。</verse>
    <verse value="5">上主对我说：“必朽的人哪，要留意你所看见、所听到的一切。我要把这圣殿的规则条例告诉你。你要注意哪种人可以进入圣殿，哪种人不可进入圣殿。</verse>
    <verse value="6">“你要告诉那些悖逆的以色列人，我——至高的上主不再容忍他们所做一切可恶的事。</verse>
    <verse value="7">他们在向我献祭牲的血和脂肪时，竟让那些没有接受割礼、不服从我的外族人进入圣殿，因而玷污了我的圣殿。我的子民做了这一切可恶的事，背弃了我的约。</verse>
    <verse value="8">他们自己不在我的圣殿执行神圣的礼仪，反而叫外族人负责。</verse>
    <verse value="9">“我——至高的上主这样宣布：没有接受割礼、不服从我的异族人，不准进入我的圣殿，连住在以色列人当中的外族人也不准进入。”</verse>
    <b>不准当祭司的利未人</b>
    <br />
    <verse value="10">上主对我说：“有些利未支族的人随从其他以色列人离弃我去拜偶像，我要惩罚他们。</verse>
    <verse value="11">他们可以在我的圣殿看门，在圣殿工作。他们可以替人民宰杀烧化祭和其他祭牲，轮班为人民服务。</verse>
    <verse value="12">但是，他们曾经替以色列人主持拜偶像的事，使人民犯罪，所以，我——至高的上主发誓，他们一定要受惩罚。</verse>
    <verse value="13">他们不准当祭司事奉我，也不准接近我的圣物或进入至圣所。这就是他们做了那些可恶的事所该受的惩罚。</verse>
    <verse value="14">我要指派他们在圣殿里当杂役。”</verse>
    <b>祭司</b>
    <br />
    <verse value="15">至高的上主说：“当其他以色列人离弃我的时候，利未支族、撒督后代的祭司继续在圣殿里诚心事奉我。所以，现在只有他们可以接近我，事奉我。他们要在我面前献祭牲的脂肪和血。</verse>
    <verse value="16">只有他们可以进入圣殿，在我的祭坛事奉，主持圣殿礼拜。</verse>
    <verse value="17">他们进内院的门必须穿麻纱衣服。他们在内院或圣殿值班的时候绝不可穿羊毛衣服。</verse>
    <verse value="18">他们要戴麻纱做的礼帽，穿麻纱裤子，但是不要系腰带，免得流汗。</verse>
    <verse value="19">他们到外院跟人民接触前，先要脱下在圣殿值班时所穿的礼服，留在圣殿的厢房，穿上别的衣服，免得圣服伤害了人民。</verse>
    <verse value="20">“祭司不可剃光头或留长发。头发要修剪得适当。</verse>
    <verse value="21">祭司进入内院前，任何酒都不可喝。</verse>
    <verse value="22">祭司不可跟一般寡妇或离婚的女子结婚。祭司只可跟以色列的处女或同事的寡妇结婚。</verse>
    <verse value="23">“祭司要教导我的子民分辨圣俗，以及礼仪上洁净或不洁净的东西。</verse>
    <verse value="24">祭司要遵照我的法律判断纠纷。他们要按照我的规则条例遵守宗教节期，守安息日为圣日。</verse>
    <verse value="25">“除了自己的父母、儿女、兄弟，或没出嫁姊妹的尸体，祭司不可因触摸其他的尸体使自己在礼仪上不洁净。</verse>
    <verse value="26">他洁净以后，必须等七天</verse>
    <verse value="27">才可以进入圣殿的内院，为自己献赎罪祭。我——至高的上主这样宣布了。</verse>
    <verse value="28">“祭司所分得的产业就是祭司的职份。他们不可在以色列中拥有地产。我是他们所需要的一切。</verse>
    <verse value="29">素祭、赎罪祭，和赎过祭都要归祭司作食物。以色列中一切献给我的东西都要归他们。</verse>
    <verse value="30">每年初收的农作物和献给我的特别礼物都要归祭司。人民烤饼的时候，要把第一块给祭司，这样，我就赐福给他们的家。</verse>
    <verse value="31">祭司不可吃自然死去或被野兽咬死的鸟和兽。”</verse>
  </content>
</chapter>