<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>君王和节期</b>
    <br />
    <verse value="1">至高的上主这样说：“在六个工作日里，内院的东门必须关闭。但是在安息日和初一日，东门要打开。</verse>
    <verse value="2">当祭司为君王献烧化祭的时候，君王要从外院的门廊进来，站在门柱旁边。他要在那里礼拜，礼拜后就退出。这个门要一直开着，傍晚以前不可关闭。</verse>
    <verse value="3">每一个安息日和初一日，全国人民都要在这门前敬拜上主。</verse>
    <verse value="4">在安息日，君王要向上主献没有残缺的小羊六只，公绵羊一只，作烧化祭。</verse>
    <verse value="5">每一只山羊要跟十七公升半的素祭一起献上；每一只小羊所配的素祭可以随君王的意思献上。每十七公升半的素祭要跟三公升的橄榄油一起献上。</verse>
    <verse value="6">初一日，他要献没有残缺的小公牛一头、小羊六只、公绵羊一只。</verse>
    <verse value="7">每一头公牛，每一只公绵羊都要跟十七公升半的素祭一起献上；每只小羊所配的素祭可以随君王的意思献上。每十七公升半的素祭要跟三公升的橄榄油一起献上。</verse>
    <verse value="8">王要由外院的门廊进出。</verse>
    <verse value="9">“无论哪一个节期，人民来敬拜上主的时候，从北门进去的，要从南门出来；从南门进去的，要从北门出来。谁都不准从同一个门进出，必须从相对的那一个门出去。</verse>
    <verse value="10">人民进来的时候，王也要进来；人民出去的时候，王也要出去。</verse>
    <verse value="11">在节期和盛会的日子，每献一头公牛，每献一只公绵羊，都要跟十七公升半的素祭一起献上。每只小羊所配的素祭可以随献祭的人的意思献上。每十七公升半的素祭要跟三公升的橄榄油一起献上。</verse>
    <verse value="12">“当王用烧化祭或平安祭向上主献自愿祭的时候，要为他开通往内院的东门。他要按照安息日的条例献烧化祭和平安祭。他离开后，门要关上。”</verse>
    <b>每日的祭</b>
    <br />
    <verse value="13">上主说：“每天早晨要献没有残缺的一只一岁的小羊作烧化祭给上主。每天都要献这种祭。</verse>
    <verse value="14">每天早晨也要献两公斤面粉和一公升橄榄油作素祭；油是调面粉用的。献素祭给上主的条例永久有效。</verse>
    <verse value="15">每天早晨要献小羊、面粉，和橄榄油给上主，不可间断。”</verse>
    <b>王和土地</b>
    <br />
    <verse value="16">至高的上主这样说：“要是君王把自己的土地赐给王子，那块地就归属王子，永远作他的产业。</verse>
    <verse value="17">要是君王把自己的土地赐给臣仆，那块地只是暂时归属臣仆，到了‘归还年’，臣仆要把那块地还给君王。因为这是王族的产业，只有王和王子可以永久拥有这土地。</verse>
    <verse value="18">君王不得侵占人民的产业。他必须从王族的产业分土地给王子，免得他欺压人民，侵占我子民的土地。”</verse>
    <b>圣殿的厨房</b>
    <br />
    <verse value="19">后来，那人领我进靠近内殿南边的门，到朝北那些房间的入口；屋子里面的房间是圣的，是给祭司用的。他指这些房间西边的一个地方给我看。</verse>
    <verse value="20">他说：“这地方是给祭司煮赎罪祭或赎过祭的肉用的，也是烤素祭用的。这样，他们就不必把圣物带到外院，伤害人民。”</verse>
    <verse value="21">接着，他领我到外院，指给我看外院的四角落，每一个角落都有小院子，长二十公尺，宽十五公尺。</verse>
    <verse value="22">并于上节</verse>
    <verse value="23">每一个院子都有石墙，有炉子靠着石墙。</verse>
    <verse value="24">那人告诉我：“这是厨房。圣殿的工作人员在这里煮人民所献的祭物。”</verse>
  </content>
</chapter>