<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>尼布甲尼撒的梦</b>
    <br />
    <verse value="1">尼布甲尼撒在位的第二年，他作了一个梦；这梦使他心里烦乱，不能入睡。</verse>
    <verse value="2">因此，他派人召来占卜家、法术师、巫师、占星家等，为他解梦。当他们都来，站在王面前的时候，</verse>
    <verse value="3">王对他们说：“我做了一个梦，心里很烦，我要知道那梦的意思。”</verse>
    <verse value="4">他们用亚兰话回答王，说：“陛下万岁！请把梦告诉我们，我们好为王解释。”</verse>
    <verse value="5">王说：“我已经决定：你们要把我的梦告诉我，然后解释梦的意思；如果不能，我要斩断你们的四肢，并且使你们的家成为废墟。</verse>
    <verse value="6">如果你们能把我的梦说出来，并且解释梦的意思，我就奖赏你们，加荣誉给你们。现在，把我的梦说出来，解释给我听吧。”</verse>
    <verse value="7">他们再次回答王，说：“请陛下把梦告诉我们，我们好为王解释。”</verse>
    <verse value="8">这时候，王怒喊：“我早知道，你们想拖延时间，因为你们知道我已经定意。</verse>
    <verse value="9">如果你们说不出我的梦，我只有一个办法对付你们。你们彼此串通，想欺骗我，以为时间可以改变情况。现在快把我的梦说出来，我就知道你们真的会为我解梦。”</verse>
    <verse value="10">他们回答：“世界上没有人能把陛下所要知道的说出来。从来没有任何国王对占卜家、法术师，或占星家这样要求；即使最伟大、最有权力的国王也没有过。</verse>
    <verse value="11">陛下所问的实在太难答了。除了神明，没有人能回答，可是神明并不住在人间。”</verse>
    <verse value="12">王大发雷霆，下令把巴比伦王室所有的顾问都处死。</verse>
    <verse value="13">于是王的命令发出，要杀全体顾问，包括但以理和他的朋友们。</verse>
    <b>上帝把梦的意思指示但以理</b>
    <br />
    <verse value="14">但以理去见那奉王命执行处决令的侍卫长亚略。</verse>
    <verse value="15">但以理婉转地询问亚略，为什么王下这样严厉的命令。亚略就把事情的经过告诉他。</verse>
    <verse value="16">但以理立刻向王请求宽限，好使他有时间为王解释那梦的意思。</verse>
    <verse value="17">然后但以理回家，把事情的经过告诉他的朋友哈拿尼雅、米沙利，和亚撒利雅。</verse>
    <verse value="18">他要求他们向天上的上帝祷告，求他怜悯，启示这梦的奥秘，使他们不至于跟其余的巴比伦顾问一起被杀。</verse>
    <verse value="19">当天晚上，但以理在异象中得到奥秘的启示。因此，他颂赞天上的上帝：</verse>
    <verse value="20">愿上帝的名得到称颂，世世无穷！因为他全智全能。</verse>
    <verse value="21">他改变时间、季节；他废王，立王；他赐聪明给聪明人，赐智慧给明达人。</verse>
    <verse value="22">他启示深奥的事；他洞悉暗中的事；光一直与他同在。</verse>
    <verse value="23">我祖先的上帝啊，我感谢你，赞美你。你赐给我智慧和力量；你垂听了我的祈求，指示我们该怎样向王解梦。</verse>
    <b>但以理为王解梦</b>
    <br />
    <verse value="24">于是，但以理去见奉王命执行处决王家顾问的亚略，对他说：“求你不要处决他们；带我去见王，我要替王解释他的梦。”</verse>
    <verse value="25">亚略立刻引但以理到尼布甲尼撒王面前，对王说：“我在犹太俘虏中找到一个人能解释陛下的梦。”</verse>
    <verse value="26">王对但以理（又名伯提沙撒）说：“你能把我做的梦说出来，并且解释它的意思吗？”</verse>
    <verse value="27">但以理回答：“陛下啊，任何术士、巫师、占卜家，或占星家都不能向你解明这事；</verse>
    <verse value="28">可是，天上有一位启示奥秘的上帝，他已经把将来要发生的事指示陛下。现在我要把王的梦，就是王睡着时得到的异象向王讲解。</verse>
    <verse value="29">“陛下睡着的时候，梦见了将来的事。启示奥秘的上帝把将要发生的事指示了王。</verse>
    <verse value="30">现在，我也得到启示；这并不是因为我比别人聪明，而是要让陛下知道这梦的意思和王心中的意念。</verse>
    <verse value="31">“陛下啊，你在异象中看见在你面前有一座巨大的像，光亮闪耀，使人不敢观看。</verse>
    <verse value="32">这像的头是用精金做的，胸膛和手臂是银做的，腰和臀都是铜做的，</verse>
    <verse value="33">腿是铁做的，脚是铁和泥土混合做的。</verse>
    <verse value="34">你正观看的时候，有一块未经人手开凿的巨石从山岩上滚下来，击中那像，把那铁泥混合的双脚砸碎了。</verse>
    <verse value="35">土、铁、铜、银、金立刻粉碎，像夏天禾场上的灰尘，被风吹散，连一点碎屑都找不到。但是那巨石却越来越大，变成一座大山，覆盖全地。</verse>
    <verse value="36">“这就是陛下做的梦。现在我向你解释梦的意思。</verse>
    <verse value="37">陛下啊，你是所有君王中最伟大的王。天上的上帝立你作帝王，赐给你国度、权柄、能力，和尊荣。</verse>
    <verse value="38">他使你统治人类居住的世界，管理飞禽走兽。你是那座像的金头。</verse>
    <verse value="39">在你以后将有另一个帝国出现，但没有你的国大；后来又有第三个帝国出现，就是铜的帝国，要统治全世界。</verse>
    <verse value="40">再后有第四个帝国，它像铁一样坚强，能击碎任何东西。正像铁打碎东西一样，它要打垮所有以前的帝国。</verse>
    <verse value="41">你所看见那泥铁混合的脚和脚趾是指将有一个分裂的帝国出现；它具有铁的力量，因为是铁和泥混合的。</verse>
    <verse value="42">铁和泥混合的脚趾是指那帝国将部分强盛，部分衰弱。</verse>
    <verse value="43">你看见了铁跟泥土混合；这是指那帝国的统治者要想以通婚统一各民族，但是不能做到，正像铁跟泥不能混合一样。</verse>
    <verse value="44">当那些统治者在位期间，天上的上帝要建立一个永无尽期的王国。这王国绝不会被征服，反而要彻底毁灭所有的帝国而永远存在。</verse>
    <verse value="45">你看见一块未经人手开凿的巨石从山岩上滚下来；你又看见它砸碎了金、银、铜、铁，和泥做的像。伟大的上帝是要让陛下知道将来要发生的事。这梦是真实的，解释是可靠的。”</verse>
    <b>王奖赏但以理</b>
    <br />
    <verse value="46">尼布甲尼撒王俯伏在地上，向但以理下拜，并下令向他献供物烧香。</verse>
    <verse value="47">王说：“因为你解释了这奥秘，我知道你的上帝是众神中最伟大的神，是万王之主，是启示奥秘的上帝。”</verse>
    <verse value="48">然后，王赏赐但以理许多贵重的礼物，又提升他，委派他管理巴比伦省，并任他作王家顾问之首。</verse>
    <verse value="49">王应但以理的请求，委派沙得拉、米沙、亚伯尼歌管理巴比伦省的事务；但以理本人却仍留在王宫里。</verse>
  </content>
</chapter>