<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>但以理在狮子坑</b>
    <br />
    <verse value="1">大流士王决定派一百二十个省长治理全帝国。</verse>
    <verse value="2">此外，他又指派但以理和其他两个人监督这群省长，以维护王的权益。</verse>
    <verse value="3">但以理很快就表现出他比其他监督或省长更能胜任。由于但以理卓越的才干，王想委派他治理整个帝国。</verse>
    <verse value="4">因此，其他的监督和省长们拚命在他处理国政的事上找差错，可是都找不到，因为但以理诚实可靠，没有丝毫错失。</verse>
    <verse value="5">他们就彼此商量：“除非从但以理的宗教信仰下手，我们不会找出任何指控他的理由。”</verse>
    <verse value="6">于是，他们相约去见王，对他说：“大流士王万岁！</verse>
    <verse value="7">我们在陛下国中从政的监督、省长、副省长，和所有官员都同意由陛下颁布一道禁令，无论什么人，在三十天内不得向任何神明祈祷，或向任何人求什么，只准向陛下祈求。谁违犯这禁令，谁就得被扔进狮子坑。</verse>
    <verse value="8">恳请陛下颁布并签署这道禁令，使之生效。按照米底亚和波斯法律，这样的命令是不能更改的。”</verse>
    <verse value="9">于是大流士王签署这道诏令。</verse>
    <verse value="10">但以理听到这诏令已经签署了，就回家去。他的屋子顶上有一个房间，窗户朝向耶路撒冷。但以理在开着的窗子前跪下，照他往常的习惯，每天三次向上帝献上感谢和祷告。</verse>
    <verse value="11">但以理的敌人看见他在向上帝祷告，</verse>
    <verse value="12">就一起到王那里控告他。他们对王说：“陛下啊，你曾下了一道禁令，规定无论什么人，在三十天内不得向任何神明祈祷，或向任何人求什么，只可向陛下祈求。谁违反这禁令，谁就得被扔进狮子坑。”王说：“对，这是一道诏令；根据米底亚和波斯的法律，不得更改。”</verse>
    <verse value="13">于是他们对王说：“从犹大被掳来的但以理不尊重陛下，不服从陛下颁布的诏令，竟照常一天祷告三次。”</verse>
    <verse value="14">王听了这话非常难过，一心想救但以理，直到黄昏都在筹划这事。</verse>
    <verse value="15">后来那些人又相约来对王说：“陛下知道，根据米底亚和波斯的法律，王所发出的诏令是不得更改的。”</verse>
    <verse value="16">于是，王下令把但以理抓起来，扔进狮子坑。王对但以理说：“愿你所忠心事奉的上帝搭救你。”</verse>
    <verse value="17">坑口用一块石头堵住；王用玉玺和大臣们的印加封，使人不能救但以理出来。</verse>
    <verse value="18">王回到宫里，整夜睡不着，不吃东西，也不要任何娱乐。</verse>
    <verse value="19">天一亮，王就起来，急忙赶到狮子坑。</verse>
    <verse value="20">王到了坑边，焦急地喊：“但以理，永生上帝的仆人哪！你忠心事奉的上帝有没有救你脱离狮子的口？”</verse>
    <verse value="21">但以理回答：“陛下万岁！</verse>
    <verse value="22">上帝差派天使来封住狮子的口，使它们不能伤害我。上帝这样做，因为他知道我无辜，我没有做任何冒犯陛下的事。”</verse>
    <verse value="23">王非常高兴，命令侍从把但以理救出来。于是他们把但以理拉出坑来，看见他一点伤都没有，因为他信靠上帝。</verse>
    <verse value="24">后来，王下令逮捕所有控告但以理的人，把他们和他们的妻子、儿女都扔进狮子坑。他们还没落到坑底，狮子就猛扑上来，咬碎了他们的骨头。</verse>
    <verse value="25">事后，大流士王通告世界各国、各族、说各种语言的人民：“祝你们安康！</verse>
    <verse value="26">我现在下令，在我治下的帝国臣民，都必须敬畏、尊崇但以理的上帝！他是永生的上帝；他要永远统治。他的主权永远长存；他的权柄永无穷尽。</verse>
    <verse value="27">他解救，援助，在天上地下行神迹奇事。他拯救但以理脱离狮子的口。”</verse>
    <verse value="28">从此，但以理在大流士和波斯王塞鲁士当政的时期事事顺利。</verse>
  </content>
</chapter>