<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>但以理的异象（但7:1-12:13）</b>
    <br />
    <b>看见四巨兽</b>
    <br />
    <verse value="1">在伯沙撒作巴比伦王的第一年，有一个晚上，我——但以理做了一个梦，看见一个异象。我把那天晚上所看见的记录下来：有一阵风从四面八方吹来，袭击海面；</verse>
    <verse value="2">并于上节</verse>
    <verse value="3">又有形状不同的四头巨兽从海里上来。</verse>
    <verse value="4">第一头巨兽像狮子，但是有老鹰的翅膀。我正观看的时候，它的翅膀被撕掉了。它被扶起来，两脚站在地上，像人一样；它有人的头脑。</verse>
    <verse value="5">第二头巨兽像熊，用两只后腿站立；它的牙齿咬着三根肋骨。有声音对它说：“吃吧，尽量地吃肉！”</verse>
    <verse value="6">我正观看的时候，另一头巨兽出现。它像豹，背上有四个翅膀，像鸟的翅膀，又有四个头，看来十分威武。</verse>
    <verse value="7">我正观看的时候，第四头巨兽出现了。它强壮可怕，令人恐怖。它用大铁牙咬碎猎物，然后用脚践踏。它和前三头巨兽不一样，有十个角。</verse>
    <verse value="8">我正在观察这些角的时候，角中间长出另一个小角；这小角把原有十角的三个拔掉。这小角有人的眼睛和一张说夸大话的嘴巴。</verse>
    <b>看见永存者</b>
    <br />
    <verse value="9">我正观看的时候，看见几个放置在那里的宝座。那位万古永存者坐在其中的一个宝座上。他的衣服像雪一样洁白，头发像纯白的羊毛。他的宝座是火焰，安置在炽热的火轮上面。</verse>
    <verse value="10">宝座冒出烈火，像一条畅流的河。千万人在宝座前服事他；亿万人侍立在他面前。他宣布开庭，翻开了案卷。</verse>
    <verse value="11">我正观看的时候，还听见那个小角在说夸大的话。当我注目观看时，第四头巨兽被杀，尸体被丢进火焰中烧掉了。</verse>
    <verse value="12">至于其余三头巨兽，它们的权柄被剥夺了，但被准许再活一段时间。</verse>
    <verse value="13">在晚间的异象中，我看见有一位彷佛像人子的，驾着云来。他被引到那万古永存者面前，</verse>
    <verse value="14">接受了权威、光荣，和王权，好使各国、各族、说各种语言的人都服事他。他的统治将永远长存；他的主权永无穷尽。</verse>
    <b>解释异象</b>
    <br />
    <verse value="15">我所看见的异象使我忧虑，非常不安。</verse>
    <verse value="16">我走到一个侍从面前，请他为我解释这一切。于是他为我解释这异象。</verse>
    <verse value="17">他说：“这四头巨兽是指在世上将兴起的四个帝国。</verse>
    <verse value="18">但是至高上帝的子民将接受王权，拥有这王权，直到永永远远。”</verse>
    <verse value="19">我想更清楚知道第四头巨兽的事，因为这头可怕的兽跟其他三兽不同。它用铜爪铁齿咬碎猎物，然后用脚践踏。</verse>
    <verse value="20">我也想知道它头上的十个角和后来才长出来、拔掉另外三个角的那小角是什么意思。那小角有眼睛和说大话的嘴巴，显得比其他的角更可怕。</verse>
    <verse value="21">我正观看的时候，那小角跟上帝的子民打起仗来，征服了他们。</verse>
    <verse value="22">后来，那万古永存者来到，为至高上帝的子民伸冤。上帝子民接受王权的时候终于到了。</verse>
    <verse value="23">那位侍从又对我解释说：“那第四头巨兽是指在世上将兴起的第四个帝国。它跟其他的帝国不同，它要并吞全世界，蹂躏、粉碎全地。</verse>
    <verse value="24">那十个角是指相继统治帝国的十个君王。后来另一个王起来，跟以前的王不同；他要推翻三个王。</verse>
    <verse value="25">他要口出狂言，敌对至高的上帝，并且迫害上帝的子民。他图谋更改他们的宗教法律和节期。上帝的子民将受他统治三年半。</verse>
    <verse value="26">然后，天上的审判者要开庭审判，剥夺他的统治权，彻底消灭他。</verse>
    <verse value="27">至高上帝的子民将接收世界各国的大权；他们的王权永无穷尽，而世界所有的统治者都要服事他们，顺服他们。”</verse>
    <verse value="28">这事到此为止。至于我——但以理，我非常害怕，脸色变白。我把这些事都存在心里。</verse>
  </content>
</chapter>