<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>看见公绵羊、公山羊</b>
    <br />
    <verse value="1">伯沙撒在位的第三年，我看见第二个异象。</verse>
    <verse value="2">在异象中，我忽然发现自己在以拦省的书珊城里。我站在乌莱河边，</verse>
    <verse value="3">看见一只公绵羊，长着两个长角，站在那里，两个角长短不一样，比较长的那个角是新长出来的。</verse>
    <verse value="4">我看见公绵羊用角向西方、北方、南方撞去；任何动物都不能抵挡它，也不能逃脱它的威力。它高兴怎样就怎样，越来越猖狂。</verse>
    <verse value="5">我正在想究竟那是什么意思，忽然一只公山羊从西方奔驰过来，快得脚不着地。它两眼之间长着一个引人注目的角。</verse>
    <verse value="6">它向我先前看见的那只站在河边的公绵羊猛冲过去。</verse>
    <verse value="7">我看见它攻击公绵羊，猛烈地撞击它，折断了它的两个角。公绵羊无力抵抗，被摔在地上，受践踏，没有人能救它。</verse>
    <verse value="8">那公山羊越来越狂傲；但当它的权力达到巅峰的时候，它的角断了。在原来的地方另长出四个引人注目的角，各指着不同的方向。</verse>
    <verse value="9">从这四个角当中的一角又长出一个小角；这小角向南方、东方，和美好之地扩张势力。</verse>
    <verse value="10">它的力量强大到能够攻击天军和星辰，把一些天军和星辰摔倒在地上，并践踏它们。</verse>
    <verse value="11">它甚至公然对抗天军的统帅，阻止人每天向他献祭，并且毁坏了圣殿。</verse>
    <verse value="12">人民在那里犯了罪，每天献不该献的祭，把真理丢弃在地上。这小角的一切作为都很顺利。</verse>
    <verse value="13">接着，我听见一个天使问另一个：“在异象中出现的这些事要持续多久呢？那可憎恶的罪取代每天该献的祭要多久呢？天军和圣殿被践踏要到几时呢？”</verse>
    <verse value="14">我听见那个天使回答：“这些事要持续一千一百五十天。在这期间，圣殿里没有献晚祭和早祭的人。过了这期间，圣殿才会恢复以前的状况。”</verse>
    <b>天使加百列解释异象</b>
    <br />
    <verse value="15">我看着这异象、正想了解的时候，忽然有一个外貌像人的站在我面前。</verse>
    <verse value="16">我听见从乌莱河有声音呼喊：“加百列啊，向他解释他所看见的异象。”</verse>
    <verse value="17">加百列走到我身边来；我很害怕，就俯伏在地上。他对我说：“必朽的人哪，你要了解这异象。这异象有关历史的终局。”</verse>
    <verse value="18">他说话的时候，我俯伏在地上，失去了知觉。可是他扶我起来，</verse>
    <verse value="19">对我说：“我要指示你上帝的忿怒会有什么结果；这异象有关那终局的时间。</verse>
    <verse value="20">“你所看见那有两个角的公绵羊是指米底亚和波斯帝国。</verse>
    <verse value="21">公山羊是指希腊帝国，它两眼之间那引人注目的角是指第一个王。</verse>
    <verse value="22">至于那角折断以后所长出来的四个角是指这帝国要分裂为四个王国，可是它们的力量比不上第一个帝国。</verse>
    <verse value="23">“当这些国家恶贯满盈的时候，有一个凶恶、诡诈的王要出现。</verse>
    <verse value="24">他的势力越来越大，但不是靠自己的能力。他要造成空前的毁灭；他所做的必定成功。他要消灭强有力的人和上帝的子民。</verse>
    <verse value="25">因为他狡猾，他的诡计节节成功。他骄傲自大，乘人不备突然出击，消灭许多人。他甚至要公然敌对万王之王，但是他终于会被超人的力量消灭。</verse>
    <verse value="26">有关晚祭和早祭的异象已经向你解释了。这异象一定实现；但你现在要保密，因为它是指着遥远的将来说的。”</verse>
    <verse value="27">我——但以理心里烦闷，病了几天。以后我起来，回到岗位上办理王指派给我的工作；但我被这异象困扰，不明白其中的意义。</verse>
  </content>
</chapter>