<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>但以理为同胞祷告</b>
    <br />
    <verse value="1">米底亚人亚哈随鲁的儿子大流士统治巴比伦国。</verse>
    <verse value="2">他在位的第一年，我在研读圣经，默想上主告诉先知耶利米有关耶路撒冷将荒废七十年的话。</verse>
    <verse value="3">我禁食，穿上麻衣，坐在灰尘里，面向主上帝恳切祈祷。</verse>
    <verse value="4">我向上主——我的上帝祷告，为我的同胞认罪。我说：“主啊，你是至大的上帝；我们尊崇你。你信守你的约，向那些爱你、遵守你命令的人施行不变的爱。</verse>
    <verse value="5">“我们犯罪作恶，过犯重重，违背了你的诫命律例。</verse>
    <verse value="6">你的仆人，就是先知们，曾经奉你的名向我们的君王、统治者、祖先，和整个国家说话；我们却没有听从他们。</verse>
    <verse value="7">主啊，你的作为始终公正，我们却不断地自取羞辱。是的，我们这些犹大和耶路撒冷的居民，以及背叛你、被你流放到远近各国的以色列人，都因对你不忠，自取羞辱。</verse>
    <verse value="8">上主啊，我们、我们的君王、统治者，和祖先都得罪了你，招惹羞辱。</verse>
    <verse value="9">主——我们的上帝啊，虽然我们背叛了你，你仍然怜悯我们，宽恕我们。</verse>
    <verse value="10">上主——我们的上帝啊，你藉着你的仆人，就是先知们，向我们颁布法律，要我们遵守，我们却不听从。</verse>
    <verse value="11">所有以色列人都违背了你的法律，偏离了你，没有听从你。因此，那记载在你仆人摩西法律书上的诅咒都落在我们身上。</verse>
    <verse value="12">你在我们和我们的统治者身上实现了你说过的话。你惩罚耶路撒冷比惩罚天下任何城市更严厉；</verse>
    <verse value="13">你把摩西法律书上所写的一切惩罚都降在我们身上。可是，上主——我们的上帝啊，到现在，我们还是没有离弃罪恶，没有遵守你的真理，让你喜悦。</verse>
    <verse value="14">上主——我们的上帝啊，你曾准备要处罚我们。事实上，你已经惩罚我们；因为你的作为始终公正，而我们没有听从你。</verse>
    <verse value="15">“主——我们的上帝啊，你曾显示大能，领你的子民出埃及；你的名声至今流传。我们作恶犯罪。</verse>
    <verse value="16">你从前拯救我们，现在请不要向你的圣山耶路撒冷城发怒。由于我们所犯的罪和祖先所作的恶，邻国的人都轻蔑耶路撒冷和你的子民。</verse>
    <verse value="17">所以，我们的上帝啊，求你垂听你仆人的祈祷和哀求。为使人知道你是上帝，求你光照，再眷顾你那被毁坏的圣殿。</verse>
    <verse value="18">上帝啊，求你垂听我们的祈求！求你关怀我们以及属你名下的城所受的灾难！我们向你恳求不是凭自己的义行，而是凭你的大怜悯。</verse>
    <verse value="19">主啊，求你垂听！主啊，求你宽恕！求你垂听并施行拯救！我的上帝啊，为使人知道你是上帝，求你不要耽延；因为这座城是你的城，这些人是你的子民。”</verse>
    <b>加百列解释异象</b>
    <br />
    <verse value="20">我继续祷告，承认我和我同胞以色列的罪，并且为上帝的圣山向上主——我的上帝恳求。</verse>
    <verse value="21">我正在祷告的时候，先前出现在我异象中的加百列迅速飞到我这里来；那是献晚祭的时间。</verse>
    <verse value="22">加百列很清楚地告诉我：“但以理，我来向你解释，让你有智慧，能明白。</verse>
    <verse value="23">你开始向上帝恳求时，他就答应你了。他喜爱你，所以我来向你传达他的话。现在请留意这信息，明白这异象：</verse>
    <verse value="24">“七个七十年是上帝所定要解救你同胞和圣城脱离罪恶的时间。那时，他要赦免罪恶，带来永久的正义，使异象和预言实现，圣殿得以重新奉献。</verse>
    <verse value="25">你要知道，要了解：从颁布复兴重建耶路撒冷的命令到上帝选定的领袖出现，其间必须经过七个七年。耶路撒冷城将重建，有街道和巩固的防御；它将坚立七个六十二年，但那是一段困苦的时期。</verse>
    <verse value="26">过了这时期，上帝选定的领袖将被枉杀；这城和圣殿将被一个王侯的入侵军队所摧毁。结局将像洪水冲来，把上帝所定的战争和毁灭带来。</verse>
    <verse value="27">那王侯要跟人缔结盟约七年，但是七年过了一半，他就要禁止人献牲祭或供物。那时，那‘毁灭性的可憎之物’要被放置在圣殿的最高处，留在那里，一直到那把它放置在那里的人遭受上帝为他定下的灾难。”</verse>
  </content>
</chapter>