<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">“比撒列、亚何利亚伯，和其他灵巧的技工，就是所有蒙上主赐予技能才智、知道怎样营造圣幕的人，都要按照上主的吩咐进行各项工程。”</verse>
    <b>人民奉献礼物</b>
    <br />
    <verse value="2">摩西召集比撒列、亚何利亚伯，和所有蒙上主赐予才能、愿意协助工作的人，吩咐他们动工。</verse>
    <verse value="3">他们从摩西领去了以色列人民为建造圣幕所奉献的一切礼物。可是，每天早上，人民继续带来礼物，交给摩西。</verse>
    <verse value="4">因此，那些负责建造的技工停止他们的工作，</verse>
    <verse value="5">去见摩西，说：“人民所献的礼物已经超过了上主吩咐建造的工程所需要的。”</verse>
    <verse value="6">于是摩西传令全营，叫人民不必再为圣幕奉献。</verse>
    <verse value="7">因为所收到的礼物已够完成全部工程而有余。</verse>
    <b>建造上主的圣幕（出26:1-37）</b>
    <br />
    <verse value="8">在工作人员中那些灵巧的技工负责建造上主的圣幕。他们用十幅幔子做圣幕；这幔子是用麻纱和蓝色、紫色、深红色的毛线织成，并且绣上基路伯的图案，</verse>
    <verse value="9">每一幅大小相同，长十二公尺，宽两公尺。</verse>
    <verse value="10">他们把五幅缝在一起，成为一组，另五幅也是一样。</verse>
    <verse value="11">他们在每一组幔子末幅的边缘缝上蓝色的纽环。</verse>
    <verse value="12">他们把五十个纽环缝在第一组的首幅，另五十个纽环缝在第二组的末幅。</verse>
    <verse value="13">他们又做了五十个金钩子，把两组幔子连接在一起。</verse>
    <verse value="14">他们又用山羊毛织十一幅幔子来做圣幕的幕顶。</verse>
    <verse value="15">每一幅大小相同：长十三公尺，宽两公尺。</verse>
    <verse value="16">他们把五幅缝在一起，成为一组，其他六幅另成一组。</verse>
    <verse value="17">他们在第一组幔子末幅的边缘缝上五十个纽环，另一组边缘也缝上五十个纽环。</verse>
    <verse value="18">他们做了五十个铜钩子，把两组幔子连接起来，成为一整块幕顶。</verse>
    <verse value="19">他们另外又用染红的羊皮和另一种精美的皮料制成两个幕顶，做圣幕的外层顶盖。</verse>
    <verse value="20">他们用金合欢木做竖立圣幕的骨架。</verse>
    <verse value="21">每一骨架高四公尺、宽六十六公分，</verse>
    <verse value="22">各有两个榫头，用来连接骨架。所有的骨架都有这种榫头。</verse>
    <verse value="23">他们在圣幕的南面立二十个骨架，</verse>
    <verse value="24">架底有四十个银座，每一骨架由两个银座支持着。</verse>
    <verse value="25">他们又在幕的北面立二十个骨架</verse>
    <verse value="26">和四十个银座，每一骨架底下有两个银座。</verse>
    <verse value="27">在幕的后部，就是幕的西面，他们立六个骨架；</verse>
    <verse value="28">拐角有两个骨架。</verse>
    <verse value="29">两个骨架下端相连接，一直连到上端，成为一环。形成两拐角的两个骨架都是一样做法。</verse>
    <verse value="30">所以一共有八个骨架和十六个银座，每一骨架底下各有两个银座。</verse>
    <verse value="31">他们又用金合欢木做了十五根横木；圣幕一边的骨架有五根横木，</verse>
    <verse value="32">另一边五根；幕的后部，就是幕的西面，也有五根。</verse>
    <verse value="33">中间的横木安在骨架腰间，从圣幕的一头通到另一头。</verse>
    <verse value="34">他们用金包裹骨架，并装上金环，好让横木穿过；横木也用金包裹。</verse>
    <verse value="35">他们用麻纱和蓝色、紫色、深红色的毛线织成一幅帐幔，上面绣着基路伯图案。</verse>
    <verse value="36">他们又用金合欢木做了四根挂帐幔的柱子，柱子用金包裹；柱子上有金钩子。他们又为柱子造了四个银座。</verse>
    <verse value="37">他们又用麻纱和蓝色、紫色、深红色的毛线为圣幕进口做一幅门廉，上面有刺绣。</verse>
    <verse value="38">他们为这幅门廉造了五根柱子，柱子上有钩子。柱顶和柱子上的杆子都用金包裹，又为柱子造了五个铜座。</verse>
  </content>
</chapter>