<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>蝗灾是上主审判的警告</b>
    <br />
    <verse value="1">在锡安吹号吧！在上帝的圣山鸣钟吧！犹大的居民哪，要颤抖！上主的日子快到了。</verse>
    <verse value="2">那是黑暗阴森的日子，是乌云浓雾的日子。那大队的蝗虫向前进，好像黑暗弥漫山岭。从前没有这种情景，以后也不会再有。</verse>
    <verse value="3">蝗虫像火一样吃尽所有植物。未到之前土地像伊甸园，过去以后变成荒凉的旷野；它们什么都不放过。</verse>
    <verse value="4">它们看来像马，奔驰像战马。</verse>
    <verse value="5">它们在山顶跳跃的响声像战车奔驰隆隆，像干草着火辟啪作声。它们队伍整齐，像预备上阵的大军。</verse>
    <verse value="6">它们一到，人人惊惶失措，脸色惨白。</verse>
    <verse value="7">它们像勇士攻打，像战士爬墙。它们勇往直前，从不改变方向，</verse>
    <verse value="8">也不彼此拥挤。它们成群穿过防线，谁都无法抵挡。</verse>
    <verse value="9">它们攻进城市，攀登城墙，爬上屋顶，像小偷破窗而入。</verse>
    <verse value="10">它们一到，大地震动，天空颤抖，太阳、月亮都昏暗，星星也不再发光。</verse>
    <verse value="11">上主命令他的军队。他的军力强盛，应召的队伍庞大。上主审判的日子多么可怕！谁担当得起呢？</verse>
    <b>呼吁悔改</b>
    <br />
    <verse value="12">上主说：即使现在，你们仍然可以禁食、哭泣、哀号，诚心悔改，归向我。</verse>
    <verse value="13">光撕裂衣服毫无用处；要诚心悲伤悔罪。归向主——你们的上帝吧！他有恩典，充满怜悯；他不轻易发怒，有丰盛的慈爱；他随时愿意饶恕。</verse>
    <verse value="14">也许主——你们的上帝会改变主意，丰丰富富地赐福给你们；那时你们就能向他献上五榖美酒。</verse>
    <verse value="15">在锡安山吹号吧！宣布禁食，举行聚会。</verse>
    <verse value="16">要召集民众，预备参加圣会。要扶老携幼，抱着婴儿，新婚夫妇也要走出新房。</verse>
    <verse value="17">事奉上主的祭司们哪，要在祭坛和圣殿门廊之间哭泣祷告：上主啊，求你可怜你的子民。不要让列国轻视我们；不要让他们嘲笑我们，说：你们的上帝在哪里？</verse>
    <b>上帝再赐福泽</b>
    <br />
    <verse value="18">上主再关怀他的土地，怜悯他的子民。</verse>
    <verse value="19">他回答他们：我要赐给你们五榖、美酒、橄榄油；你们将得满足；别国不再羞辱你们。</verse>
    <verse value="20">我要使北方来的蝗队远离你们；我要把它们赶到荒凉的地方，前队赶入死海；后队赶入地中海。它们的尸体臭气冲天。由于它们加给你们的灾害，我要毁灭它们。</verse>
    <verse value="21">土地呀，不要怕，要欢喜快乐！因为上主为你们成就了大事。</verse>
    <verse value="22">走兽啊，不要害怕！草场青翠碧绿，果树结实累累，无花果树、葡萄树再度出产佳果。</verse>
    <verse value="23">锡安的人民哪，要欢乐！为上主——你们上帝的作为欢欣。他赐给你们适量的时雨；他像以前一样沛降春霖秋雨。</verse>
    <verse value="24">打榖场上将堆满五榖；醡槽将溢出酒和橄榄油。</verse>
    <verse value="25">那几年，我打发了一队队的蝗虫；它们吃掉的农作物，我要补偿你们。</verse>
    <verse value="26">你们将有丰富的食物，饱餐足食；你们要赞美上主——你们的上帝。他为你们成就了奇事；我的子民永不再被藐视。</verse>
    <verse value="27">以色列啊，那时你们就知道我在你们当中；我是上主——你们的上帝；除了我没有别的。我的子民永不再蒙羞。</verse>
    <b>上主的日子</b>
    <br />
    <verse value="28">以后，我要把我的灵倾注给每一个人：你们的儿女将宣告我的信息；你们的老年人作奇异的梦；你们的年轻人看见异象。</verse>
    <verse value="29">那时，我甚至要把我的灵倾注给奴仆和使女。</verse>
    <verse value="30">我要在天上地下显神迹，有血，有火，有浓烟。</verse>
    <verse value="31">太阳将昏暗无光；月亮像血一般红。在上主那伟大可畏的日子来到以前，这一切都要发生。</verse>
    <verse value="32">凡呼求上主之名的人都必然得救。正如上主所说：在耶路撒冷圣山上将有逃脱的人；我所拣选的人必定存活。</verse>
  </content>
</chapter>