<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>山上宝训</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣看见一大群人，就上山；坐了下来，他的门徒环绕在他左右。</verse>
    <verse value="2">他开始教导他们。</verse>
    <b>论福（路6:20-23）</b>
    <br />
    <verse value="3">“承认自己灵性贫乏的人多么有福啊；他们是天国的子民！</verse>
    <verse value="4">“为罪恶悲伤的人多么有福啊；上帝要安慰他们！</verse>
    <verse value="5">“谦和的人多么有福啊；他们要承受上帝所应许的产业！</verse>
    <verse value="6">“渴望实行上帝旨意的人多么有福啊；上帝要充分地满足他们！</verse>
    <verse value="7">“以仁慈待人的人多么有福啊；上帝也要以仁慈待他们！</verse>
    <verse value="8">“心地纯洁的人多么有福啊；他们要看见上帝！</verse>
    <verse value="9">“促进和平的人多么有福啊；上帝要称他们为儿女！</verse>
    <verse value="10">“为了实行上帝的旨意而受迫害的人多么有福啊；他们是天国的子民！</verse>
    <verse value="11">“当别人因为你们跟从我而侮辱你们，迫害你们，说各样坏话毁谤你们，你们多么有福啊。</verse>
    <verse value="12">要欢喜快乐，因为在天上将有丰富的奖赏为你们保存着；从前的先知也同样受过人的迫害。”</verse>
    <b>盐和光（可9:50；路14:34-35）</b>
    <br />
    <verse value="13">“你们是人类的盐。盐若失掉了咸味，就无法使它再咸。它已成为废物，只好丢掉，任人践踏。</verse>
    <verse value="14">“你们是世界的光。建造在山上的城是无法遮盖起来的。</verse>
    <verse value="15">没有人点亮了灯去放在斗底下，一定是放在灯台上，好照亮全家的人。</verse>
    <verse value="16">同样，你们的光也该照在人面前，让他们看见你们的好行为，来颂赞你们在天上的父亲。”</verse>
    <b>论法律</b>
    <br />
    <verse value="17">“不要以为我来的目的是要废除摩西的法律和先知的教训。我不是来废除，而是来成全它们的真义。</verse>
    <verse value="18">我实在告诉你们，只要天地存在，法律的一点一画都不能废掉，直到万事的终结。</verse>
    <verse value="19">所以，那违犯诫命中最小的一条，并且教别人也这样做的，在天国里要成为最微小的。相反地，那遵守法律，并且教别人也同样遵守的，在天国里要成为最伟大的。</verse>
    <verse value="20">我告诉你们，你们一定要比经学教师和法利赛人更忠实地实行上帝的旨意才能够进天国。”</verse>
    <b>论发怒</b>
    <br />
    <verse value="21">“你们听过，古人曾被禁戒：‘不可杀人；杀人的应受裁判。’</verse>
    <verse value="22">但是我告诉你们，向弟兄动怒的，也应受裁判；骂弟兄为‘废物’的，得上法庭；骂弟兄为‘蠢东西’ 的，逃不了地狱的火刑。</verse>
    <verse value="23">因此，你在祭坛前要献供物给上帝的时候，要是想起有弟兄对你不满，</verse>
    <verse value="24">你就该把供物留在祭坛前，立刻去跟他和解，然后再回来把供物献给上帝。</verse>
    <verse value="25">“假如有人要控告你，把你拉上法庭，你该趁着还没有到法庭之前跟他和解。不然，等到进了法庭，他就要把你交给法官，法官把你交给法警，关进监狱。</verse>
    <verse value="26">我告诉你，你得坐牢，等到你缴清罚款的最后一文钱。”</verse>
    <b>论奸淫</b>
    <br />
    <verse value="27">“你们听过古时候有这样的教训说：‘不可奸淫。’</verse>
    <verse value="28">但是我告诉你们，看见妇女而生邪念的，已在心里奸污她了。</verse>
    <verse value="29">假如你的右眼使你犯罪，把它挖出来，扔掉！损失身体的一部分比整个身体陷入地狱要好得多。</verse>
    <verse value="30">假如你的右手使你犯罪，把它砍下来，扔掉！损失肢体之一比整个身体下地狱要好得多。”</verse>
    <b>论休妻（太19:9；可10:11-12；路16:18）</b>
    <br />
    <verse value="31">“又有这样的教训说：‘凡要休弃妻子的，必须写休书给她。’</verse>
    <verse value="32">但是我告诉你们，除非妻子不贞，丈夫不能休弃她。因为，要是妻子再嫁，他等于使妻子犯了奸淫；而娶她的男人也算犯了奸淫。”</verse>
    <b>论发誓</b>
    <br />
    <verse value="33">“你们又听过古人的教训说：‘不可违背誓言；在主面前所发的誓必须履行。’</verse>
    <verse value="34">但是我告诉你们，你们根本不可以发誓。不可指天发誓，因为天是上帝的宝座；</verse>
    <verse value="35">不可指地发誓，因为地是上帝的脚凳；也不可指着耶路撒冷发誓，因为它是大君王的城；</verse>
    <verse value="36">甚至不可指着自己的头发誓，因为你无法使自己的一根头发变黑或变白。</verse>
    <verse value="37">你们说话，是，就说是，不是，就说不是；再多说便是出于那邪恶者。”</verse>
    <b>论报复（路6:29-30）</b>
    <br />
    <verse value="38">“你们听过有这样的教训说：‘以眼还眼，以牙还牙。’</verse>
    <verse value="39">但是我告诉你们，不可向欺负你们的人报复。</verse>
    <verse value="40">有人打你的右脸，连左脸也让他打吧！有人拉你上法庭，要你的内衣，连外衣也给他吧！</verse>
    <verse value="41">假如有人强迫你替他背行李走一里路，跟他走两里吧！</verse>
    <verse value="42">有人向你要东西，就给他；有人向你借些什么，就借给他。”</verse>
    <b>论爱仇敌（路6:27-28；6:32-36）</b>
    <br />
    <verse value="43">“你们又听过这样的教训说：‘爱你的朋友，恨你的仇敌。’</verse>
    <verse value="44">但是我告诉你们，要爱你们的仇敌，并且为迫害你们的人祷告。</verse>
    <verse value="45">这样，你们才可以作天父的儿女。因为，天父使太阳照好人，同样也照坏人；降雨给行善的，也给作恶的。</verse>
    <verse value="46">假如你们只爱那些爱你们的，上帝又何必奖赏你们呢？就连税棍也会这样做！</verse>
    <verse value="47">假如你们只向朋友打招呼，那又有什么了不起呢？就连异教徒也会这样做！</verse>
    <verse value="48">你们要完全，正像你们的天父是完全的。”</verse>
  </content>
</chapter>