<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>论施舍</b>
    <br />
    <verse value="1">“你们要小心，不可在别人面前炫耀自己的虔诚，故意让别人看见。这样做的话，你们就不能从天父获得奖赏。</verse>
    <verse value="2">“所以，你施舍的时候，不可大吹大擂，像那些伪善的人在会堂或街道上所做的，为要得到别人的夸奖。我告诉你们，他们这样做已经得了所能得到的报偿。</verse>
    <verse value="3">你施舍的时候，别让左手知道右手所做的，</verse>
    <verse value="4">这应该是一件隐密的事。这样，那位看得见你在隐密中做事的天父一定会奖赏你。”</verse>
    <b>论祷告（路11:2-4）</b>
    <br />
    <verse value="5">“你们祷告的时候，不可像伪善的人，喜欢在会堂里或十字路口站着祷告，故意让别人看见。我告诉你们，他们这样做已经得了所能得到的报偿。</verse>
    <verse value="6">你祷告的时候，要进你的内室，关上门，向在隐密中的天父祷告。那位看得见你在隐密中做事的天父一定会奖赏你。</verse>
    <verse value="7">“你们祷告的时候，不可像异教徒那样重复没有意义的话。他们以为只要长篇大论，上帝就会垂听。</verse>
    <verse value="8">不可像他们那样。在你们祈求以前，你们的天父已经知道你们所需要的。</verse>
    <verse value="9">因此，你们要这样祷告：我们在天上的父亲：愿人都尊崇你的圣名；</verse>
    <verse value="10">愿你在世上掌权；愿你的旨意实现在地上，如同实现在天上。</verse>
    <verse value="11">赐给我们今天所需的饮食。</verse>
    <verse value="12">饶恕我们对你的亏负，正如我们饶恕了亏负我们的人。</verse>
    <verse value="13">不要让我们遭受承担不起的考验；要救我们脱离那邪恶者的手。</verse>
    <verse value="14">“你们若饶恕别人的过错，你们的天父也会饶恕你们；</verse>
    <verse value="15">你们若不饶恕别人的过错，你们的天父也不会饶恕你们的过错。”</verse>
    <b>论禁食</b>
    <br />
    <verse value="16">“你们禁食的时候，不可像伪善的人；他们装出一副苦相，故意蓬头垢面，好让别人看出他们正在禁食。我告诉你们，他们这样做已经得了所能得到的报偿。</verse>
    <verse value="17">你禁食的时候，要梳头洗脸，</verse>
    <verse value="18">不要让别人看出你是在禁食，只让那位在隐密中的天父知道；看得见你在隐密中做事的天父一定会奖赏你。”</verse>
    <b>论天上的财宝（路12:33-34）</b>
    <br />
    <verse value="19">“不可为自己积聚财宝在地上，因为有虫蛀，也会生锈，又有盗贼破门进来偷窃。</verse>
    <verse value="20">要为自己积聚财宝在天上；那里没有虫蛀，不会生锈，也没有盗贼进来偷窃。</verse>
    <verse value="21">你的财宝在哪里，你的心也在那里。”</verse>
    <b>身体的光（路11:34-36）</b>
    <br />
    <verse value="22">“眼睛好比身体的灯。如果你的眼睛好，全身就光明；</verse>
    <verse value="23">如果你的眼睛坏，全身就黑暗。同样，如果你里头的光变成黑暗，那黑暗该是多么可怕呀！”</verse>
    <b>上帝和财物（路16:13；12:22-31）</b>
    <br />
    <verse value="24">“没有人能够伺候两个主人。他要不是厌恶这个，喜爱那个，就是看重这个，轻看那个。你们不可能同时作上帝的仆人，又作钱财的奴隶。</verse>
    <verse value="25">“所以我告诉你们，不要为了生活上所需的饮食，或者身上所穿的衣服操心。难道生命不比饮食重要，身体不比衣服重要吗？</verse>
    <verse value="26">你们看天空的飞鸟：它们不种不收，也不存粮在仓里，你们的天父尚且饲养它们！你们岂不比鸟儿更贵重吗？</verse>
    <verse value="27">你们当中又有谁能够藉着忧虑多活几天呢？</verse>
    <verse value="28">“为什么要为衣服操心呢？看看野地的百合花怎样生长吧！它们既不工作又不缝衣；</verse>
    <verse value="29">可是我告诉你们，甚至像所罗门王那样的荣华显赫，他的衣饰也比不上一朵野花那样的美丽。</verse>
    <verse value="30">野地的花草今朝出现，明天枯萎，给扔在火炉里焚烧，上帝还这样打扮它们，他岂不更要赐衣服给你们吗？你们的信心太小了！</verse>
    <verse value="31">所以，不要为我们吃什么、喝什么，或穿什么操心；</verse>
    <verse value="32">这些事是不信的人所追逐的。你们的天父知道你们需要这一切东西。</verse>
    <verse value="33">你们要先追求上帝主权的实现，遵行他的旨意，他就会把这一切都供给你们。</verse>
    <verse value="34">因此，你们不要为明天忧虑，明天自有明天的忧虑；一天的难处一天担当就够了。”</verse>
  </content>
</chapter>