<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣治好麻疯病人（可1:40-45；路5:12-16）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣从山上下来，成群结队的人跟着他。</verse>
    <verse value="2">有一个麻疯病人来见他，向他下拜，说：“主啊，只要你肯，你能使我洁净。”</verse>
    <verse value="3">耶稣伸手摸他，说：“我肯，你洁净吧！”他的麻疯立刻消除，洁净了。</verse>
    <verse value="4">于是耶稣对他说：“不要把这件事告诉人，要直接去见祭司，让他替你检查，然后按照摩西的规定献上祭物，向大家证实你已经洁净了。”</verse>
    <b>耶稣治好罗马军官的仆人（路7:1-10）</b>
    <br />
    <verse value="5">耶稣来到迦百农，有一个罗马军官来迎接他，求他帮助，</verse>
    <verse value="6">说：“主啊，我的仆人患了瘫痪病，躺在家里，非常痛苦。”</verse>
    <verse value="7">耶稣说：“我去医治他。”</verse>
    <verse value="8">军官回答：“主啊，你亲自到舍下来，我不敢当；只要你吩咐一声，我的仆人就会好的。</verse>
    <verse value="9">就像在我上面有指挥我的长官，下面有受我指挥的兵士；我命令这一个人去，他就去，命令那一个人来，他就来，对我的奴仆说‘做这件事’，他就去做。”</verse>
    <verse value="10">耶稣听见这话，非常诧异，对跟从他的人说：“我实在告诉你们，像这样的信心，我在以色列人当中，从来没有遇见过。</verse>
    <verse value="11">我告诉你们，将有许许多多的人从东从西前来，跟亚伯拉罕、以撒、雅各一起在天国坐席。</verse>
    <verse value="12">那些本来可以成为天国子民的人，反而要被驱逐到外面的黑暗里；在那里，他们要哀哭，咬牙切齿。”</verse>
    <verse value="13">然后耶稣向那军官说：“回家去吧，照你的信心给你成全！”他仆人的病就在那时刻好了。</verse>
    <b>耶稣治好许多病人（可1:29-34；路4:38-41）</b>
    <br />
    <verse value="14">耶稣来到彼得的家，看见他岳母正发高烧，躺在床上。</verse>
    <verse value="15">耶稣一摸她的手，热就退了，她立刻起来接待耶稣。</verse>
    <verse value="16">傍晚的时候，有人带了许多被鬼附身的人来见耶稣。耶稣只用一句话就把鬼都赶走，又治好了所有的病人。</verse>
    <verse value="17">他这样做正应验了先知以赛亚所说的：他背负了我们的软弱，担当了我们的疾病。</verse>
    <b>要跟从耶稣的人（路9:57-62）</b>
    <br />
    <verse value="18">耶稣看见许多人围绕着他，就吩咐门徒渡湖到对岸去。</verse>
    <verse value="19">有一个经学教师来见他，对他说：“老师，你无论到哪里去，我都要跟从你。”</verse>
    <verse value="20">耶稣说：“狐狸有洞，飞鸟有窝，可是人子连枕头的地方都没有。”</verse>
    <verse value="21">另外有一个门徒对耶稣说：“主啊，请让我先回去埋葬我的父亲。”</verse>
    <verse value="22">耶稣说：“你尽管跟从我，让死人去埋葬他们的死人吧！”</verse>
    <b>耶稣平息风浪（可4:35-41；路8:22-25）</b>
    <br />
    <verse value="23">耶稣上了船，他的门徒跟着他去。</verse>
    <verse value="24">忽然，一阵暴风袭击湖面，浪涛掩盖了船，耶稣却睡着了。</verse>
    <verse value="25">门徒到他跟前，喊醒他，说：“主啊，救救我们，我们快没命啦！”</verse>
    <verse value="26">耶稣回答：“为什么这样害怕？你们的信心太小了！”于是他起来，斥责风和浪，风浪就平静了。</verse>
    <verse value="27">大家非常惊奇，彼此说：“这个人究竟是谁，连风和浪都听从他！”</verse>
    <b>治好两个被鬼附身的人（可5:1-20；路8:26-39）</b>
    <br />
    <verse value="28">耶稣到湖对岸的加大拉地区，遇见两个从墓穴出来的人。这两个人被鬼附身，十分凶狠，因此没有人敢走这条路。</verse>
    <verse value="29">他们见了耶稣，立刻喊着说：“上帝的儿子，你为什么要干扰我们？时机未到你就来折磨我们吗？”</verse>
    <verse value="30">刚好，附近有一大群猪在吃东西。</verse>
    <verse value="31">鬼就央求耶稣：“如果你要赶我们出去，就打发我们进猪群里面去吧。”</verse>
    <verse value="32">耶稣说：“去吧！”鬼就出来，进入猪群；整群的猪冲下山崖，窜入湖中，都淹死了。</verse>
    <verse value="33">放猪的人就逃进城去，把这件事的始末和被鬼附身的人所遭遇的向大家报告。</verse>
    <verse value="34">全城的人都出来看耶稣，他们见到了，就要求他离开他们的地区。</verse>
  </content>
</chapter>