<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>十二使徒（可3:13-19；路6:12-16）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣召集他的十二个门徒在一起，赐给他们驱逐邪灵和医治各种疾病的权力。</verse>
    <verse value="2">以下是十二个使徒的名字：第一个是西门(别号彼得)，还有他的弟弟安得烈，西庇太的儿子雅各，雅各的弟弟约翰，</verse>
    <verse value="3">腓力，巴多罗买，多马，收税的马太，亚勒腓的儿子雅各，达太，</verse>
    <verse value="4">激进党的西门，还有那出卖耶稣的加略人犹大。</verse>
    <b>十二使徒的使命（可6:7-13；路9:1-6）</b>
    <br />
    <verse value="5">耶稣差遣这十二个人出去，吩咐他们：“不要到外邦人的地区，也不要进撒马利亚人的城市。</verse>
    <verse value="6">你们要到以色列人中迷失的羊群那里去。</verse>
    <verse value="7">所到的地方要宣讲：‘天国快实现了！’</verse>
    <verse value="8">你们要医治病患，叫死人复活，洁净麻疯病人，赶鬼。你们白白地得，也要白白地给。</verse>
    <verse value="9">钱袋里不要带金、银、铜币；</verse>
    <verse value="10">出门不要带旅行袋或两件内衣，也不要带鞋子和手杖。因为工人得到供应是应该的。</verse>
    <verse value="11">“你们到一个市镇或乡村时，先打听那里有谁愿意接待你们，就住在他家里，直到你们离开那地方。</verse>
    <verse value="12">你们进了一家，就说：‘愿你们平安。’</verse>
    <verse value="13">如果这家的人欢迎你们，你们为他们求的平安就会临到这家。如果他们不欢迎你们，就收回你们的祝福。</verse>
    <verse value="14">那不欢迎你们、不听你们话的家或城，你们就离开那里，把脚上的尘土跺掉。</verse>
    <verse value="15">我实在告诉你们，在审判的日子，所多玛和蛾摩拉所遭受的惩罚比那地方所受的要轻呢！”</verse>
    <b>将来的迫害（可13:9-13；路21:12-17）</b>
    <br />
    <verse value="16">“要留意！我派遣你们出去，正像把羊送进狼群中。你们要像蛇一样机警，像鸽子一样温驯。</verse>
    <verse value="17">当心，有人要拘捕你们，带你们上法庭，在他们的会堂里鞭打你们。</verse>
    <verse value="18">为了我的缘故，你们将被带到统治者和君王面前受审问，向他们和外邦人见证福音。</verse>
    <verse value="19">你们被审问的时候，不要担心说什么或怎样对答；那时候，上帝会指示你们该说的话。</verse>
    <verse value="20">因为你们所说的，不是自己的话，而是你们天父的灵藉着你们说的。</verse>
    <verse value="21">“兄弟要出卖兄弟，置他们于死地；父亲也要这样对待儿女；儿女要跟父母作对，并且害死他们。</verse>
    <verse value="22">为了我，大家要憎恨你们；但是那忍耐到底的人必然得救。</verse>
    <verse value="23">他们在这城里迫害你们，就逃到另一城去。我告诉你们，你们还没有走遍以色列的城市，人子就要来临。</verse>
    <verse value="24">“学生不高过老师，奴仆不高过主人。</verse>
    <verse value="25">因此，学生的遭遇跟老师一样，奴仆的遭遇跟主人一样，也该满足了。如果一家的主人被叫作鬼王别西卜，家里其他的人岂不是要受更大的凌辱吗？”</verse>
    <b>不要怕（路12:2-7）</b>
    <br />
    <verse value="26">“所以，不要怕人，一切隐藏的事都会被揭发，秘密的事也会被泄露。</verse>
    <verse value="27">我在暗中所告诉你们的，你们要在光天化日之下说出来；你们私下听到的话，也要当众宣布。</verse>
    <verse value="28">那只能杀害肉体、却不能杀灭灵魂的，不用害怕；要惧怕的是上帝，只有他能把人的肉体和灵魂都投进地狱。</verse>
    <verse value="29">两只麻雀固然用一个铜钱就买得到，但是你们的天父若不许可，一只也不会掉在地上。</verse>
    <verse value="30">至于你们，连你们的头发也都数过了。</verse>
    <verse value="31">所以，不要怕，你们比许多麻雀要贵重多了！”</verse>
    <b>宣认基督（路12:8-9）</b>
    <br />
    <verse value="32">“那在人面前认我的，我在我天父面前也要认他；</verse>
    <verse value="33">那在人面前不认我的，我在天父面前也不认他。”</verse>
    <b>不是和平，而是刀剑（路12:51-53；14:26-27）</b>
    <br />
    <verse value="34">“不要以为我是带和平到世上来的；我并没有带来和平，而是带来刀剑。</verse>
    <verse value="35">我来是要使儿子反对他的父亲，女儿反对她的母亲，媳妇反对她的婆婆。</verse>
    <verse value="36">人的仇敌就是自己家里的人。</verse>
    <verse value="37">“那爱父母胜过爱我的，不配跟从我；那爱子女胜过爱我的，不配跟从我；</verse>
    <verse value="38">那不肯背起自己的十字架跟着我脚步走的，也不配跟从我。</verse>
    <verse value="39">那想保存自己生命的，反要丧失生命；那为着我失掉生命的，反要得到生命。”</verse>
    <b>论奖赏（可9:41）</b>
    <br />
    <verse value="40">“谁接待你们就是接待我；接待我就是接待差我来的那一位。</verse>
    <verse value="41">为了某人是上帝的使者而接待他的，一定会分享使者所得的奖赏；为了某人是义人而接待他的，也一定会分享义人的奖赏。</verse>
    <verse value="42">我实在告诉你们，无论是谁，就算拿一杯冷水给门徒中最微小的一个喝，只因那个人是我的门徒，一定会得到奖赏。”</verse>
  </content>
</chapter>