<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>为无意中犯罪献赎罪祭的条例</b>
    <br />
    <verse value="1">上主命令摩西，</verse>
    <verse value="2">吩咐他向以色列人宣布：如果有人无意中犯了罪，违反了上主的禁令，他必须遵守以下的条例。</verse>
    <verse value="3">如果大祭司因自己犯罪，连累了人民，他必须为自己的罪献一头没有残缺的小公牛给上主作赎罪祭。</verse>
    <verse value="4">他要带小公牛到上主的圣幕门口，把手放在那祭牲的头上，在上主面前把它宰了。</verse>
    <verse value="5">然后，大祭司要拿一些小公牛的血，带到圣幕里面，</verse>
    <verse value="6">用指头蘸血，在圣所的帐幔前洒七次，</verse>
    <verse value="7">再把一些血抹在圣幕里的香坛凸起的四角上。他要把剩下的血倒在圣幕门口那献烧化祭的祭坛的座上。</verse>
    <verse value="8">他要从这头赎罪祭的小公牛把全部脂肪，就是包着内脏和内脏上的脂肪、</verse>
    <verse value="9">两个腰子和腰子上的脂肪，和肝的最好部分取下，</verse>
    <verse value="10">放在献烧化祭的祭坛上用火烧，正像烧平安祭祭牲的脂肪一样。</verse>
    <verse value="11">但是他要把小公牛的皮、所有的肉、头、腿、内脏——包括肠，</verse>
    <verse value="12">都带到营外礼仪上定为洁净的地方，就是倒灰的地方，放在柴火上焚烧。</verse>
    <verse value="13">如果以色列全体会众无意中犯了罪，违反了上主的禁令，</verse>
    <verse value="14">他们一发觉有罪，会众必须献一头小公牛作赎罪祭。他们要带小公牛到上主的圣幕前；</verse>
    <verse value="15">会众的长老们要把手放在那小公牛的头上，在上主面前把它宰了。</verse>
    <verse value="16">大祭司要拿一些小公牛的血，带到圣幕里面，</verse>
    <verse value="17">用指头蘸血，在圣所的帐幔前洒七次，</verse>
    <verse value="18">再把一些血抹在圣幕里的香坛凸起的四角上，然后把剩下的血倒在圣幕门口那献烧化祭的祭坛的座上。</verse>
    <verse value="19">接着，他要把小公牛的全部脂肪取下，放在祭坛上焚烧。</verse>
    <verse value="20">他要照他处理赎罪祭的小公牛的方法处理这头小公牛。祭司要照这方法为全体会众献上赎罪祭，他们就蒙赦免。</verse>
    <verse value="21">然后，他要把小公牛带到营外用火焚烧，正像他烧那为自己的罪献上的小公牛。这是为全体会众献上的赎罪祭。</verse>
    <verse value="22">如果官长无意中犯了罪，违反了上主——他的上帝的禁令，</verse>
    <verse value="23">他一发觉有罪，必须献上一只没有残缺的公山羊作祭物。</verse>
    <verse value="24">他要把手放在那只羊的头上，在祭坛北面杀烧化祭祭牲的地方把它宰了。这是赎罪祭。</verse>
    <verse value="25">祭司要用指头蘸这祭牲的血，抹在献烧化祭的祭坛凸起的四角上，再把剩下的血倒在祭坛的座上。</verse>
    <verse value="26">然后，他要把那公山羊的全部脂肪放在祭坛上焚烧，正像烧平安祭祭牲的脂肪一样。祭司要照这方法为官长的罪献赎罪祭，他就蒙赦免。</verse>
    <verse value="27">如果有平民无意中犯了罪，违反了上主的禁令，</verse>
    <verse value="28">他一发觉有罪，必须献上一只没有残缺的母山羊做祭物。</verse>
    <verse value="29">他要把手放在那祭牲头上，在祭坛北面杀烧化祭祭牲的地方把它宰了，作赎罪祭。</verse>
    <verse value="30">祭司要用指头蘸血，抹在祭坛凸起的四角上，把剩下的血倒在祭坛的座上。</verse>
    <verse value="31">然后，他要把那母山羊的全部脂肪取下，正像把平安祭祭牲的脂肪取下一样。他要把全部脂肪放在祭坛上焚烧，作馨香的祭物献给上主。祭司要用这方法为那人献上赎罪祭，他就蒙赦免。</verse>
    <verse value="32">如果他献小绵羊作赎罪祭的祭牲，他必须献没有残缺的母绵羊。</verse>
    <verse value="33">他要把手放在那赎罪祭的祭牲头上，在祭坛北面那杀烧化祭祭牲的地方把它宰了。</verse>
    <verse value="34">祭司要用指头蘸这祭牲的血，抹在祭坛凸起的四角上，把剩下的血倒在祭坛的座上。</verse>
    <verse value="35">然后，他要把那母绵羊的全部脂肪取下，正像把平安祭小绵羊的脂肪取下一样。他要把全部脂肪放在祭坛上，跟献给上主的祭物一起焚烧。祭司要用这方法为那人的罪献上赎罪祭，他就蒙赦免。</verse>
  </content>
</chapter>