<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>施洗者约翰的门徒来见耶稣（路7:18-35）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣指示十二个门徒的话说完了，就离开那地方，继续到附近各村镇教导人和传福音。</verse>
    <verse value="2">施洗者约翰在监狱里听见了关于基督的工作，就派他的门徒去见耶稣，</verse>
    <verse value="3">问他：“你就是约翰所说将要来临的那一位，或是我们还得等待另一位呢？”</verse>
    <verse value="4">耶稣回答：“你们回去，把你们所听到、所看到的，报告约翰，</verse>
    <verse value="5">就是：失明的看见，跛脚的行走，麻疯的洁净，耳聋的听见，死人复活，穷人听到福音。</verse>
    <verse value="6">那对我不疑惑的人多么有福啊！”</verse>
    <verse value="7">约翰的门徒走了以后，耶稣向群众谈起约翰说：“你们从前到旷野去找约翰的时候，想看的是什么呢？是看被风吹动的芦苇吗？</verse>
    <verse value="8">你们究竟出去做什么呢？是看衣着华丽的人吗？穿这种衣服的人是住在王宫里。</verse>
    <verse value="9">那么，你们出去看什么呢？看先知吗？是的，可是我告诉你们，他比先知还大。</verse>
    <verse value="10">他就是圣经上所提到的那一位。上帝说：‘看吧，我要差遣我的使者作你的前驱；他要为你开路。’</verse>
    <verse value="11">我实在告诉你们，在人间没有比约翰更伟大的人，但是在天国里，最微小的一个都要比约翰伟大呢！</verse>
    <verse value="12">从施洗者约翰开始传道到今天，天国遭受到猛烈的攻击，强暴的人企图夺取它。</verse>
    <verse value="13">到约翰为止，所有先知的书和摩西的法律都讲论到天国的事；</verse>
    <verse value="14">如果你们愿意接受他们所说的预言，约翰就是那要来的以利亚了。</verse>
    <verse value="15">有耳朵的，都听吧！</verse>
    <verse value="16">“至于这世代的人，我要拿什么来比拟呢？他们正像在街上玩耍的孩子，其中的一群向另一群喊说：</verse>
    <verse value="17">‘我们为你们奏婚礼乐曲，你们不跳舞！我们唱丧礼哀歌，你们也不哭泣！’</verse>
    <verse value="18">约翰来了，不吃不喝，大家说：‘他有鬼附身！’</verse>
    <verse value="19">人子来了，也吃也喝，大家却说：‘他是酒肉之徒，跟税棍和坏人交朋友！’但是，上帝的智慧是从他智慧的果子彰显出来的。”</verse>
    <b>不信的城（路10:13-15）</b>
    <br />
    <verse value="20">那时，耶稣谴责曾经看见他行过许多神迹的城市，因为那些地方的人没有悔改。</verse>
    <verse value="21">他说：“哥拉汛哪，你要遭殃了！伯赛大啊，你要遭殃了！我在你们当中行过的神迹要是行在泰尔和西顿，那里的人早就披麻蒙灰，表示他们已弃邪归正了。</verse>
    <verse value="22">我实在告诉你们，在审判的日子，泰尔和西顿所遭受的惩罚比你们所受的要轻呢！</verse>
    <verse value="23">至于你，迦百农啊，你要把自己捧上天吗？你会给摔进地狱去！我在你们那里行过的神迹要是行在所多玛，它今天一定还存在着！</verse>
    <verse value="24">我再告诉你们，在审判的日子，所多玛所遭受的惩罚比你们所受的要轻呢！”</verse>
    <b>到我这里来（路10:21-22）</b>
    <br />
    <verse value="25">那时候，耶稣说：“天父，天地的主，我感谢你；因为你向聪明、有学问的人所隐藏的事，却向没有学问的人启示出来。</verse>
    <verse value="26">是的，天父啊，这样的安排都是出于你的美意！</verse>
    <verse value="27">“我父亲已经把一切都给我了。除了我父亲，没有人认识儿子；除了儿子和儿子所愿意启示的人，也没有人认识父亲。</verse>
    <verse value="28">“来吧，所有劳苦、背负重担的人都到我这里来！我要使你们得安息。</verse>
    <verse value="29">你们要负起我的轭，跟我学，因为我的心柔和谦卑。这样，你们就可以得到安息。</verse>
    <verse value="30">我的轭是容易负的；我的担子是轻省的。”</verse>
  </content>
</chapter>