<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>撒种的比喻（可4:1-9；路8:4-8）</b>
    <br />
    <verse value="1">同一天，耶稣离开了家，到湖边去。他坐下。</verse>
    <verse value="2">一大群人集合到他跟前来，所以他上了一条船，坐下；群众傍着水边站着。</verse>
    <verse value="3">他就用比喻向他们讲解许多事情。他说：“有一个撒种的出去撒种。</verse>
    <verse value="4">他撒的时候，有些种子落在路旁，鸟儿飞来把它们吃掉了。</verse>
    <verse value="5">有些落在浅土的石地上，因为土壤不深，很快就长苗；</verse>
    <verse value="6">但太阳一出来，幼苗给晒焦了；又因为根不够深，就枯干了。</verse>
    <verse value="7">有些落在荆棘中，荆棘长起来，把幼苗挤住了。</verse>
    <verse value="8">另外有些种子落在好土壤里，长大结实，收成有一百倍的，有六十倍的，也有三十倍的。”</verse>
    <verse value="9">于是耶稣说：“有耳朵的，都听吧！”</verse>
    <b>比喻的目的（可4:10-12；路8:9-10）</b>
    <br />
    <verse value="10">门徒来见耶稣，问他：“为什么你对群众讲话都用比喻呢？”</verse>
    <verse value="11">耶稣回答：“关于天国奥秘的知识已经赐给了你们，没有给他们。</verse>
    <verse value="12">因为那已经有的，要给他更多，让他丰足有余；那没有的，连他所有的一点点也要夺走。</verse>
    <verse value="13">为了这缘故，我用比喻对他们讲；因为他们视而不见，听而不闻，又不明白。</verse>
    <verse value="14">以赛亚的预言正应验在他们身上；他说：这人民听了又听，却不明白；看了又看，却看不见。</verse>
    <verse value="15">因为他们心智闭塞，塞住了耳朵，闭上了眼睛。不然，他们的眼睛就会看见，耳朵也会听见，心里领悟，回心转意，我就治好他们。</verse>
    <verse value="16">“但是你们是有福的！因为你们的眼睛看得见，耳朵听得见。</verse>
    <verse value="17">我实在告诉你们，有许多先知圣贤要看你们所看见的，却没有看到；要听你们所听见的，也没有听到。”</verse>
    <b>解释撒种的比喻（可4:13-20；路8:11-15）</b>
    <br />
    <verse value="18">“所以，你们要明白这撒种比喻的意思。</verse>
    <verse value="19">那听了天国的信息却不明白的人正像撒在路旁的种子，那邪恶者来到，把撒在他心田里的信息都夺走了。</verse>
    <verse value="20">那撒在石地上的种子是指人听了信息，立刻乐意接受，</verse>
    <verse value="21">只是扎根不深，不能持久，一旦为了信息而遭遇患难或迫害，立刻放弃。</verse>
    <verse value="22">那撒在荆棘中的种子是指人听了信息以后，生活的忧虑和财富的诱惑窒息了信息的生机，无法结出果实。</verse>
    <verse value="23">那撒在好土壤里的种子是指人听了信息，并且领悟了；他结出果实，收成有一百倍的，有六十倍的，有三十倍的。”</verse>
    <b>稗子的比喻</b>
    <br />
    <verse value="24">耶稣向他们讲另一个比喻：“天国好比有人把好的种子撒在田里。</verse>
    <verse value="25">大家睡觉的时候，敌人来了，把稗子撒在麦子中间，就走了。</verse>
    <verse value="26">到了麦子长大结穗的时候，稗子也出现了。</verse>
    <verse value="27">庄主的仆人前来说：‘主人，你撒在田里的是好种子，这些稗子究竟从哪里来的呢？’</verse>
    <verse value="28">他回答：‘这是敌人干的。’他们就问：‘你要我们去把稗子拔掉吗？’</verse>
    <verse value="29">他说：‘不必啦！因为你们拔除稗子的时候，恐怕会连麦子也拔掉了。</verse>
    <verse value="30">让麦子跟稗子一起长吧；收割的时候，我会吩咐收割的工人先拔掉稗子，捆起来烧掉，然后收聚麦子，储藏在我的仓库里。’”</verse>
    <b>芥菜种的比喻（可4:30-32；路13:18-19）</b>
    <br />
    <verse value="31">耶稣对他们讲另一个比喻：“天国好比一粒芥菜种子，人把它种在田里。</verse>
    <verse value="32">这种子比其他一切的种子都小，等它长起来却比任何蔬菜都大；它成为一棵树，连飞鸟也在它的枝子上搭窝。”</verse>
    <b>面酵的比喻（路13:20-21）</b>
    <br />
    <verse value="33">耶稣讲了另一个比喻：“天国好比面酵，一个女人拿来放在四十公升的面里，使全团面都发起来。”</verse>
    <b>使用比喻（可4:33-34）</b>
    <br />
    <verse value="34">耶稣用比喻对群众讲述这一切；除了用比喻，他就不对他们说什么。</verse>
    <verse value="35">他这样做正应验了先知所说过的话：“我要用比喻向他们讲述，把创世以来隐藏的事告诉他们。”</verse>
    <b>解释稗子的比喻</b>
    <br />
    <verse value="36">耶稣离开群众，进屋子里去。门徒又来问他：“请告诉我们，田里的稗子这个比喻是什么意思？”</verse>
    <verse value="37">耶稣说：“那撒好种子的是人子；</verse>
    <verse value="38">田地是这个世界；好种子是属于天国的人；稗子是属于那邪恶者的人；</verse>
    <verse value="39">撒稗子的敌人就是魔鬼；收割的时候是今世的末了；收割的工人是天使。</verse>
    <verse value="40">到了今世的末了，作恶的人要像稗子一样被拔出来，扔在火里焚烧。</verse>
    <verse value="41">人子要差遣他的天使，把他国度里那些使人犯罪和一切作恶的人都抓起来，</verse>
    <verse value="42">扔在火炉里。在那里，他们要哀哭，咬牙切齿。</verse>
    <verse value="43">那时候，义人在天父的国度里，将好像太阳发射光辉。有耳朵的，都听吧！”</verse>
    <b>宝藏的比喻</b>
    <br />
    <verse value="44">“天国好比财宝藏在田里。有人发现了，就把它掩盖起来，然后很高兴地把自己所有的都变卖了，去购买那块田。”</verse>
    <b>珍珠的比喻</b>
    <br />
    <verse value="45">“天国又好比一个商人寻找贵重的珍珠。</verse>
    <verse value="46">当他发现了一颗极贵重的珍珠，就去卖掉他所有的一切，来购买那颗珍珠。”</verse>
    <b>撒网的比喻</b>
    <br />
    <verse value="47">“天国又好比鱼网撒在湖里，捕捉各样的鱼类。</verse>
    <verse value="48">网一满，渔夫把它拉上来，坐在岸上把鱼儿分开，拣好的放在桶里，坏的扔掉。</verse>
    <verse value="49">今世的末了也要这样：天使要出去，从好人中把坏人分别出来，</verse>
    <verse value="50">投进火炉。在那里，他们要哀哭，咬牙切齿。”</verse>
    <b>新的和旧的</b>
    <br />
    <verse value="51">耶稣问他们：“这些话你们都明白吗？”他们回答：“都明白。”</verse>
    <verse value="52">耶稣说：“这么说来，每一个经学教师成为天国的门徒，就像一家的主人从他的库房里搬出新和旧的东西来。”</verse>
    <b>耶稣在拿撒勒被厌弃（可6:1-6；路4:16-30）</b>
    <br />
    <verse value="53">耶稣讲完了这些比喻，离开那地方，</verse>
    <verse value="54">回到自己的家乡。他在会堂里教导人；听见的人都很惊讶，说：“他从哪里得到这样的智慧？他还行神迹呢！</verse>
    <verse value="55">这个人不是那木匠的儿子吗？他的母亲不是马利亚吗？雅各、约瑟、西门，和犹大不都是他的弟弟吗？</verse>
    <verse value="56">他的妹妹们不都住在我们这里吗？他这一切本领究竟从哪里来的呢？”</verse>
    <verse value="57">于是他们厌弃他。耶稣对他们说：“先知在本乡本家外都受人尊重。”</verse>
    <verse value="58">因为他们不信，他在那里没有行很多神迹。</verse>
  </content>
</chapter>