<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>祖先的传统（可7:1-23）</b>
    <br />
    <verse value="1">有几个法利赛人和经学教师从耶路撒冷来见耶稣，问他：</verse>
    <verse value="2">“为什么你的门徒不遵守我们祖先的传统？他们吃饭以前并没有按照规矩洗手！”</verse>
    <verse value="3">耶稣回答：“为什么你们为着遵守传统，却违背了上帝的命令呢？</verse>
    <verse value="4">上帝说：‘要孝敬父母’；又说：‘咒骂父母的，必须处死。’</verse>
    <verse value="5">你们偏偏说，要是有人对父母说：‘我已经把奉养你们的当供物献给上帝了’，</verse>
    <verse value="6">他就用不着孝敬父母。你们拿传统来抵消上帝的话。</verse>
    <verse value="7">假冒为善的人哪，以赛亚指着你们所发的预言是多么正确啊！他说：上帝这样说：</verse>
    <verse value="8">这人民用唇舌尊敬我，他们的心却远离我。</verse>
    <verse value="9">他们竟把人的规例当作我的命令；他们敬拜我都是徒然！”</verse>
    <b>使人不洁净的东西(可7:14-23)</b>
    <br />
    <verse value="10">耶稣召集群众到他面前，对他们说：“你们要听，也要明白！</verse>
    <verse value="11">那从人嘴里进去的东西不会使人不洁净；那从人嘴里出来的才会使人不洁净。”</verse>
    <verse value="12">后来门徒告诉耶稣：“法利赛人听见了你这话，很不服气，你知道吗？”</verse>
    <verse value="13">耶稣回答：“凡不是我天父所栽种的植物都要连根拔除。</verse>
    <verse value="14">不要理他们吧！他们是瞎子在作向导；瞎子给瞎子领路，两个人都会跌进坑里去。”</verse>
    <verse value="15">彼得说：“请你向我们解释这比喻的意思。”</verse>
    <verse value="16">耶稣说：“你们到现在还是跟别人一样不明白吗？</verse>
    <verse value="17">难道你们不晓得，一切从人嘴里进去的东西，到了肚子里，然后又排泄出来？</verse>
    <verse value="18">但是从嘴里出来的是出自内心，那才会使人不洁净。</verse>
    <verse value="19">因为从人心里出来的有种种恶念；这些恶念指使他犯凶杀、淫乱、通奸、偷盗、撒谎、毁谤等罪。</verse>
    <verse value="20">这一切才真的会使人不洁净。至于不先洗手吃饭那一类的事是不会使人不洁净的。”</verse>
    <b>一个女人的信心（可7:24-30）</b>
    <br />
    <verse value="21">耶稣离开那地方，避到泰尔和西顿附近地区去。</verse>
    <verse value="22">当地的一个迦南女人来见他，喊着说：“主啊，大卫之子，可怜我吧！我的女儿被鬼附着，痛苦不堪。”</verse>
    <verse value="23">耶稣一句话也不回答。门徒上来求他，说：“请叫她走开！她跟着我们，一路喊叫呢！”</verse>
    <verse value="24">耶稣回答：“我奉差遣只去寻找以色列人中迷失的羊。”</verse>
    <verse value="25">那女人一听见这话，就在他的脚前下拜，说：“主啊，请帮助我！”</verse>
    <verse value="26">耶稣说：“拿儿女的食物给小狗吃是不对的。”</verse>
    <verse value="27">那女人说：“是的，主啊，可是小狗也吃主人桌上掉下来的碎屑呢！”</verse>
    <verse value="28">于是耶稣说：“妇人，你的信心好大呀！照你所要的，给你成全吧！”她的女儿就在那时候好起来了。</verse>
    <b>治好各种病人</b>
    <br />
    <verse value="29">耶稣离开那地方，来到加利利湖边。他上了山，坐下。</verse>
    <verse value="30">一大群人又来找他，并带来跛脚的、失明的、残疾的、哑巴的，和许多患其他疾病的人，安置在耶稣脚前；耶稣一一治好他们。</verse>
    <verse value="31">那群人看见了哑巴的说话，残疾的复原，跛脚的走路，失明的看见，都非常惊奇，也都赞美以色列的上帝。</verse>
    <b>耶稣使四千人吃饱（可8:1-10）</b>
    <br />
    <verse value="32">耶稣叫门徒来，对他们说：“我很体贴这一群人，他们跟我在一起已经三天，现在没有什么可吃的了。我不愿意叫他们饿着回去，恐怕会在路上晕倒。”</verse>
    <verse value="33">门徒说：“在这偏僻的地方，我们哪里去找足够的食物给这一大群人吃饱呢？”</verse>
    <verse value="34">耶稣问他们：“你们有多少饼？”他们回答：“七个饼和几条小鱼。”</verse>
    <verse value="35">耶稣吩咐群众坐在地上，</verse>
    <verse value="36">拿起那七个饼和几条小鱼，感谢上帝，擘开，递给门徒；门徒又分给群众。</verse>
    <verse value="37">大家都吃，而且吃饱了。门徒收拾剩余的碎屑，装满了七个篮子。</verse>
    <verse value="38">吃饱的，除了妇女和孩子，有四千人。</verse>
    <verse value="39">于是耶稣遣散群众，然后上船，往马加丹地区去。</verse>
  </content>
</chapter>