<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>谁最伟大（可9:33-37；路9:46-48）</b>
    <br />
    <verse value="1">那时候，门徒来问耶稣：“在天国里谁最伟大？”</verse>
    <verse value="2">耶稣叫了一个小孩子来，让他站在他们中间，</verse>
    <verse value="3">说：“我实在告诉你们，除非你们回转，变成像小孩子一样，你们绝不能成为天国的子民。</verse>
    <verse value="4">像这个小孩子那样谦卑的，在天国里就是最伟大的。</verse>
    <verse value="5">为了我而接待这样一个小孩子的，就是接待我。”</verse>
    <b>引人犯罪（可9:42-48；路17:1-2）</b>
    <br />
    <verse value="6">“无论谁使信徒中一个微不足道的人离弃我，倒不如用大磨石拴在他的脖子上，把他淹死在深海。</verse>
    <verse value="7">这世界竟有使人离弃我的事，多么悲惨啊！这样的事固然会发生，但是那造成这种事的人要遭殃了！</verse>
    <verse value="8">“如果你的一只手或一只脚使你犯罪，把它砍下来，扔掉。缺手缺脚而得永恒的生命，比手脚齐全而被扔进永不熄灭的烈火中好多了。</verse>
    <verse value="9">如果你的一只眼睛使你犯罪，把它挖出来，扔掉。只有一只眼而得永恒的生命，比双眼齐全被扔进地狱的火里好多了。”</verse>
    <b>迷羊的比喻（路15:3-7）</b>
    <br />
    <verse value="10">“你们要小心，不可轻看任何一个微不足道的人。我告诉你们，在天上，他们的天使常常侍立在我天父的面前。</verse>
    <verse value="11">
    </verse>
    <verse value="12">“你们试想，假如一个人有一百只羊，其中的一只迷失了，难道他不留下那九十九只在山野间、去寻找那只迷失的羊吗？</verse>
    <verse value="13">我告诉你们，他找到了这一只迷失的羊一定非常高兴，比他有那九十九只没有迷失的羊高兴多了！</verse>
    <verse value="14">同样，你们的天父不愿意任何一个微不足道的人迷失。”</verse>
    <b>对待犯过错的弟兄</b>
    <br />
    <verse value="15">“假使你的弟兄得罪你，你就去见他，指出他的错误；只是要在他跟你单独在一起的时候才这样做。假如他听了你的劝告，你便赢得你的弟兄。</verse>
    <verse value="16">假使他不听，你就约请其他一两个人一起去；这样，每一句指责的话都有两三个人可以作证。</verse>
    <verse value="17">如果他仍然不听，就把这件事的始末向教会报告。他对教会也不听从的话，你就把他当作外人或税棍看待好了。”</verse>
    <b>禁止和准许</b>
    <br />
    <verse value="18">“所以，我告诉你们，你们在地上所禁止的，在天上也要禁止；你们在地上所准许的，在天上也要准许。</verse>
    <verse value="19">“我再告诉你们，你们在地上，如果有两个人同心合意地祈求，无论求什么，我的天父一定为你们成全。</verse>
    <verse value="20">因为，凡有两三个人奉我的名聚集的地方，我就在他们中间。”</verse>
    <b>不饶恕人的恶仆的比喻</b>
    <br />
    <verse value="21">那时候，彼得来问耶稣：“主啊，我的弟兄得罪我，我该饶恕他几次呢？七次够吗？”</verse>
    <verse value="22">耶稣说：“不是七次，而是七十个七次。</verse>
    <verse value="23">因为天国好比以下的故事：有一个君王要跟他的臣仆结帐。</verse>
    <verse value="24">他开始算帐的时候，有人把一个欠了他好几万块金币的臣仆带到他面前来。</verse>
    <verse value="25">因为这个人没有钱还债，王就下令把他卖了作奴隶，连同他的妻子、儿女，和一切所有的也得卖掉，好偿还债务。</verse>
    <verse value="26">那仆人在王面前跪下来，哀求说：‘请宽容我吧！我一定会把一切债务都还清的。’</verse>
    <verse value="27">王动了慈心，免了他的债，并且把他释放了。</verse>
    <verse value="28">“那个仆人出来后，遇见一个一起当差的同伴。这个同伴欠他几块钱，他就抓住他，掐住他的喉咙，说：‘把欠我的钱还给我！’</verse>
    <verse value="29">他的同伴跪下来，哀求他说：‘请宽容我吧，我一定会还清的！’</verse>
    <verse value="30">但是他不肯，反而把他下在监狱里，等他还清欠款。</verse>
    <verse value="31">其他的同伴看见这事的经过都很悲愤；他们去见王，把这事的始末向他报告。</verse>
    <verse value="32">于是王叫那个仆人来，对他说：‘你这个恶奴，只因你向我要求，我免了你所有的债，</verse>
    <verse value="33">你不该宽容你的同伴，像我宽容你一样吗？’</verse>
    <verse value="34">王十分忿怒，把他关进监狱里受刑，等他还清全部的债。”</verse>
    <verse value="35">耶稣说：“如果你们各人不肯从心里饶恕弟兄，我的天父也要这样对待你们。”</verse>
  </content>
</chapter>