<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>有关休妻的教导（可10:1-12）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣讲完了这些话，离开加利利，回约旦河对岸的犹太地区去。</verse>
    <verse value="2">一大群人跟着他，他就在那里治好了他们的病人。</verse>
    <verse value="3">有些法利赛人来见耶稣，想陷害他，问他：“我们的法律准许丈夫用任何理由休弃妻子，对吗？”</verse>
    <verse value="4">耶稣回答：“你们没有念过这段经文吗？‘太初，创造主造男人又造女人。’上帝说：</verse>
    <verse value="5">‘因此，人要离开父母，跟妻子结合，两个人成为一体。’</verse>
    <verse value="6">既然这样，夫妻不再是两个人，而是一体。所以，上帝所配合的，人不可拆开。”</verse>
    <verse value="7">法利赛人问他：“那么，为什么摩西给我们一条诫命，说丈夫给妻子一张休书就可以休弃她呢？”</verse>
    <verse value="8">耶稣回答：“摩西准许你们休妻，是因为你们心肠太硬；但在创世之初并不是这样的。</verse>
    <verse value="9">我告诉你们，除非妻子不贞，任何人休弃妻子，再去跟别的女人结婚，就是犯了奸淫。”</verse>
    <verse value="10">门徒说：“既然丈夫和妻子的关系是这样，不结婚倒好。”</verse>
    <verse value="11">耶稣回答：“这样的教导并不是人人都能接受的，只有得到上帝特别恩赐的人才能接受。</verse>
    <verse value="12">因为人不结婚的理由很多：有些人是生来不适于结婚的；有些人是人为的原因不能结婚；另有些人是为了天国的缘故而不结婚。能够接受这教导的人就接受吧！”</verse>
    <b>祝福小孩子（可10:13-16；路18:15-17）</b>
    <br />
    <verse value="13">有人带着小孩子来见耶稣，要请耶稣给他们按手祷告；门徒却责备那些人。</verse>
    <verse value="14">可是耶稣说：“让小孩子到我这里来，不要阻止他们，因为天国的子民正是像他们这样的人。”</verse>
    <verse value="15">于是，耶稣给他们按手，然后离开那地方。</verse>
    <b>青年财主（可10:17-31；路18:18-30）</b>
    <br />
    <verse value="16">有一次，有人来见耶稣，说：“老师，我该做些什么善事才能够得到永恒的生命呢？”</verse>
    <verse value="17">耶稣回答：“你为什么问我关于‘善’的事呢？只有一位是善的。如果你要得到永恒的生命，就应该遵守诫命。”</verse>
    <verse value="18">他就问：“哪些诫命呢？”耶稣说：“不可杀人；不可奸淫；不可偷窃；不可作假证；</verse>
    <verse value="19">要孝敬父母；要爱邻人，像爱自己一样。”</verse>
    <verse value="20">那青年回答：“这一切诫命我都遵守了，还要做些什么呢？”</verse>
    <verse value="21">耶稣说：“如果你要达到更完全的地步，去卖掉你所有的产业，把钱捐给穷人，你就会有财富积存在天上；然后来跟从我。”</verse>
    <verse value="22">那青年一听见这话，垂头丧气地走开了，因为他非常富有。</verse>
    <verse value="23">于是，耶稣告诉他的门徒：“我实在告诉你们，有钱人要成为天国的子民多难哪！</verse>
    <verse value="24">我再告诉你们，有钱人要成为上帝国的子民，比骆驼穿过针眼还要困难！”</verse>
    <verse value="25">门徒听见这话，十分惊讶，就问：“这样说来，有谁能得救呢？”</verse>
    <verse value="26">耶稣注视着他们，说：“人是不能，但在上帝，事事都能。”</verse>
    <verse value="27">这时候，彼得开口说：“你看，我们已经撇下一切来跟从你了，我们将得到什么呢？”</verse>
    <verse value="28">耶稣对他们说：“我告诉你们，在将来的新时代里，人子坐在他荣耀宝座上的时候，你们跟从我的人要坐在十二个宝座上，来审判以色列的十二个支族。</verse>
    <verse value="29">无论谁，为了我的缘故撇下了他的房屋、兄弟、姊妹、父母、儿女，或田地的，都要得到百倍的酬报，并且要得到永恒的生命。</verse>
    <verse value="30">但是，有许多在先的，将要居后，居后的，将要在先。”</verse>
  </content>
</chapter>