<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>葡萄园工人的比喻</b>
    <br />
    <verse value="1">“天国好比下面的故事：有一个葡萄园主清早出去，雇工人到他的葡萄园工作。</verse>
    <verse value="2">他约定照常例每天给他们一块银币，然后打发他们到葡萄园工作。</verse>
    <verse value="3">上午九点钟左右，他再到市场去，看见有些人站在那里，无所事事，</verse>
    <verse value="4">就对他们说：‘你们也进葡萄园工作吧，我会给你们公道的工资。’</verse>
    <verse value="5">他们就去了。后来，中午十二点钟和下午三点钟，他又出去，照样雇了一些工人。</verse>
    <verse value="6">下午将近五点钟，他又到市上去，看见还有些人站在那里，就问他们：‘为什么整天站在这里无所事事呢？’他们回答：</verse>
    <verse value="7">‘因为没有人雇用我们。’他就对他们说：‘那么，你们也进葡萄园工作吧。’</verse>
    <verse value="8">“傍晚的时候，园主对领班说：‘把工人都叫来，分发工资给他们，从最后进来的先付，到首先进来的付完为止。’</verse>
    <verse value="9">那些五点钟才来工作的，每个人领了一块银币。</verse>
    <verse value="10">轮到那些最早来工作的人来领工资，他们以为一定会多得些，可是每一个人也只领到一块银币。</verse>
    <verse value="11">他们领到之后，就埋怨主人：</verse>
    <verse value="12">‘这些最后进来的人只做了一小时的工，我们却整天在烈日下劳作，而你付给他们的竟跟付给我们的一样！’</verse>
    <verse value="13">园主回答他们当中的一个人：‘朋友，我并没有占你便宜。你不是同意每天一块银币的工资吗？</verse>
    <verse value="14">拿你的钱回家去吧！我要给那最后进来的跟给你的一样，</verse>
    <verse value="15">难道我无权使用自己的钱吗？为了我待人慷慨，你就嫉妒吗？’”</verse>
    <verse value="16">于是耶稣说：“这样，那些居后的，将要在先，在先的，将要居后。”</verse>
    <b>耶稣第三次预言自己的死（可10:32-34；路18:31-34）</b>
    <br />
    <verse value="17">耶稣上耶路撒冷去的时候，把他的十二个门徒带到一边，一面走一面告诉他们：</verse>
    <verse value="18">“你们要知道，我们现在上耶路撒冷去，人子将被出卖给祭司长和经学教师；他们要判他死刑，</verse>
    <verse value="19">然后把他交给外邦人。他们要戏弄他，鞭打他，把他钉十字架；但第三天，他将复活。”</verse>
    <b>母亲的请求（可10:35-45）</b>
    <br />
    <verse value="20">西庇太的妻子带着两个儿子来见耶稣，向他下拜，请求一件事。</verse>
    <verse value="21">耶稣问她：“你要什么？”她回答：“求你答应，在你作王的时候，让我这两个儿子，一个坐在你的右边，一个坐在你的左边。”</verse>
    <verse value="22">耶稣说：“你们不知道你们在要求些什么。我将要喝的苦杯，你们能喝吗？”他们回答：“我们能！”</verse>
    <verse value="23">耶稣告诉他们：“你们固然要喝我的苦杯，可是我没有权决定谁要坐在我的左右。这些座位，我父亲为谁预备就给谁。”</verse>
    <verse value="24">其他十个门徒听见这样的请求，对这两兄弟非常恼怒。</verse>
    <verse value="25">耶稣把他们叫到面前来，对他们说：“你们知道，这世上的人有执政者管辖他们，有领导者支配他们。</verse>
    <verse value="26">可是，你们却不是这样。你们当中谁要作大人物，谁就得作你们的仆人；</verse>
    <verse value="27">谁要居首，谁就得作你们的奴仆。</verse>
    <verse value="28">正像人子一样，他不是来受人侍候，而是来侍候人，并且为了救赎众人而献出自己的生命。”</verse>
    <b>治好两个盲人（可10:46-52；路18:35-43）</b>
    <br />
    <verse value="29">他们离开耶利哥的时候，一大群人跟着耶稣走。</verse>
    <verse value="30">有两个盲人坐在路旁，一听见耶稣经过，就大声喊叫：“主啊，大卫之子，可怜我们吧！”</verse>
    <verse value="31">大家责备他们，不许他们作声；可是他们更加高声喊叫：“主啊，大卫之子，可怜我们吧！”</verse>
    <verse value="32">耶稣停下来，叫他们过来，问说：“你们要我为你们做什么？”</verse>
    <verse value="33">他们回答说：“主啊，请你使我们的眼睛能够看见！”</verse>
    <verse value="34">耶稣动了恻隐的心，摸他们的眼睛；他们立刻能够看见，就跟从了耶稣。</verse>
  </content>
</chapter>