<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>十个少女的比喻</b>
    <br />
    <verse value="1">“在那日，天国好比以下的故事：有十个少女手里拿着油灯，出去迎接新郎。</verse>
    <verse value="2">其中五个是愚笨的，五个是聪明的。</verse>
    <verse value="3">愚笨的带了灯，却没有预备足够的油；</verse>
    <verse value="4">聪明的带了灯，另外又带几瓶油。</verse>
    <verse value="5">新郎来迟了，少女们都打盹，睡着了。</verse>
    <verse value="6">“到了半夜，有人呼喊：‘新郎到啦，你们都出来迎接他！’</verse>
    <verse value="7">十个少女都醒过来，挑亮她们的灯。</verse>
    <verse value="8">那时候，愚笨的对聪明的说：‘请分一点油给我们吧，因为我们的灯快要熄灭了。’</verse>
    <verse value="9">那些聪明的回答说：‘不行，我们的油实在不够分给你们，你们自己到铺子里去买吧。’</verse>
    <verse value="10">愚笨的少女去买油的时候，新郎到了。那五个有准备的少女跟新郎一起进去，同赴婚宴，门就关上了。</verse>
    <verse value="11">“其他的少女随后也到了。她们喊着：‘先生，先生，请给我们开门！’</verse>
    <verse value="12">新郎回答：‘我根本不认识你们。’”</verse>
    <verse value="13">耶稣说：“所以，你们要警醒，因为你们并不知道那日子、那时间会在什么时候来临。”</verse>
    <b>三个仆人的比喻（路19:11-27）</b>
    <br />
    <verse value="14">“天国又好比以下的故事：有一个人要出外旅行，他叫仆人来，把产业交给他们。</verse>
    <verse value="15">他按照他们各人的才干，一个给了五千块金币，一个给了两千，一个给了一千，然后动身走了。</verse>
    <verse value="16">那领五千块金币的，立刻去做生意，另外赚了五千。</verse>
    <verse value="17">同样，那领两千块金币的，另外也赚了两千。</verse>
    <verse value="18">可是那领一千块金币的，出去，在地上挖了一个洞，把主人的钱埋起来。</verse>
    <verse value="19">“过了许久，那几个仆人的主人回来，跟他们结帐。</verse>
    <verse value="20">那领五千块金币的进来，带来了另外的五千，说：‘主人，你给我五千块金币，你看，我另外赚了五千。’</verse>
    <verse value="21">主人说：‘很好，你这又好又可靠的仆人！你在小数目上可靠，我要委托你经管大数目。进来分享你主人的喜乐吧！’</verse>
    <verse value="22">那领两千块金币的进来，说：‘主人，你给我两千块金币，你看，我另外赚了两千。’</verse>
    <verse value="23">主人说：‘很好，你这又好又可靠的仆人，你在小数目上可靠，我要委托你经管大数目。进来分享你主人的喜乐吧！’</verse>
    <verse value="24">这时候，那领一千块金币的仆人也进来，说：‘主人，我知道你是个严厉的人；没有栽种的地方，你要收割，没有撒种的地方，你也要收聚。</verse>
    <verse value="25">我害怕，就把你的钱埋在地下。请看，你的钱就在这里。’</verse>
    <verse value="26">他的主人说：‘你这又坏又懒的仆人！既然你知道我在没有栽种的地方也要收割，没有撒种的地方也要收聚，</verse>
    <verse value="27">你就该把我的钱存入银行，等我回来的时候，可以连本带利一起收回。</verse>
    <verse value="28">你们把他的金币拿过来，给那个有一万块金币的。</verse>
    <verse value="29">因为，那已经有的，要给他更多，让他丰富有余；而那没有的，连他所有的一点点也要夺走。</verse>
    <verse value="30">至于这个无用的仆人，把他赶到外面的黑暗里去；在那里，他要哀哭，咬牙切齿。’”</verse>
    <b>最后的审判</b>
    <br />
    <verse value="31">“在人子作王、天使跟他一起来临的时候，他要坐在荣耀的宝座上；</verse>
    <verse value="32">地上万民都要聚集在他面前。他要把他们分为两群，好像牧羊人从山羊中把绵羊分别出来一样。</verse>
    <verse value="33">他要把绵羊放在右边，山羊放在左边。</verse>
    <verse value="34">然后，王要对在他右边的人说：‘蒙我父亲赐福的人哪，你们来吧！来承受从创世以来就为你们预备的国度。</verse>
    <verse value="35">因为我饿了，你们给我吃，渴了，你们给我喝；我流落异乡，你们收留我；</verse>
    <verse value="36">我赤身露体，你们给我穿；我害病，你们照顾我；我坐牢，你们来探望我。’</verse>
    <verse value="37">那时候，那些义人要回答：‘主啊，我们什么时候看到你饿了，给你吃？渴了，给你喝？</verse>
    <verse value="38">什么时候看到你流落异乡而收留你？看到你赤身露体而给你穿？</verse>
    <verse value="39">我们什么时候看到你害病或坐牢而去探望你呢？’</verse>
    <verse value="40">王要回答：‘我郑重地告诉你们，既然你们为我的跟从者中最微小的一人做，就是为我做！’</verse>
    <verse value="41">“然后，王要对在他左边的人说：‘走开！受上帝诅咒的人哪，你们离开我吧！进到那为魔鬼和他的爪牙所预备永不熄灭的火里去！</verse>
    <verse value="42">因为我饿了，你们没给我吃，渴了，你们没给我喝；</verse>
    <verse value="43">我流落异乡，你们没收留我；赤身露体，你们没给我穿；我害病或坐牢，你们没照顾我。’</verse>
    <verse value="44">这时候，他们要说：‘主啊，我们什么时候看到你饥饿，或口渴，或流落异乡，或赤身露体，或害病，或坐牢，而竟没帮助你呢？’</verse>
    <verse value="45">王要回答：‘我郑重地告诉你们，既然你们没为最微小的一人做，就是没为我做。’</verse>
    <verse value="46">这样的人要受永远的刑罚。至于那些义人，他们会得到永恒的生命。”</verse>
  </content>
</chapter>