<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>杀害耶稣的（可14:1-2；路22:1-2；约11:45-53）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣讲完了这段话，就对门徒说：</verse>
    <verse value="2">“你们知道，再过两天就是逾越节，人子将被出卖，被钉在十字架上。”</verse>
    <verse value="3">那时候，祭司长和民间的长老在大祭司该亚法的府邸里聚会，</verse>
    <verse value="4">一同计划要秘密地逮捕耶稣，把他杀死。</verse>
    <verse value="5">可是他们说：“我们不可在节期中进行这事，免得激起民众的暴动。”</verse>
    <b>在伯大尼受膏（可14:3-9；约12:1-8）</b>
    <br />
    <verse value="6">耶稣在伯大尼那患麻疯病的西门家里；</verse>
    <verse value="7">有一个女人带来一只玉瓶，盛满了珍贵的香油膏。耶稣在吃饭的时候，那女人把香油膏倒在耶稣头上。</verse>
    <verse value="8">门徒看见这事，很不高兴，说：“为什么这样浪费？</verse>
    <verse value="9">这香油膏可以卖不少钱来救济穷人呢！”</verse>
    <verse value="10">耶稣知道了，就对他们说：“何必为难这女人呢？她为我做了一件美好的事。</verse>
    <verse value="11">因为常有穷人跟你们在一起，但是我不能常与你们在一起。</verse>
    <verse value="12">她把这香油膏倒在我身上是为我的安葬做准备。</verse>
    <verse value="13">我实在告诉你们，普天之下，这福音无论传到什么地方，人人都要述说她所做的事，来记念她。”</verse>
    <b>犹大同意出卖耶稣（可14:10-11；路22:3-6）</b>
    <br />
    <verse value="14">耶稣的十二使徒中，有一个加略人犹大；他去见祭司长，</verse>
    <verse value="15">说：“如果我把耶稣交给你们，你们愿意给我什么？”他们拿三十块银币给他。</verse>
    <verse value="16">从那时候起，犹大找机会要出卖耶稣。</verse>
    <b>和门徒同进逾越节晚餐（可14:12-21；路22:7-14,21-23；约13:21-30）</b>
    <br />
    <verse value="17">除酵节的第一天，门徒来问耶稣：“你要我们在哪里为你预备逾越节的晚餐？”</verse>
    <verse value="18">耶稣回答：“你们进城去见某某人，对他说：‘老师说：我的时机快到了；我要和我的门徒在你家里守逾越节。’”</verse>
    <verse value="19">门徒就依照耶稣的吩咐去安排逾越节的晚餐。</verse>
    <verse value="20">傍晚，耶稣与十二使徒坐席。</verse>
    <verse value="21">用饭的时候，耶稣说：“我告诉你们，你们当中有一个人要出卖我。”</verse>
    <verse value="22">他们非常忧愁，一个一个地问他：“主啊，不是我吧？”</verse>
    <verse value="23">耶稣回答：“跟我一起在盘子里蘸饼吃的那个人要出卖我。</verse>
    <verse value="24">正如圣经所说，人子要受害，可是那出卖人子的人有祸了！这个人没有出生倒好！”</verse>
    <verse value="25">出卖耶稣的犹大也开口问：“老师，不是我吧？”耶稣说：“你自己说了。”</verse>
    <b>主的晚餐（可14:22-26；路22:15-20；林前11:23-25）</b>
    <br />
    <verse value="26">他们吃饭的时候，耶稣拿起饼，先献上感谢的祷告，然后擘开，分给门徒，说：“你们拿来吃；这是我的身体。”</verse>
    <verse value="27">接着，他拿起杯，向上帝感谢后，递给他们，说：“你们都喝吧；</verse>
    <verse value="28">这是我的血，是印证上帝与人立约的血，为了使众人的罪得到赦免而流的。</verse>
    <verse value="29">我告诉你们，我绝不再喝这酒，直到我与你们在我父亲的国度里喝新酒的那一天。”</verse>
    <verse value="30">他们唱了一首诗，就出来，到橄榄山去。</verse>
    <b>耶稣预言彼得不认他（可14:27-31；路22:31-34；约13:36-38）</b>
    <br />
    <verse value="31">后来，耶稣对门徒说：“今天晚上，你们都要为我的缘故离弃我；因为圣经说：‘上帝要击杀牧人，羊群就分散了。’</verse>
    <verse value="32">但是我复活以后，要比你们先到加利利去。”</verse>
    <verse value="33">彼得对耶稣说：“即使其他的人都离弃你，我绝不离弃你！”</verse>
    <verse value="34">耶稣对彼得说：“我告诉你，今天晚上，鸡叫以前，你会三次不认我。”</verse>
    <verse value="35">彼得回答：“即使我必须跟你同死，我也绝不会不认你！”其他的门徒也都这样说。</verse>
    <b>在客西马尼园的祷告（可14:32-42；路22:39-46）</b>
    <br />
    <verse value="36">耶稣和门徒来到一个地方，名叫客西马尼；他对他们说：“你们在这里坐，我去那边祷告。”</verse>
    <verse value="37">于是他带着彼得和西庇太的两个儿子一起去。他开始忧愁难过，</verse>
    <verse value="38">对他们说：“我的心非常忧伤，几乎要死。你们在这里，跟我一起警醒吧！”</verse>
    <verse value="39">他稍往前走，俯伏在地上，祷告说：“我的父亲哪，若是可以，求你不要让我喝这苦杯！可是，不要照我的意思，只要照你的旨意。”</verse>
    <verse value="40">他回到那三个门徒那里，发现他们都睡着了，就对彼得说：“你们不能跟我一起警醒一个钟头吗？</verse>
    <verse value="41">要警醒祷告，免得陷入诱惑。你们心灵固然愿意，肉体却是软弱的。”</verse>
    <verse value="42">第二次耶稣再去祷告说：“父亲哪，若是这苦杯不可离开我，一定要我喝下，愿你的旨意成全吧！”</verse>
    <verse value="43">他再回到门徒那里，看见他们又睡着了；他们连眼睛也睁不开。</verse>
    <verse value="44">耶稣再离开他们，第三次去祷告，所说的跟先前的一样。</verse>
    <verse value="45">然后他又回到门徒那里，说：“你们还在睡觉、还在休息吗？看哪，人子被出卖在罪人手中的时候到了。</verse>
    <verse value="46">起来，我们走吧！看哪，那出卖我的人来了！”</verse>
    <b>耶稣被捕（可14:43-50；路22:47-53；约18:3-12）</b>
    <br />
    <verse value="47">耶稣还在说话的时候，十二使徒之一的犹大来了。有一大群人带着刀棒跟他一起来；他们是祭司长和民间的长老派来的。</verse>
    <verse value="48">那出卖耶稣的人先给他们一个暗号，说：“我去亲谁，谁就是你们所要的人，你们就抓他。”</verse>
    <verse value="49">犹大立刻走到耶稣跟前，说：“老师，你好！”然后亲了他。</verse>
    <verse value="50">耶稣说：“朋友，你想做的，赶快做吧！”于是，那些人上前，抓住耶稣，把他绑起来。</verse>
    <verse value="51">跟耶稣在一起的人当中，有一个拔出刀来，向大祭司的奴仆砍去，把他的一只耳朵削掉。</verse>
    <verse value="52">耶稣对他说：“把刀收起来！因为凡动刀的，一定在刀下丧命。</verse>
    <verse value="53">难道你不知道我可以向我父亲求援，而他会立刻调来十二营多的天使吗？</verse>
    <verse value="54">如果我这样做，圣经上所说、事情必须这样发生的那些话又怎能实现呢？”</verse>
    <verse value="55">接着，耶稣向那一群人说：“你们带着刀剑棍棒出来抓我，把我当作暴徒吗？我天天坐在圣殿里教导人，你们并没有下手。</verse>
    <verse value="56">不过，这一切事情的发生都是要实现先知在圣经上所说的话。”这时候，所有的门徒都离弃他，逃跑了。</verse>
    <b>在议会受审（可14:53-65；路22:54-55,63-71；约18:13-14,19-24）</b>
    <br />
    <verse value="57">那些抓了耶稣的人把耶稣带到大祭司该亚法的府邸去。在那里，经学教师和长老正在聚会。</verse>
    <verse value="58">彼得远远地跟着耶稣，到了大祭司的院子。彼得进院子去，跟警卫坐在一起，要看这事怎样了结。</verse>
    <verse value="59">祭司长和全议会设法找假证据控告耶稣，要置他于死地，</verse>
    <verse value="60">虽然有很多人诬告他，但是找不出证据来。最后，有两个人上前指称：</verse>
    <verse value="61">“这个人说过：‘我能够拆毁上帝的圣殿，三天内又把它重建起来。’”</verse>
    <verse value="62">大祭司站起来，问耶稣：“这些人对你的控告，你没有什么答辩吗？”</verse>
    <verse value="63">耶稣默不作声。大祭司再一次对他说：“我指着永生上帝的名命令你发誓告诉我们，你是不是基督、上帝的儿子？”</verse>
    <verse value="64">耶稣回答：“这是你说的。但是我告诉你们，此后，你们要看见人子坐在全能者的右边，驾着天上的云降临！”</verse>
    <verse value="65">大祭司一听见这话，撕裂了自己的衣服，说：“他侮辱了上帝！我们再也不需要证人了。你们都听见他侮辱了上帝；</verse>
    <verse value="66">你们认为怎样？”他们回答：“他该死！”</verse>
    <verse value="67">他们吐口水在他脸上，又用拳头打他。那些打他耳光的人</verse>
    <verse value="68">说：“基督啊，你是个先知！说说看，是谁打你？”</verse>
    <b>彼得不认耶稣（可14:66-72；路22:56-62；约18:15-18,25-27）</b>
    <br />
    <verse value="69">彼得在外面的院子里坐着；有大祭司的一个婢女走过来，说：“你也是跟那加利利人耶稣一伙的。”</verse>
    <verse value="70">彼得在大家面前否认了。他说：“我不知道你在说些什么”，</verse>
    <verse value="71">然后走出去，到了院子的门口。又有一个婢女看见了他，向站在那里的人说：“这个人跟拿撒勒的耶稣是同伙的。”</verse>
    <verse value="72">彼得再次否认，发誓说：“我根本不认识那个人！”</verse>
    <verse value="73">过了一会儿，旁边站着的人上来，对彼得说：“你跟他们确是一伙的；你的口音把你露出来了。”</verse>
    <verse value="74">彼得再一次赌咒说：“我不认识那个人。如果我说的不是实话，上帝会惩罚我！”就在这时候，鸡叫了。</verse>
    <verse value="75">彼得这才想起耶稣的话：“鸡叫以前，你会三次不认我。”他就走出去，痛哭起来。</verse>
  </content>
</chapter>