<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣被解交彼拉多（可15:1；路23:1-2；约18:28-32）</b>
    <br />
    <verse value="1">清早，所有的祭司长和犹太人的长老商议，要处死耶稣。</verse>
    <verse value="2">他们把耶稣绑起来，押走，交给罗马总督彼拉多。</verse>
    <b>犹大的死（徒1:18-19）</b>
    <br />
    <verse value="3">出卖耶稣的犹大看见耶稣被定罪，后悔了，就把三十块银币拿去还给祭司长和长老，</verse>
    <verse value="4">说：“我犯了罪，出卖了无辜者的命！”他们回答：“那是你自己的事，跟我们有什么关系？”</verse>
    <verse value="5">犹大把钱丢在圣殿里，走出去，上吊自杀。</verse>
    <verse value="6">祭司长把钱捡起来，说：“这是血钱，把它放在奉献箱里是违法的。”</verse>
    <verse value="7">商议的结果，他们同意拿这钱去购买陶匠的一块地皮，作为埋葬异乡人的坟地。</verse>
    <verse value="8">因此，到今天人家还叫这块地为“血田”。</verse>
    <verse value="9">这件事的经过实现了先知耶利米说过的话：“他们拿了三十块银币，就是以色列人同意为他付出的价钱，买了陶匠的地皮；</verse>
    <verse value="10">这是依照主所命令我的。”</verse>
    <b>在彼拉多面前受审（可15:2-5；路23:3-5；约18:33-38）</b>
    <br />
    <verse value="11">耶稣站在总督面前，总督问他：“你是犹太人的王吗？”耶稣回答：“这是你说的。”</verse>
    <verse value="12">祭司长和长老对他的控告，他一概不回答。</verse>
    <verse value="13">于是彼拉多对他说：“你没听见他们控告你这许多事吗？”</verse>
    <verse value="14">耶稣仍然一句话也不回答；彼拉多非常诧异。</verse>
    <b>被判死刑（可15:6-15；路23:13-25；约18:39-19:16）</b>
    <br />
    <verse value="15">每逢逾越节，总督照惯例为群众释放一个他们所要的囚犯。</verse>
    <verse value="16">那时，刚好有一个出了名的囚犯叫[耶稣]巴拉巴。</verse>
    <verse value="17">所以，群众聚集的时候，彼拉多问他们：“你们要我为你们释放哪一个呢？[耶稣]巴拉巴呢？还是那称为基督的耶稣？”</verse>
    <verse value="18">彼拉多明明知道他们是出于嫉妒才把耶稣交给他的。</verse>
    <verse value="19">彼拉多开庭审判的时候，他的夫人派人来告诉他说：“那无辜者的事，你不要管，因为我昨晚在梦中为他吃尽苦头。”</verse>
    <verse value="20">祭司长和长老挑唆民众，他们就要求彼拉多释放巴拉巴，把耶稣处死。</verse>
    <verse value="21">可是总督问他们说：“这两个人当中，你们要我释放哪一个呢？”他们回答：“巴拉巴！”</verse>
    <verse value="22">彼拉多问他们：“那么，我该怎样处置那称为基督的耶稣呢？”他们都喊：“把他钉十字架！”</verse>
    <verse value="23">彼拉多问：“他做了什么坏事呢？”他们更大声喊叫：“把他钉十字架！”</verse>
    <verse value="24">彼拉多看那情形，知道再说也没有用，反而可能激起暴动，就拿水在群众面前洗手，说：“流这个人的血，罪不在我，你们自己承担吧！”</verse>
    <verse value="25">群众异口同声说：“他的血债由我们和我们的子孙承担！”</verse>
    <verse value="26">于是彼拉多释放巴拉巴给他们，又命令把耶稣鞭打了，然后交给人去钉十字架。</verse>
    <b>兵士戏弄耶稣（可15:16-20；约19:2-3）</b>
    <br />
    <verse value="27">彼拉多的兵士把耶稣带进总督府；全队集合在他周围。</verse>
    <verse value="28">他们剥下耶稣的衣服，给他穿上一件深红色的袍子，</verse>
    <verse value="29">又用荆棘编了一顶冠冕给他戴上，拿一根藤条放在他的右手，然后跪在他面前戏弄他，说：“犹太人的王万岁！”</verse>
    <verse value="30">他们又向他吐口水，拿藤条打他的头。</verse>
    <verse value="31">他们戏弄完了，把他身上的袍子剥下，再给他穿上自己的衣服，然后带他出去钉十字架。</verse>
    <b>耶稣被钉十字架（可15:21-32；路23:26-43；约19:17-27）</b>
    <br />
    <verse value="32">他们出来的时候，遇见一个古利奈人，名叫西门，就强迫他背耶稣的十字架。</verse>
    <verse value="33">他们来到一个地方，叫各各他，意思就是“髑髅冈”。</verse>
    <verse value="34">他们拿了搀着苦胆的酒给耶稣喝；耶稣尝了，却不肯喝。</verse>
    <verse value="35">于是，他们把耶稣钉在十字架上，又抽签分了他的衣服，</verse>
    <verse value="36">然后坐在那里看守他。</verse>
    <verse value="37">他们在他头上方安了一面罪状牌，牌上写着：“这是耶稣，犹太人的王。”</verse>
    <verse value="38">他们又把两个暴徒同钉在十字架上，一个在他右边，一个在他左边。</verse>
    <verse value="39">从那里经过的人侮辱耶稣，摇着头，</verse>
    <verse value="40">说：“你这想拆毁圣殿、三天内把它重建起来的！你若是上帝的儿子，救救自己，从十字架上下来吧！”</verse>
    <verse value="41">祭司长、经学教师，和长老也同样地讥笑他，说：</verse>
    <verse value="42">“他救了别人，却不能救自己！他不是以色列的王吗？要是他现在从十字架上下来，我们就信他！</verse>
    <verse value="43">他信靠上帝，自称为上帝的儿子；好吧，现在让我们看看上帝要不要来救他！”</verse>
    <verse value="44">连跟他同钉的暴徒也同样辱骂他。</verse>
    <b>耶稣的死（可15:33-41；路23:44-49；约19:28-30）</b>
    <br />
    <verse value="45">中午的时候，黑暗笼罩大地，约有三小时之久。</verse>
    <verse value="46">到了下午三点钟左右，耶稣大声呼喊：“以利！以利！拉马撒巴各大尼？”意思是：“我的上帝，我的上帝，你为什么离弃我？”</verse>
    <verse value="47">旁边站着的人，有些听见了，说：“他在呼唤以利亚呢！”</verse>
    <verse value="48">其中有一个人立刻跑过去，拿一块海绵，浸在酸酒里，然后绑在藤条上，要让他喝。</verse>
    <verse value="49">其他的人说：“等着，我们看以利亚会不会来救他！”</verse>
    <verse value="50">耶稣又大喊一声，气就断了。</verse>
    <verse value="51">这时候，悬挂在圣殿里的幔子，从上到下裂成两半。大地震动，岩石崩裂，</verse>
    <verse value="52">坟墓也被震开了，许多已经死了的圣徒都复活起来。</verse>
    <verse value="53">他们离开了坟墓，在耶稣复活以后进圣城；在那里有许多人看见了他们。</verse>
    <verse value="54">看守耶稣的军官和兵士看见了地震和所发生的一切事，都非常害怕，说：“他真的是上帝的儿子！”</verse>
    <verse value="55">那里还有好些妇女从远处观看，她们是从加利利跟着耶稣来服事他的。</verse>
    <verse value="56">其中有抹大拉的马利亚、雅各和约瑟的母亲马利亚，和西庇太两个儿子的母亲。</verse>
    <b>耶稣的安葬（可15:42-47；路23:50-56；约19:38-42）</b>
    <br />
    <verse value="57">傍晚的时候，有一个亚利马太的财主来了；他名叫约瑟，也是耶稣的门徒。</verse>
    <verse value="58">他去见彼拉多，要求收殓耶稣的身体；彼拉多就吩咐把耶稣的身体交给他。</verse>
    <verse value="59">约瑟把身体领了去，用干净的麻纱包裹起来，</verse>
    <verse value="60">安放在他自己的墓穴里；这墓穴是他最近才从岩石凿成的。他又把一块大石头滚过来，堵住墓门，然后离开。</verse>
    <verse value="61">抹大拉的马利亚和另一个马利亚面对着坟墓坐着，守在那里。</verse>
    <b>坟墓的守卫</b>
    <br />
    <verse value="62">第二天，就是预备日的后一天，祭司长和法利赛人一起去见彼拉多，说：</verse>
    <verse value="63">“大人，我们记得那个骗子还活着的时候曾经说过：‘三天后我要复活。’</verse>
    <verse value="64">所以，请你下令严密守护坟墓，一直到第三天，他的门徒就不能把他偷走，然后去告诉人家‘他从死里复活了’，这样的谎言要比先前的更糟！”</verse>
    <verse value="65">彼拉多对他们说：“你们带守卫去，尽你们所能，好好地把守坟墓！”</verse>
    <verse value="66">于是他们去了，在石头上加了封条，封住墓口，留下守卫把守。</verse>
  </content>
</chapter>