<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>施洗者约翰传道（太3:1-12；路3:1-18；约1:19-28）</b>
    <br />
    <verse value="1">上帝的儿子，耶稣基督的福音是这样开始的。</verse>
    <verse value="2">先知以赛亚在他的书上记载：上帝说：看吧，我要差遣我的使者；他要作你的前驱，为你开路。</verse>
    <verse value="3">在旷野有人呼喊：为主准备他的道路，修直他要走的路径！</verse>
    <verse value="4">果然，约翰在旷野出现，为人施洗，并且宣讲：“你们要悔改，接受洗礼，上帝就赦免你们的罪。”</verse>
    <verse value="5">群众从犹太各地和全耶路撒冷到约翰跟前来。他们承认自己的罪；约翰就在约旦河里为他们施洗。</verse>
    <verse value="6">约翰穿着骆驼毛的衣服，腰间系着皮带；吃的是蝗虫和野蜜。</verse>
    <verse value="7">他宣讲：“在我以后要来的那一位比我伟大多了，我就是蹲下去替他脱鞋子也不配。</verse>
    <verse value="8">我用水给你们施洗，他却要用圣灵给你们施洗。”</verse>
    <b>耶稣受洗和受试探（太3:13-17；路3:21-22）</b>
    <br />
    <verse value="9">过了不久，耶稣从加利利的拿撒勒来，约翰就在约旦河为他施洗。</verse>
    <verse value="10">耶稣一从水里上来就看见天开了，圣灵像鸽子降在他身上。</verse>
    <verse value="11">从天上有声音传下来，说：“你是我亲爱的儿子，我喜爱你。”</verse>
    <verse value="12">圣灵立刻催促耶稣到旷野去。</verse>
    <verse value="13">他在那里四十天，受撒但试探；他和野兽在一起，但是有天使伺候他。</verse>
    <b>耶稣呼召四渔夫（太4:12-22；路4:14-155:1-11）</b>
    <br />
    <verse value="14">约翰被关进监狱以后，耶稣到加利利去，宣讲上帝的福音。</verse>
    <verse value="15">他说：“时机成熟了，上帝的国快实现了！你们要悔改，信从福音。”</verse>
    <verse value="16">耶稣沿着加利利湖边走，看见两个打鱼的——西门和他的弟弟安得烈——在湖上撒网打鱼。</verse>
    <verse value="17">耶稣对他们说：“来跟从我！我要使你们成为得人的渔夫。”</verse>
    <verse value="18">他们立刻丢下鱼网，跟从了他。</verse>
    <verse value="19">再走不远，耶稣看见西庇太的儿子雅各和他的弟弟约翰；他们在船上整理鱼网。</verse>
    <verse value="20">耶稣一呼召他们，他们就把父亲和雇工留在船上，跟从了耶稣。</verse>
    <b>一个污灵附身的人（路4:31-37）</b>
    <br />
    <verse value="21">他们来到迦百农城；安息日一到，耶稣进会堂教导人。</verse>
    <verse value="22">听见耶稣教导的人都很惊奇，因为他的教导满有权威，和一般经学教师不同。</verse>
    <verse value="23">这时候，有一个污灵附身的人来到会堂，喊着说：</verse>
    <verse value="24">“拿撒勒的耶稣，你为什么干扰我们？你是来除灭我们的吗？我知道你是谁；你是上帝的圣者！”</verse>
    <verse value="25">耶稣命令污灵：“住口，快从这人身上出来！”</verse>
    <verse value="26">污灵使那人猛烈地抽疯，大叫一声，然后离开那人。</verse>
    <verse value="27">大家惊讶不已，窃窃私议：“这是怎么一回事？真是闻所未闻的道理！他居然有权柄指挥污灵，而污灵也服从他！”</verse>
    <verse value="28">于是，耶稣的名声很快地传遍了加利利地区。</verse>
    <b>耶稣治好许多病人（太8:14-17；路4:38-41）</b>
    <br />
    <verse value="29">他们离开会堂，到西门和安得烈的家去；雅各和约翰也一道去。</verse>
    <verse value="30">西门的岳母正发高烧，躺在床上；耶稣一到，他们就把她的病情告诉耶稣。</verse>
    <verse value="31">耶稣去看她，拉着她的手，扶她起来。她的热退了，就起来接待他们。</verse>
    <verse value="32">傍晚，太阳下山的时候，有好些人把害各种病和被鬼附身的人都带到耶稣跟前来；</verse>
    <verse value="33">全城的人也来了，聚集在门前。</verse>
    <verse value="34">耶稣治好许多患各种病症的人，也赶走许多鬼。他不准鬼说话，因为他们知道他是谁。</verse>
    <b>在加利利传道（路4:42-44）</b>
    <br />
    <verse value="35">第二天一早，天还没亮，耶稣就起来，离开屋子，到一个偏僻的地方去，在那里祷告。</verse>
    <verse value="36">西门和他的同伴出去找他；</verse>
    <verse value="37">找到了，他们就说：“大家都在找你呢！”</verse>
    <verse value="38">耶稣说：“我们到附近的村庄去吧，我也必须在那些地方传道，因为这正是我来的目的。”</verse>
    <verse value="39">于是，耶稣走遍加利利全境，在各会堂里传道，并且赶鬼。</verse>
    <b>耶稣治好麻疯病人（太8:1-4；路5:12-16）</b>
    <br />
    <verse value="40">有一个麻疯病人来到耶稣跟前，跪下来求他，说：“只要你肯，你能够使我洁净。”</verse>
    <verse value="41">耶稣动了恻隐之心，伸手摸他，说：“我肯，你洁净吧！”</verse>
    <verse value="42">他身上的麻疯立刻离开他，他就洁净了。</verse>
    <verse value="43">耶稣立刻把他送走，并郑重地嘱咐，</verse>
    <verse value="44">说：“不要告诉任何人；直接去见祭司，让他检查，然后按照摩西的规定献上祭物，向人证明你已经洁净了。”</verse>
    <verse value="45">可是这个人一出去，到处宣扬这件事，以致耶稣不能再公然进城，只好住在城外偏僻的地方；群众仍然从各地方来找他。</verse>
  </content>
</chapter>