<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣治好瘫痪病人（太9:1-8；路5:17-26）</b>
    <br />
    <verse value="1">过了几天，耶稣又回到迦百农；他在家的消息传开了。</verse>
    <verse value="2">许多人聚集，屋里挤满了人，连门前也没有空地。耶稣向他们讲道的时候，</verse>
    <verse value="3">有四个人抬着一个瘫痪病人来见耶稣。</verse>
    <verse value="4">因为人多，他们无法把他抬到耶稣面前。于是在耶稣所在之处的屋顶上拆开一个洞，然后把病人，连同他所躺卧的褥子，缒了下去。</verse>
    <verse value="5">耶稣看见这些人的信心，就对那瘫痪病人说：“孩子，你的罪蒙赦免了。”</verse>
    <verse value="6">有几个经学教师坐在那里，心里议论说：</verse>
    <verse value="7">“这个人竟敢说狂妄的话！除了上帝，谁有赦罪的权呢？”</verse>
    <verse value="8">耶稣立刻看穿他们在转些什么念头，就对他们说：“你们为什么有这种想法呢？</verse>
    <verse value="9">对这病人说‘你的罪蒙赦免了’容易呢？还是说‘起来，拿起你的褥子走’容易呢？</verse>
    <verse value="10">我要向你们证明人子在地上有赦罪的权柄。”于是他对那瘫痪病人说：</verse>
    <verse value="11">“我吩咐你，起来，拿起你的褥子，回家去吧！”</verse>
    <verse value="12">那个人起来，立刻拿起褥子，在大家注视下走出去。大家非常惊奇，颂赞上帝说：“我们从来没有见过这样的事！”</verse>
    <b>耶稣呼召利未（太9:9-13；路5:27-32）</b>
    <br />
    <verse value="13">耶稣再到加利利湖边，一大群人聚集在他身边，他就教导他们。</verse>
    <verse value="14">他再往前走的时候，看见一个收税的，就是亚勒腓的儿子利未，坐在税关上。耶稣对他说：“来跟从我！”利未就起来，跟从了他。</verse>
    <verse value="15">以后耶稣在利未家里吃饭，有许多税棍和坏人也跟着他；当中有好些人跟耶稣和他的门徒同席吃饭。</verse>
    <verse value="16">有些经学教师和法利赛人看见耶稣跟坏人和税棍一起吃饭，就质问他的门徒：“他为什么跟税棍和坏人一起吃饭呢？”</verse>
    <verse value="17">耶稣听见了，就说：“健康的人用不着医生，有病的人才用得着。我来的目的不是要召好人，而是要召坏人。”</verse>
    <b>禁食的问题（太9:14-17；路5:33-39）</b>
    <br />
    <verse value="18">有一次，施洗者约翰的门徒和法利赛人正在禁食。有人来问耶稣：“为什么施洗者约翰以及法利赛人的门徒禁食，你的门徒却不禁食？”</verse>
    <verse value="19">耶稣回答：“新郎还在婚宴上的时候，贺喜的客人会禁食吗？只要新郎跟他们在一起，他们就不禁食。</verse>
    <verse value="20">可是日子将到，新郎要从他们当中被带走，那时候他们就要禁食了。</verse>
    <verse value="21">“没有人拿新布去补旧衣服，如果这样做，新的补钉会撕破旧衣服，使裂痕更大。</verse>
    <verse value="22">也没有人拿新酒装在旧皮袋里，这样做的话，新酒会胀破旧皮袋，酒和皮袋都会损坏。所以，新酒要装在新皮袋里！”</verse>
    <b>安息日的问题（太12:1-8；路6:1-5）</b>
    <br />
    <verse value="23">有一个安息日，耶稣经过麦田。他的门徒们跟他同行；他们一边走，一边摘取一些麦穗。</verse>
    <verse value="24">于是法利赛人对耶稣说：“你看，你的门徒做了在安息日不准做的事！”</verse>
    <verse value="25">耶稣回答：“大卫在需要食物的时候做了什么事，你们没有念过吗？他跟他的随从饿了，</verse>
    <verse value="26">就进上帝的圣殿，吃了献给上帝的供饼。这事发生在亚比亚他当大祭司的时候。根据我们的法律，只有祭司才可以吃这饼；可是大卫自己吃了，又分给他的随从吃。”</verse>
    <verse value="27">于是耶稣说：“安息日是为人而设的；人不是为安息日而生的。</verse>
    <verse value="28">所以，人子也是安息日的主。”</verse>
  </content>
</chapter>