<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">上主向摩西颁布以下的条例。</verse>
    <verse value="2">如果有人因不肯归还以色列同胞所付的定金或保证金，或偷取别人的东西，或剥削别人，或编造谎言说东西遗失了，并且发誓否认捡到他遗失的东西，而得罪上主，他必须献祭物。</verse>
    <verse value="3">并于上节</verse>
    <verse value="4">如果他犯了上面所列的任何罪，他必须偿还他用不诚实的方法取得的东西；是偷取的，是剥削的，是定金，是捡到的东西，是伪誓得来的东西，都要全部归还原主，并且加上百分之二十。</verse>
    <verse value="5">并于上节</verse>
    <verse value="6">为了赔偿所犯的罪，他必须带一只没有残缺的公绵羊到祭司那里，作赎过祭献给上主。羊的价值要按照圣所的标准决定。</verse>
    <verse value="7">祭司要在上主面前为他行赎罪礼，他所犯的一切过犯就蒙赦免。</verse>
    <b>烧化祭的条例</b>
    <br />
    <verse value="8">上主命令摩西</verse>
    <verse value="9">向亚伦和他的儿子们颁布烧化祭的条例。烧化祭要放在祭坛上，从晚上到早晨，整夜焚烧。</verse>
    <verse value="10">祭司要穿上麻纱的长袍和裤子，把留在祭坛上烧烧化祭的灰收集倒在祭坛旁边。</verse>
    <verse value="11">接着，他要更换衣服，把灰带到营外礼仪上定为洁净的地方。</verse>
    <verse value="12">祭坛上的火要不断地燃烧着，不可熄灭。每天早上，祭司要在祭坛上加木柴，把烧化祭排列在上面，并烧平安祭的脂肪。</verse>
    <verse value="13">祭坛上的火要日夜不断地燃烧，不可熄灭。</verse>
    <b>素祭的条例</b>
    <br />
    <verse value="14">以下是素祭的条例。亚伦系的祭司要在祭坛前向上主献上素祭。</verse>
    <verse value="15">他要拿一把细面粉、橄榄油，和乳香放在祭坛上烧，作为全部献给上主的象征。这祭的香味是上主所喜悦的。</verse>
    <verse value="16">祭司要吃剩下的祭物。这些祭物要做成无酵的饼，在圣所，就是圣幕前的院子吃。上主已经把这部分用火焚烧的祭物赐给祭司；这跟赎罪祭和赎过祭一样是至圣的。</verse>
    <verse value="17">并于上节</verse>
    <verse value="18">亚伦后代的男子都可以吃这用火焚烧的祭物，是他们世世代代应得的份。其他的人触摸到这火祭都会受到神圣威力的伤害。</verse>
    <verse value="19">上主向摩西颁布有关按立亚伦系祭司的条例。祭司被按立那一天，他要向上主献上一公斤细面粉（跟每天献的素祭同量），早晚各献一半。</verse>
    <verse value="20">并于上节</verse>
    <verse value="21">面粉要调和着油，放在浅锅上烤，然后把它弄碎，献给上主作素祭。这祭的香味是上主喜悦的。</verse>
    <verse value="22">亚伦系的祭司继承作大祭司的，每一代都要献这种祭。这种祭物要全部烧献给上主。</verse>
    <verse value="23">祭司做的素祭必须全部烧化，人不可吃。</verse>
    <b>赎罪祭的条例</b>
    <br />
    <verse value="24">上主吩咐摩西</verse>
    <verse value="25">把赎罪祭的条例颁布给亚伦和他子孙。要在祭坛北边，就是杀烧化祭祭牲的地方，杀赎罪祭的祭牲。这是至圣的祭物。</verse>
    <verse value="26">主持祭礼的祭司要在神圣的场所，在上主圣幕的院子里，吃这祭牲。</verse>
    <verse value="27">其他的人或任何东西跟这祭牲接触都会受到神圣威力的伤害。由布料做的任何东西如果沾到祭牲的血，一定要在神圣的场所洗涤。</verse>
    <verse value="28">煮这种祭肉的瓦锅必须要摔破，铜锅要擦净，用水冲洗。</verse>
    <verse value="29">祭司家属中的任何男子都可以吃这种祭肉；这是至圣的。</verse>
    <verse value="30">但是，祭牲的血若被带进上主的圣幕，为了要在圣所行赎罪的礼仪，这祭牲的肉就不准吃，必须烧化。</verse>
  </content>
</chapter>