<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>治好手枯萎的病人（太12:9-14；路6:6-11）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣又进会堂；那里有一个人，他的一只手枯萎了。</verse>
    <verse value="2">有些人在窥伺，要看耶稣在安息日治不治病，好控告他。</verse>
    <verse value="3">耶稣对那手枯萎的病人说：“站到前面来”，</verse>
    <verse value="4">然后问大家：“关于安息日，我们的法律是怎样规定的？做好事还是坏事？救命还是害命？”大家一声不响。</verse>
    <verse value="5">耶稣怒目环视左右，心里为这些人悲伤，因为他们的心肠刚硬。于是他对那病人说：“把手伸直！”那人一伸手，手就复原了。</verse>
    <verse value="6">那些法利赛人从会堂出来后立刻和希律党人商量要怎样对付耶稣，杀害他。</verse>
    <b>湖边的群众</b>
    <br />
    <verse value="7">耶稣和门徒们离开那里到加利利湖边去，一大群人跟着他。他们是从加利利、犹太、</verse>
    <verse value="8">耶路撒冷、以土买、约旦河对岸等地区以及泰尔和西顿附近的城市来的。这一大群人来找耶稣是因为他们听见耶稣所做的一切事。</verse>
    <verse value="9">人太多了，耶稣吩咐门徒替他准备一条小船，免得人群拥挤他。</verse>
    <verse value="10">因为他治好了许多病人，所有患病的人都挤向前来，要摸他。</verse>
    <verse value="11">那些被污灵附身的人一看见他，就俯伏在他面前，喊说：“你是上帝的儿子！”</verse>
    <verse value="12">耶稣严厉地嘱咐他们不可说出他是谁。</verse>
    <b>耶稣拣选十二使徒（太10:1-4；路6:12-16）</b>
    <br />
    <verse value="13">耶稣上了一座山，把他所要的人都召集到跟前。他们来了，</verse>
    <verse value="14">耶稣选出十二个人，称他们为使徒，又对他们说：“我拣选你们，要你们常跟我在一起，也要差遣你们出去传道；</verse>
    <verse value="15">你们将有赶鬼的权。”</verse>
    <verse value="16">耶稣所拣选的十二个人是：西门(耶稣又给他取名彼得)，</verse>
    <verse value="17">西庇太的儿子雅各和雅各的弟弟约翰(耶稣又给他们取名半尼其，意思是“性如暴雷的人”)，</verse>
    <verse value="18">安得烈，腓力，巴多罗买，马太，多马，亚勒腓的儿子雅各，达太，激进党的西门，</verse>
    <verse value="19">和后来出卖耶稣的加略人犹大。</verse>
    <b>耶稣和别西卜（太12:22-32；路11:14-2312:10）</b>
    <br />
    <verse value="20">耶稣回到家里；一大群人又聚拢来，以致他和门徒连吃饭的时间也没有。</verse>
    <verse value="21">耶稣家里的人知道了这种情形，出来要阻止他，因为有人说：“他发疯了！”</verse>
    <verse value="22">有些从耶路撒冷下来的经学教师说：“他被别西卜附身！他是靠鬼王赶鬼的！”</verse>
    <verse value="23">耶稣把这些人叫到跟前来，用比喻对他们说：“撒但怎能驱逐撒但呢？</verse>
    <verse value="24">一个国家自相纷争，那国家必然站立不住。</verse>
    <verse value="25">一个家庭自相纷争，那家庭也必然破碎。</verse>
    <verse value="26">这样看来，假如撒但的国度自相纷争，它就站立不住，终必灭亡。</verse>
    <verse value="27">“没有人能够进武士的家，夺取他的财物；他必须先把武士绑起来才能够洗劫他的家。</verse>
    <verse value="28">“我实在告诉你们，人所犯一切的罪和所说一切亵渎的话都可得到赦免；</verse>
    <verse value="29">但是亵渎圣灵的人永远得不到赦免，因为他所犯的是永远的罪。”(</verse>
    <verse value="30">耶稣说这话是因为有人说：“他是污灵附身的。”)</verse>
    <b>耶稣的母亲和兄弟（太12:46-50；路8:19-21）</b>
    <br />
    <verse value="31">这时候，耶稣的母亲和兄弟来了；他们站在外面，托人告诉耶稣，说他们要见他。</verse>
    <verse value="32">有一群人围坐在耶稣身边；他们告诉他：“喂，你的母亲和兄弟在外面，要找你呢！”</verse>
    <verse value="33">耶稣说：“谁是我的母亲？谁是我的兄弟？”</verse>
    <verse value="34">他环视坐在他周围的人，说：“你们看，这些人就是我的母亲，我的兄弟！</verse>
    <verse value="35">凡实行上帝旨意的人就是我的兄弟、姊妹，和母亲。”</verse>
  </content>
</chapter>