<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>撒种的比喻（太13:1-9；路8:4-8）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣又在加利利湖边教导人。因为聚集在他周围的群众非常拥挤，他只好上了一条船，坐下。船在湖上，群众沿湖岸站着。</verse>
    <verse value="2">耶稣用比喻教导他们许多事，在教导中对他们说：</verse>
    <verse value="3">“你们留心听啊！有一个撒种的出去撒种。</verse>
    <verse value="4">他撒的时候，有些种子落在路旁，鸟儿飞来把它们吃掉了。</verse>
    <verse value="5">有些落在浅土的石地上，种子很快就长苗，因为土壤不深，</verse>
    <verse value="6">太阳一出来，就把幼苗晒焦了，又因为根不够深，枯干了。</verse>
    <verse value="7">有些落在荆棘中，荆棘长起来，把幼苗挤住了，不能结出果实。</verse>
    <verse value="8">有些种子落在好的土壤里，长大成熟，结实累累，有的收成三十倍，有的六十倍，有的一百倍。”</verse>
    <verse value="9">耶稣又说：“有耳朵的，都听吧！”</verse>
    <b>比喻的目的（太13:10-17；路8:9-10）</b>
    <br />
    <verse value="10">耶稣独自一人的时候，有些听过他讲论的人跟十二使徒一起来见他，要求他解释这些比喻的意思。</verse>
    <verse value="11">耶稣说：“上帝国的奥秘已经给了你们；至于外界的人，他们所听到的一切都是藉着比喻。</verse>
    <verse value="12">正像圣经所说：他们看了又看，却看不见，听了又听，却不明白；不然，他们回心转意，上帝就饶恕他们。”</verse>
    <b>解释撒种的比喻（太13:18-23；路8:11-15）</b>
    <br />
    <verse value="13">耶稣又问他们：“你们不明白这比喻吗？那么，你们怎能明白其他的比喻呢？</verse>
    <verse value="14">撒种的人撒的是上帝的信息。</verse>
    <verse value="15">有些人好像落在路旁的种子；他们一听了信息，撒但立刻来了，把撒在他们心里的信息夺走。</verse>
    <verse value="16">另有些人好像落在石地上的种子；他们一听了信息立刻乐意接受，</verse>
    <verse value="17">可是信息在他们心里扎根不深，不能持久，一旦为了信息遭遇患难或迫害，立刻放弃。</verse>
    <verse value="18">再有些人好像撒在荆棘中的种子；他们听了信息，</verse>
    <verse value="19">可是生活的忧虑、财富的诱惑，以及其他各种欲望纷纷而来，窒息了这信息的生机，无法结出果实。</verse>
    <verse value="20">但是，有些人好像撒在好土壤里的种子；他们听了信息，领受了，并结出果实，有的收成三十倍，有的六十倍，有的一百倍。”</verse>
    <b>斗底下的灯（路8:16-18）</b>
    <br />
    <verse value="21">耶稣又说：“有谁点了灯，拿来放在斗底或床下？他岂不是要把它放在灯台上吗？</verse>
    <verse value="22">任何隐藏的事总会被张扬出来；任何掩盖的事也会被揭露出来。</verse>
    <verse value="23">有耳朵的，都听吧！”</verse>
    <verse value="24">他又告诉他们：“要留心你们所听的！你们用什么量器来量，上帝也要用同样的量器来量给你们，甚至要多给你们。</verse>
    <verse value="25">那有的，要给他更多；没有的，连他所有的一点点也要夺走。”</verse>
    <b>种子长大的比喻</b>
    <br />
    <verse value="26">耶稣继续说：“上帝的国好像一个人撒种在地上。</verse>
    <verse value="27">他晚上睡觉，白天起来，那种子发芽生长，怎么会这样，他不知道。</verse>
    <verse value="28">土壤自然而然地使植物生长，结实，先发芽，然后吐穗，最后穗上结满子粒。</verse>
    <verse value="29">农作物成熟，他立刻用镰刀收割，因为收成的时候到了。”</verse>
    <b>芥菜种的比喻（太13:31-32；路13:18-19）</b>
    <br />
    <verse value="30">耶稣问：“我们说上帝的国像什么呢？我们用什么比喻来说明它呢？</verse>
    <verse value="31">上帝的国好比一粒芥菜种子，是世上最小的种子。有人把它种在地里，</verse>
    <verse value="32">过些时候，它长大起来，比各种蔬菜都大；它长出大枝，飞鸟也在它的荫下搭窝。”</verse>
    <verse value="33">耶稣用许多类似的比喻向群众讲道，照他们所能明白的教导他们。</verse>
    <verse value="34">他总是用比喻对他们讲论；但是他单独跟门徒在一起的时候，就向门徒解释一切。</verse>
    <b>耶稣平息风浪（太8:23-27；路8:22-25）</b>
    <br />
    <verse value="35">当天晚上，耶稣对门徒说：“我们渡湖到对岸去吧。”</verse>
    <verse value="36">于是他们离开群众。耶稣已经在船上等着，门徒上了船就带着他走；另有别的船只同行。</verse>
    <verse value="37">湖上忽然刮起大风，波浪冲击，浪花打进小船，船几乎灌满了水。</verse>
    <verse value="38">当时耶稣在船尾，靠着枕头睡着了。他们叫醒他，说：“老师，我们快死啦，你不在乎吗？”</verse>
    <verse value="39">耶稣起来，命令风：“静下来！”又吩咐浪：“停止！”风就停住，湖面平静下来。</verse>
    <verse value="40">于是他对门徒说：“为什么胆怯，你们还没有信心吗？”</verse>
    <verse value="41">他们就非常恐惧，彼此说：“这个人究竟是谁，连风浪也听从他！”</verse>
  </content>
</chapter>