<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>祖先的传统（太15:1-20）</b>
    <br />
    <verse value="1">法利赛人和从耶路撒冷来的一些经学教师一起来见耶稣。</verse>
    <verse value="2">他们看见耶稣的门徒当中有人用不洁净的手吃饭——就是没有像法利赛人那样先洗手。</verse>
    <verse value="3">原来法利赛人和一般犹太人都拘守祖先的传统，若不照规定先洗手就不吃饭；</verse>
    <verse value="4">从街上买来的东西若不先洗过也不吃。他们还拘守许多其他传统的规例，好比怎样洗杯子，洗锅子，洗铜器和床铺等等。</verse>
    <verse value="5">因此法利赛人和经学教师们问耶稣：“为什么你的门徒不遵守祖先的传统，竟用不洁净的手吃饭呢？”</verse>
    <verse value="6">耶稣说：“以赛亚指着你们这班假冒为善的人所说的预言是对的；他说：上帝这样说：这人民用唇舌尊敬我，他们的心却远离我。</verse>
    <verse value="7">他们竟把人的规例当作我的命令；他们敬拜我都是徒然！”</verse>
    <verse value="8">耶稣说：“你们拘守人的传统，而放弃了上帝的命令。”</verse>
    <verse value="9">他又说：“你们技巧地拒绝上帝的命令，为的是要拘守传统。</verse>
    <verse value="10">摩西命令你们：‘要孝敬父母’；又规定：‘咒骂父母的，必须处死。’</verse>
    <verse value="11">你们偏偏说，要是有人把奉养父母的东西当作‘各耳板’(意思是献给上帝的供物)，</verse>
    <verse value="12">他就不必奉养父母。</verse>
    <verse value="13">你们这样做，等于拿你们传授给别人的传统来抵消上帝的话。你们还做了许多类似的事。”</verse>
    <b>使人不洁净的东西(太15:10-20)</b>
    <br />
    <verse value="14">耶稣再一次召集群众到他面前，对他们说：“你们大家都要听我的话，也要明白。</verse>
    <verse value="15">那从外面进到人里面的不会使人不洁净；相反地，那从人里面出来的才会使人不洁净。</verse>
    <verse value="16">”</verse>
    <verse value="17">耶稣离开群众进屋子里的时候，门徒问他这个比喻的意思。</verse>
    <verse value="18">耶稣对他们说：“你们也跟他们一样不明白吗？你们不晓得吗？那从外面进到人里面去的不会使他不洁净；</verse>
    <verse value="19">因为从外面进去的不是到他心里去，而是到他的肚子里，然后排泄出来。”(耶稣是指一切食物都是洁净的。)</verse>
    <verse value="20">他继续说：“那使人不洁净的是从人里面出来的。</verse>
    <verse value="21">因为从里面，就是从人心里出来的有种种恶念；这些恶念指使他去犯通奸、偷盗、凶杀、</verse>
    <verse value="22">淫乱、贪心、邪恶、诡诈、放荡、嫉妒、毁谤、骄傲、狂妄等罪。</verse>
    <verse value="23">这一切的邪恶都是从人里面出来而真正使人不洁净的。”</verse>
    <b>一个女人的信心（太15:21-28）</b>
    <br />
    <verse value="24">耶稣离开那地方，到泰尔地区去。他住进一家人家，不愿意有人知道，却隐藏不住。</verse>
    <verse value="25">立刻有一个女人，她的女儿被污灵附着，听见耶稣的事就来见他，跪在他脚前。</verse>
    <verse value="26">这女人是一个外国人，生在叙利亚的腓尼基。她求耶稣把她女儿身上的鬼赶出去。</verse>
    <verse value="27">耶稣对她说：“先让儿女吃饱吧。拿儿女的食物扔给小狗吃是不对的。”</verse>
    <verse value="28">那女人回答：“是的，主啊，可是桌底下的小狗也吃孩子剩下的碎屑呀！”</verse>
    <verse value="29">耶稣对她说：“凭着这句话，你可以回家去了；鬼已经从你女儿身上出去了！”</verse>
    <verse value="30">于是那女人回家，看见女儿躺在床上；鬼已经离开了她。</verse>
    <b>耶稣治好一个聋哑的人</b>
    <br />
    <verse value="31">耶稣离开泰尔附近地区，经过西顿，从十邑境界回到加利利湖。</verse>
    <verse value="32">有人把一个耳聋舌结的人带到耶稣面前，请耶稣为他按手。</verse>
    <verse value="33">耶稣把他从人群中领出来，带到一边，用自己的手指头探进他的耳朵，又用口水擦在他的舌头上。</verse>
    <verse value="34">耶稣抬头望天，深深地叹了一口气，对那个人说：“以法大！”意思就是“张开”！</verse>
    <verse value="35">那个人的耳朵立刻开了，舌头也松了，他就开口说话，毫无困难。</verse>
    <verse value="36">耶稣吩咐大家千万不要向人提起这件事；可是他越是叮咛，他们越热心传扬。</verse>
    <verse value="37">所有听见的人都非常惊奇；他们说：“他所做的事都好极了！他甚至叫聋子听见，叫哑巴说话！”</verse>
  </content>
</chapter>