<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣使四千人吃饱（太15:32-39）</b>
    <br />
    <verse value="1">过了不久，另外一大群人聚集在一起。他们没有什么可吃的了；耶稣叫门徒来，对他们说：</verse>
    <verse value="2">“我很替这一群人担心；因为他们跟我在一起已经三天，现在没有什么可吃的了。</verse>
    <verse value="3">如果我叫他们饿着肚子回家，他们会在路上晕倒，因为他们有的是从远方来的。”</verse>
    <verse value="4">他的门徒就问他：“在这偏僻的地方，我们哪里去找足够的食物给这许多人吃饱呢？”</verse>
    <verse value="5">耶稣问他们：“你们有多少个饼？”他们回答：“七个。”</verse>
    <verse value="6">耶稣吩咐群众坐在地上，然后拿起那七个饼，感谢上帝，擘开，递给门徒，门徒就分给大家。</verse>
    <verse value="7">他们还有几条小鱼；耶稣献上感谢，吩咐门徒也分给大家。</verse>
    <verse value="8">大家都吃，而且吃饱了；吃的人数约有四千。门徒收拾吃剩的碎屑，一共装满了七个篮子。耶稣遣散群众，</verse>
    <verse value="9">并于上节</verse>
    <verse value="10">立刻和门徒上船往大玛努他地区去。</verse>
    <b>法利赛人求神迹（太16:1-4）</b>
    <br />
    <verse value="11">有些法利赛人来见耶稣，跟他辩论。他们想陷害他，要求他显个神迹，证明他所行的是出于上帝。</verse>
    <verse value="12">耶稣深深地叹息，说：“这时代的人为什么要求神迹呢？我实在告诉你们，这时代的人是不配看神迹的！”</verse>
    <verse value="13">他就离开他们，又上船渡过湖的对岸。</verse>
    <b>法利赛人和希律的酵母（太16:5-12）</b>
    <br />
    <verse value="14">门徒忘了多带饼，船上只有一个饼，没有别的食物。</verse>
    <verse value="15">耶稣警告他们：“要谨慎，要提防法利赛人的酵母和希律的酵母。”</verse>
    <verse value="16">他们纷纷议论说：“他说这话是因为我们没有饼吧。”</verse>
    <verse value="17">耶稣知道他们在想些什么，就问他们：“你们为什么讨论没有饼这件事呢？难道你们还不领悟、还不明白吗？你们的头脑是那么迟钝吗？</verse>
    <verse value="18">你们有眼睛却看不见吗？有耳朵却听不到吗？你们不记得</verse>
    <verse value="19">我擘开五个饼给五千人吃这件事吗？你们把吃剩的碎屑装满多少篮呢？”他们回答：“十二篮。”</verse>
    <verse value="20">耶稣又问：“当我擘开七个饼给四千人吃，你们又装满了多少篮的碎屑呢？”他们回答：“七篮。”</verse>
    <verse value="21">于是耶稣问他们：“那么，你们还不明白吗？”</verse>
    <b>治好伯赛大的盲人</b>
    <br />
    <verse value="22">他们来到伯赛大，有人领一个盲人到耶稣跟前，要求耶稣摸他。</verse>
    <verse value="23">耶稣牵着盲人的手，带他到村子外面去，先吐口水在他的眼睛上，然后按手在他身上，问他说：“你看得见东西吗？”</verse>
    <verse value="24">他抬起头来看，说：“我看见人，他们好像一棵棵的树，走来走去。”</verse>
    <verse value="25">耶稣又把手放在他的眼上。这回盲人定睛一看，视觉恢复了，每一样东西都看得清清楚楚。</verse>
    <verse value="26">耶稣叫他回家，又吩咐他说：“不要再进村子去。”</verse>
    <b>彼得认耶稣为基督（太16:13-20；路9:18-21）</b>
    <br />
    <verse value="27">耶稣和门徒往凯撒利亚·腓立比附近的村庄去。在路上，他问他们：“一般人说我是谁？”</verse>
    <verse value="28">他们回答：“有的说是施洗者约翰；有的说是以利亚；也有的说是先知中的一位。”</verse>
    <verse value="29">耶稣又问他们：“你们呢？你们说我是谁？”彼得回答：“你是基督。”</verse>
    <verse value="30">于是，耶稣吩咐他们千万不要把他的身份告诉任何人。</verse>
    <b>耶稣预言自己的受难和死（太16:21-28；路9:22-27）</b>
    <br />
    <verse value="31">耶稣开始教导门徒说：“人子必须遭受许多苦难，被长老、祭司长，和经学教师弃绝，被杀害，三天后将复活。”</verse>
    <verse value="32">他把这些事说得清清楚楚。彼得就把耶稣拉到一边，要劝阻他。</verse>
    <verse value="33">耶稣转过身来，看看门徒，责备彼得说：“撒但，走开！你所想的不是上帝的想法，而是人的想法。”</verse>
    <verse value="34">于是，耶稣叫群众和门徒都到他跟前来，告诉他们：“如果有人要跟从我，就得舍弃自己，背起他的十字架来跟从我。</verse>
    <verse value="35">因为那想救自己生命的，反要丧失生命；那为我和福音丧失生命的，反要得到生命。</verse>
    <verse value="36">一个人就是赢得了全世界，却赔上了自己的生命，有什么益处呢？没有！</verse>
    <verse value="37">他能够拿什么来换回自己的生命呢？</verse>
    <verse value="38">在这淫乱和邪恶的时代里，如果有人以我和我的教训为耻，人子在他父亲的荣耀中、和他的圣天使一起来临的时候，也要以他为耻。”</verse>
  </content>
</chapter>