<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">耶稣又对他们说：“我郑重地告诉你们，站在这里的人，有的会在他死以前看见上帝的主权带着能力实现。”</verse>
    <b>改变形像（太17:1-13；路9:28-36）</b>
    <br />
    <verse value="2">六天后，耶稣带着彼得、雅各，和约翰，悄悄地上了一座高山。就在他们面前，耶稣的形像变了，</verse>
    <verse value="3">他的衣服变成洁白光亮；世上没有人能够把布漂得那么洁白。</verse>
    <verse value="4">三个门徒忽然看见以利亚和摩西在跟耶稣讲话。</verse>
    <verse value="5">彼得对耶稣说：“老师，我们在这里真好！让我们搭三座帐棚，一座给你，一座给摩西，一座给以利亚。”</verse>
    <verse value="6">彼得和其他的人都很害怕，不知道该说什么才好。</verse>
    <verse value="7">有一朵云彩笼罩了他们。忽然，从云里有声音传出来，说：“这是我亲爱的儿子，你们要听从他！”</verse>
    <verse value="8">他们连忙向四周张望，却看不见有别的人，只有耶稣和他们在一起。</verse>
    <verse value="9">他们下山的时候，耶稣吩咐他们：“人子没有从死里复活以前，千万不要把所看见的告诉任何人。”</verse>
    <verse value="10">他们遵照耶稣的吩咐，只是彼此讨论说：“从死里复活是什么意思呢？”</verse>
    <verse value="11">他们又问耶稣：“为什么经学教师说以利亚必须先来呢？”</verse>
    <verse value="12">耶稣回答：“以利亚的确要先来重整一切；然而，圣经上为什么又说人子必须受苦难和被弃绝呢？</verse>
    <verse value="13">我告诉你们，以利亚已经来了，他们却任意对待他，正如圣经所说有关他的话。”</verse>
    <b>治好被鬼附身的儿童（太17:14-21；路9:37-43）</b>
    <br />
    <verse value="14">他们回到其他门徒那里的时候，看见一大群人围着他们，有些经学教师正在跟他们辩论。</verse>
    <verse value="15">群众一看见耶稣都非常诧异；大家跑上去迎接他。</verse>
    <verse value="16">耶稣问门徒：“你们在跟他们辩论些什么？”</verse>
    <verse value="17">人群中有一个人说：“老师，我带了我的儿子来看你；因为他有哑巴鬼附身，不能说话。</verse>
    <verse value="18">每当鬼袭击他，就把他摔倒在地上，使他口吐白沫，咬紧牙关，浑身僵硬。我请求你的门徒赶走这鬼，可是他们无能为力。”</verse>
    <verse value="19">耶稣对他们说：“你们这时代的人是多么没有信心哪！我还得在你们这里多久呢？还得容忍你们多久呢？把孩子带到我这里来！”</verse>
    <verse value="20">他们就把他带来。那鬼一看见耶稣，立刻使孩子剧烈地抽疯，倒在地上打滚，口吐白沫。</verse>
    <verse value="21">耶稣问他的父亲：“他害这病有多久了？”他回答：“从小就有了。</verse>
    <verse value="22">鬼多次想杀灭他，把他扔进火里，推下水里。但是你若能做什么，求你怜悯我们，帮助我们！”</verse>
    <verse value="23">耶稣说：“是的，你若能！有信心的人，什么事都能。”</verse>
    <verse value="24">孩子的父亲立刻大声喊：“我信，但是我的信心不够，求你帮助我！”</verse>
    <verse value="25">耶稣看见群众围拢上来，就严厉地命令那污灵：“你这聋哑鬼，我命令你从这孩子身上出来，不准你再进去！”</verse>
    <verse value="26">那鬼大叫一声，使孩子猛烈地抽了一阵疯，就出来了。孩子好像死人一样，大家都说：“他已经死了！”</verse>
    <verse value="27">但是耶稣拉着他的手，帮他起来，他就站起来。</verse>
    <verse value="28">耶稣一进到屋子里，门徒们就暗地问他：“为什么我们不能把那鬼赶走呢？”</verse>
    <verse value="29">耶稣说：“只有靠祷告才能够赶走这种鬼，此外没有别的方法。”</verse>
    <b>耶稣再预言自己的死（太17:22-23；路9:43-45）</b>
    <br />
    <verse value="30">他们离开了那地方，经过加利利。耶稣不愿意任何人知道他的行踪，</verse>
    <verse value="31">因为他正在教导门徒。他说：“人子将被交在人手里；他们要杀害他，死后第三天，他将复活。”</verse>
    <verse value="32">可是他们不明白这话的意思，却又不敢问他。</verse>
    <b>谁最伟大（太18:1-5；路9:46-48）</b>
    <br />
    <verse value="33">他们来到迦百农，进屋子后耶稣问他的门徒：“你们在路上争论些什么？”</verse>
    <verse value="34">他们都不作声，因为一路上他们在争论谁最伟大。</verse>
    <verse value="35">耶稣坐下，叫十二使徒到他面前，对他们说：“谁要居首，谁就得居后，作大众的仆人。”</verse>
    <verse value="36">于是他找一个小孩子来，叫他站在他们中间，又抱起他，对他们说：</verse>
    <verse value="37">“为了我而接待这样一个小孩子的，就是接待我。接待我的，不仅仅是接待我，也是接待差我来的那一位。”</verse>
    <b>反对或赞同（路9:49-50）</b>
    <br />
    <verse value="38">约翰对耶稣说：“老师，我们看见有人藉着你的名赶鬼，我们就禁止他，因为他不跟我们同伙。”</verse>
    <verse value="39">耶稣说：“不要禁止他；因为没有人会藉着我的名行神迹，又马上转过来说坏话攻击我。</verse>
    <verse value="40">因为不反对我们就是赞同我们。</verse>
    <verse value="41">我实在告诉你们，无论谁，只因你们是属于基督而给你们一杯水，一定会得到奖赏。”</verse>
    <b>引人犯罪（太18:6-9；路17:1-2）</b>
    <br />
    <verse value="42">耶稣说：“无论谁使信徒中任何一个微不足道的人离弃我，倒不如用大磨石拴在他的脖子上，把他沉到海底去。</verse>
    <verse value="43">如果你的一只手使你犯罪，把它砍掉！缺了一只手而得永恒的生命，比双手齐全下地狱、落在永不熄灭的烈火里好多了。</verse>
    <verse value="44">
    </verse>
    <verse value="45">如果你的一只脚使你犯罪，把它砍掉！缺了一只脚而得永恒的生命，比双脚齐全被扔进地狱里好多了。</verse>
    <verse value="46">
    </verse>
    <verse value="47">如果你的一只眼睛使你犯罪，把它挖出来！缺了一只眼睛而进入上帝国，比双眼齐全被扔进地狱里好多了。</verse>
    <verse value="48">在那里，虫子不死，烈火永不熄灭。</verse>
    <verse value="49">“每一个人都要被火锻练，像用盐腌一样。</verse>
    <verse value="50">盐本是好的，可是它若失掉咸味，怎能使它再咸呢？你们要有盐的作用，彼此和睦相处。”</verse>
  </content>
</chapter>