<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>光荣进耶路撒冷（太21:1-11；路19:28-40；约12:12-19）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣和门徒走近耶路撒冷，到了橄榄山的伯法其和伯大尼。耶稣打发两个门徒先走，</verse>
    <verse value="2">吩咐他们说：“你们到前面的村子去。你们一进去，就会看见一匹没有人骑过的小驴拴在那里。你们把它解开，牵到这里来。</verse>
    <verse value="3">如果有人问你们：‘为什么做这事？’你们就告诉他：‘主要用它，用后会立刻把小驴送回来。’”</verse>
    <verse value="4">他们去了，看见路旁有一匹小驴被拴在门外。他们正在解开绳子的时候，</verse>
    <verse value="5">有些站在那里的人问他们：“你们为什么解开小驴？”</verse>
    <verse value="6">他们就照耶稣所吩咐的回答，那些人就让他们牵走小驴。</verse>
    <verse value="7">他们把小驴牵到耶稣那里，把他们的衣裳搭在驴背上，耶稣骑了上去。</verse>
    <verse value="8">有许多人用他们的衣裳铺在路上，也有些人拿田野里砍来的树枝铺在路上。</verse>
    <verse value="9">前行后随的人喊着说：“颂赞上帝！愿上帝赐福给那位奉主名而来的！</verse>
    <verse value="10">愿上帝赐福给那将要临到的我们祖宗大卫的国度！颂赞归于至高的上帝！”</verse>
    <verse value="11">耶稣到了耶路撒冷，进圣殿去，各处察看一下。因为天已晚了，他就和十二使徒出城到伯大尼去。</verse>
    <b>诅咒无花果树（太21:18-19）</b>
    <br />
    <verse value="12">第二天，他们从伯大尼回城；在路上，耶稣饿了。</verse>
    <verse value="13">他看见前面不远的地方有一棵无花果树，长满了叶子，就走过去，想看看树上有没有果子。他到了树前，只看见叶子，因为那时候不是结无花果的季节。</verse>
    <verse value="14">耶稣对着那棵树说：“从今以后，再不会有人吃你的果子！”他的门徒都听见了这话。</verse>
    <b>耶稣洁净圣殿（太21:12-17；路19:45-48；约2:13-22）</b>
    <br />
    <verse value="15">他们到了耶路撒冷，耶稣一进圣殿就把所有在圣殿里作买卖的人都赶出去。他推倒兑换银钱的人的桌子和贩卖鸽子的人的凳子，</verse>
    <verse value="16">也不准任何人扛抬杂物在圣殿的院子穿来穿去。</verse>
    <verse value="17">他教导他们说：“圣经记载上帝的话说：‘我的圣殿要作万民祷告的殿’，你们却把它变成贼窝！”</verse>
    <verse value="18">祭司长和经学教师听见这话，就想法子要杀害耶稣。但是他们怕他，因为群众都钦佩他的教导。</verse>
    <verse value="19">傍晚，耶稣就和门徒到城外去。</verse>
    <b>从无花果树得教训（太21:20-22）</b>
    <br />
    <verse value="20">第二天一早，耶稣和门徒又从那条路经过，看见那棵无花果树连根都枯死了。</verse>
    <verse value="21">彼得记起这事的经过，就对耶稣说：“老师，你看，你所诅咒的无花果树枯死了。”</verse>
    <verse value="22">耶稣回答他们：“对上帝要有信心！</verse>
    <verse value="23">我郑重地告诉你们，你们若对这座山说：‘起来，投到海里去！’只要心里不疑惑，确信所说的一定实现，这事就会为你们实现。</verse>
    <verse value="24">所以，我告诉你们，你们祷告，无论求什么，相信是得着了，就会得到你们所求的。</verse>
    <verse value="25">你们站着祷告的时候，先要饶恕得罪你们的人；这样，你们的天父也会饶恕你们的过错。</verse>
    <verse value="26">”</verse>
    <b>质问耶稣的权柄（太21:23-27；路20:1-8）</b>
    <br />
    <verse value="27">他们又来到耶路撒冷。耶稣在圣殿里行走的时候，祭司长、经学教师，和长老来见他，</verse>
    <verse value="28">问他说：“你凭什么权柄做这些事？谁给你权柄做这些事呢？”</verse>
    <verse value="29">耶稣回答：“我先问你们一句话，如果你们回答我，我就告诉你们我凭什么权柄做这些事。</verse>
    <verse value="30">告诉我，约翰施洗的权是从哪里来的？是从上帝还是从人来的？”</verse>
    <verse value="31">他们开始争辩起来，说：“我们应该怎样回答呢？如果我们说‘从上帝那里来的’，他会说：‘那么，你们为什么不相信约翰呢？’</verse>
    <verse value="32">如果我们说‘从人那里来的’，恐怕人民会对付我们，因为他们都相信约翰是先知。”</verse>
    <verse value="33">于是他们回答耶稣：“我们不知道。”耶稣对他们说：“那么，我也不告诉你们我凭什么权柄做这些事。”</verse>
  </content>
</chapter>