<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>坏佃户的比喻（太21:33-46；路20:9-19）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣又用比喻教导他们。他说：“有一个人开垦了一个葡萄园，周围用篱笆围着，在园里挖了一个榨酒池，盖了一座守望台，然后把葡萄园租给佃户，自己出外旅行去了。</verse>
    <verse value="2">到了收葡萄的季节，他打发一个奴仆去向佃户收他应得的分额。</verse>
    <verse value="3">佃户揪着那奴仆，殴打他，叫他空手回去。</verse>
    <verse value="4">园主又打发另一个奴仆去；他们打破了他的头，并且侮辱他。</verse>
    <verse value="5">园主再打发一个奴仆去，他们把他杀了。他们又同样地对付了许多人，有的打，有的杀。</verse>
    <verse value="6">园主只剩他最疼爱的儿子。最后他打发他去见佃户，心想：‘他们一定会尊敬我的儿子。’</verse>
    <verse value="7">可是那些佃户彼此商议说：‘这个人是园主的继承人，来吧，把他杀了，他的产业就归我们了！’</verse>
    <verse value="8">他们就抓住那儿子，杀了他，把尸体抛出葡萄园外。”</verse>
    <verse value="9">于是耶稣问：“这样，葡萄园主要怎么办呢？他一定来杀灭这些佃户，把葡萄园转租给别人。</verse>
    <verse value="10">你们没有念过这段经文吗？泥水匠所丢弃的这块石头已成为最重要的基石。</verse>
    <verse value="11">这是主的作为，在我们眼中是多么奇妙啊！”</verse>
    <verse value="12">因为犹太人的领袖知道耶稣讲的比喻是指责他们的，就想要逮捕他。可是他们怕群众，只好离开他走了。</verse>
    <b>纳税给凯撒的问题（太22:15-22；路20:19-26）</b>
    <br />
    <verse value="13">有些法利赛人和希律党徒奉命来见耶稣，想从他的话找把柄来陷害他。</verse>
    <verse value="14">他们对他说：“老师，我们知道你是诚实的人；你不管人怎么想，也不看情面，总是忠实地把上帝的道教导人。请告诉我们，向罗马皇帝凯撒纳税是不是违背我们的法律？我们纳还是不纳？”</verse>
    <verse value="15">耶稣看穿他们的诡计，就说：“你们为什么想陷害我？拿一个银币给我看吧！”</verse>
    <verse value="16">他们给他一个银币，耶稣问：“这上面的像和名号是谁的？”他们回答：“是凯撒的。”</verse>
    <verse value="17">耶稣说：“那么，把凯撒的东西给凯撒，把上帝的东西给上帝。”他们听了这话，对他非常惊讶。</verse>
    <b>复活的问题（太22:23-33；路20:27-40）</b>
    <br />
    <verse value="18">有些不相信复活这回事的撒都该人来见耶稣。</verse>
    <verse value="19">他们说：“老师，摩西为我们立法：‘如果一个人死了，留下妻子，没有孩子，他的弟弟必须娶寡嫂为妻，替哥哥传宗接代。’</verse>
    <verse value="20">曾经有兄弟七人：老大结了婚，死了，没有留下孩子；</verse>
    <verse value="21">老二娶了寡嫂，也死了，没有留下孩子；老三也一样。</verse>
    <verse value="22">七个兄弟都娶过那个女人，都死了，都没有留下孩子。最后那个女人也死了。</verse>
    <verse value="23">这样，在复活的日子，他们从死里复活时，这个女人算是谁的妻子呢？因为兄弟七个都娶过她。”</verse>
    <verse value="24">耶稣回答他们：“你们错了，为什么呢？因为你们不明白圣经，也不知道上帝的权能。</verse>
    <verse value="25">他们从死里复活的时候，要跟天上的天使一样，也不娶也不嫁。</verse>
    <verse value="26">关于死人复活的事，你们没有念过摩西书上所记载那荆棘燃烧的故事吗？上帝对摩西说：‘我是亚伯拉罕的上帝，以撒的上帝，雅各的上帝。’</verse>
    <verse value="27">意思是说，上帝是活人的上帝，不是死人的上帝。你们完全错了！”</verse>
    <b>最大的诫命（太22:34-40；路10:25-28）</b>
    <br />
    <verse value="28">有一个经学教师听见他们的辩论，觉得耶稣给撒都该人的回答很好，就上来向耶稣提出一个问题：“诫命中哪一条是第一重要的？”</verse>
    <verse value="29">耶稣回答：“第一是：‘以色列啊，你要听！主——我们的上帝是惟一的主。</verse>
    <verse value="30">你要全心、全情、全意、全力爱主——你的上帝。’</verse>
    <verse value="31">第二是：‘你要爱邻人，像爱自己一样。’没有其他的诫命比这些更重要的了。”</verse>
    <verse value="32">那经学教师对耶稣说：“老师，你说得对！正像你所说的，上帝是惟一的，他以外没有别的。</verse>
    <verse value="33">以全心、全意、全力爱上帝，又爱邻人，像爱自己一样。这比在祭坛上献烧化祭和其他的祭物给上帝重要得多了。”</verse>
    <verse value="34">耶稣看出他的回答满有智慧，就对他说：“你离上帝的国不远了。”从此以后，没有人敢再向耶稣问难。</verse>
    <b>有关基督的问题（太22:41-46；路20:41-44）</b>
    <br />
    <verse value="35">耶稣在圣殿里教导人的时候提出一个问题：“经学教师怎么能说基督是大卫的子孙呢？</verse>
    <verse value="36">大卫曾受圣灵的感动说：主对我主说：你坐在我的右边，等我使你的仇敌屈服在你脚下。</verse>
    <verse value="37">大卫自己称他为‘主’，基督又怎么会是大卫的子孙呢？”</verse>
    <b>要提防经学教师（太23:1-36；路20:45-47）</b>
    <br />
    <verse value="38">群众都喜欢听耶稣讲论。在教导他们的时候，他说：“要提防经学教师；他们喜欢穿长袍招摇过市，喜欢人家在公共场所向他们致敬问安，</verse>
    <verse value="39">又喜欢会堂里的特别座位和宴会上的首座。</verse>
    <verse value="40">他们吞没了寡妇的家产，然后表演长篇的祷告。他们一定受到更严厉的惩罚！”</verse>
    <b>寡妇的奉献（路21:1-4）</b>
    <br />
    <verse value="41">耶稣坐在圣殿库房的对面，看大家怎样投钱在奉献箱里。很多有钱人投进许多钱；</verse>
    <verse value="42">后来一个穷寡妇上来，投进两个小铜板，约等于一文钱。</verse>
    <verse value="43">耶稣把他的门徒都叫过来，对他们说：“我实在告诉你们，这个穷寡妇所投进奉献箱的比其他的人都多。</verse>
    <verse value="44">别人是从他们的财富中捐出有余的；可是她已经很穷，却把自己全部的生活费用都献上了。”</verse>
  </content>
</chapter>