<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>赎过祭的条例</b>
    <br />
    <verse value="1">以下是赎过祭的条例；这是至圣的。</verse>
    <verse value="2">要在祭坛北边，就是杀烧化祭祭牲的地方，杀赎过祭的祭牲，把血洒在祭坛四周。</verse>
    <verse value="3">全部脂肪，整条肥尾巴、包着内脏的脂肪、两个腰子和腰子上的脂肪、肝最好的部分，都要放在祭坛上。</verse>
    <verse value="4">并于上节</verse>
    <verse value="5">祭司要在祭坛上向上主烧献全部脂肪；这是赎过祭。</verse>
    <verse value="6">祭司家属中的任何男子都可以吃这种祭肉，但是必须在神圣的场所吃，因为这是至圣的。</verse>
    <verse value="7">有一个条例同时适用于赎罪祭和赎过祭：祭肉要归主持赎罪礼的祭司。</verse>
    <verse value="8">烧化祭祭牲的皮要归主持祭礼的祭司。</verse>
    <verse value="9">素祭，无论是用炉烘的、用煎盘煎的，或用浅锅烤的，都要归主持祭礼的祭司。</verse>
    <verse value="10">但是生的素祭，无论是调和着油的或是干的，都要归给亚伦系所有的祭司；他们要平均分配这些祭物。</verse>
    <b>平安祭的条例</b>
    <br />
    <verse value="11">以下是有关向上主献平安祭的条例。</verse>
    <verse value="12">若有人为感谢上主献平安祭，除了祭牲外，还要献上无酵的饼：细面粉调和着橄榄油做的厚饼、抹橄榄油的薄饼，以及细面粉调和着橄榄油的饼。</verse>
    <verse value="13">除了这些以外，他还要献上一些有酵的饼。</verse>
    <verse value="14">他要从这些饼当中各拿一份作特别的礼物献给上主。这礼物要给那把平安祭的血洒在祭坛边的祭司。</verse>
    <verse value="15">祭肉要在献祭当天吃完，不可把任何部分留到第二天早上。</verse>
    <verse value="16">如果所献的平安祭是作还愿祭或自愿祭，祭肉就不必在献祭当天吃完，剩下的可以留到第二天才吃。</verse>
    <verse value="17">如果到第三天还有剩下的肉，必须烧掉。</verse>
    <verse value="18">如果在第三天还吃那祭肉，上帝就不接受他所献的祭；他所献的不算为祭。这祭物是不洁净的；无论谁吃这种祭肉要自己承担后果。</verse>
    <verse value="19">如果祭肉接触了礼仪上不洁净的东西，就不可吃，要烧掉。礼仪上定为洁净的人，无论谁，都可以吃平安祭的肉。</verse>
    <verse value="20">但是礼仪上不洁净的人吃了这肉，他必须从上帝的子民中开除。</verse>
    <verse value="21">若有人在接触了礼仪上不洁净的东西后吃这种祭肉，无论所接触的是人或兽，或任何不洁之物，他必须从上帝的子民中开除。</verse>
    <verse value="22">上主吩咐摩西把以下的条例颁布</verse>
    <verse value="23">给以色列人。牛、绵羊，和山羊的脂肪都不可吃。</verse>
    <verse value="24">自然死去或被野兽咬死的动物的脂肪也不可吃，但是可以做别的用途。</verse>
    <verse value="25">任何人吃了烧献给上主的祭牲的脂肪，他必须从上帝的子民中开除。</verse>
    <verse value="26">以色列人，无论住在哪里，都不可吃鸟或兽的血。</verse>
    <verse value="27">谁违反这规定，谁就必须从上帝的子民中开除。</verse>
    <verse value="28">上主吩咐摩西把以下的条例颁布</verse>
    <verse value="29">给以色列人。无论谁献上平安祭，他必须把一部分祭肉献给上主作礼物。</verse>
    <verse value="30">他要亲手把这些礼物带来献给上主作祭物。他要带祭牲的脂肪和胸肉来，作特别的礼物献给上主。</verse>
    <verse value="31">祭司要把脂肪放在祭坛上烧；胸肉要给亚伦和他的子孙。</verse>
    <verse value="32">右后腿要给那位负责献平安祭的脂肪和血的祭司作礼物。</verse>
    <verse value="33">并于上节</verse>
    <verse value="34">祭牲的胸肉和右后腿是上主从以色列人中拿出来赐给祭司们的一种特别礼物。以色列人必须把这部分归给祭司们。这是永不改变的规定。</verse>
    <verse value="35">这部分祭肉是从亚伦和他的子孙被按立为祭司那天就指定给他们的。</verse>
    <verse value="36">那一天，上主命令以色列人把这部分祭肉分给祭司们。以色列人必须永远遵守这条例。</verse>
    <verse value="37">以上的记载就是有关烧化祭、素祭、赎罪祭、赎过祭、按立祭司，和平安祭的条例。</verse>
    <verse value="38">上主在旷野，在西奈山把这些条例交给摩西。当天，他命令以色列人向上主献祭。</verse>
  </content>
</chapter>