<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>杀害耶稣的阴谋（太26:1-5；路22:1-2；约11:45-53）</b>
    <br />
    <verse value="1">逾越节和除酵节的前两天，祭司长和经学教师阴谋要秘密逮捕耶稣，把他处死。</verse>
    <verse value="2">他们说：“我们不要在节期中下手，免得激起民众的暴动。”</verse>
    <b>耶稣在伯大尼受膏（太26:6-13约12:1-8）</b>
    <br />
    <verse value="3">耶稣在伯大尼那患麻疯病的西门家里。正在吃饭的时候，有一个女人带来一只玉瓶，里面盛满很珍贵的纯哪哒香油膏。她打破玉瓶，把香油膏倒在耶稣头上。</verse>
    <verse value="4">有些在座的人很不高兴，彼此议论说：“这样浪费香油膏有什么意思？</verse>
    <verse value="5">这香油膏可以卖三百多块银子，拿这钱来救济穷人多好！”因此他们对那女人很生气。</verse>
    <verse value="6">可是耶稣说：“由她吧！何必为难她呢？她为我做了一件美好的事。</verse>
    <verse value="7">因为常有穷人跟你们在一起，愿意的话，你们随时可以救济他们，可是我不能常与你们在一起。</verse>
    <verse value="8">她已尽所能的做了；她把这香油膏倒在我身上是为我的埋葬先做准备。</verse>
    <verse value="9">我实在告诉你们，普天之下，福音无论传到什么地方，人人都要述说她所做的事，来记念她。”</verse>
    <b>犹大同意出卖耶稣（太26:14-16；路22:3-6）</b>
    <br />
    <verse value="10">耶稣的十二使徒中，有一个加略人犹大；他去见祭司长，要把耶稣出卖给他们。</verse>
    <verse value="11">他们听见犹大这么说，喜出望外，答应给他钱。从那时起，犹大找机会要出卖耶稣。</verse>
    <b>耶稣和门徒同进逾越节晚餐（太26:17-25；路22:7-13,21-23；约13:21-30）</b>
    <br />
    <verse value="12">除酵节的第一天，就是宰逾越节羔羊的那一天，门徒来问耶稣：“你要我们到哪里去为你预备逾越节的晚餐呢？”</verse>
    <verse value="13">于是，耶稣派了两个门徒，吩咐他们说：“你们进城去，会遇见一个人拿着一瓶水，你们就跟着他。</verse>
    <verse value="14">他进哪一家，你们就问那家的主人：‘老师说：我要和我的门徒吃逾越节晚餐的那间客房在哪里？’</verse>
    <verse value="15">他会带你们看楼上一间布置好了的大房间；你们就在那里替我们预备吧。”</verse>
    <verse value="16">两个门徒出去，进了城，所遇见的每一件事正像耶稣告诉他们的；他们就在那里预备逾越节的晚餐。</verse>
    <verse value="17">傍晚，耶稣和十二使徒来了。</verse>
    <verse value="18">他们坐下吃饭的时候，耶稣说：“我告诉你们，你们当中，跟我一起吃饭的，有一个人要出卖我。”</verse>
    <verse value="19">他们非常忧愁，一个一个地问他：“不是我吧？”</verse>
    <verse value="20">耶稣回答：“是你们十二人当中的一个；那跟我一起在盘子里蘸饼吃的就是。</verse>
    <verse value="21">正如圣经所说，人子将要受害；可是那出卖人子的人有祸了！这个人没有出生倒好！”</verse>
    <b>主的晚餐（太26:26-30；路22:14-20；林前11:23-25）</b>
    <br />
    <verse value="22">他们吃饭的时候，耶稣拿起饼，先献上感谢的祷告，然后擘开饼，分给门徒，说：“你们吃；这是我的身体。”</verse>
    <verse value="23">他又拿起杯，向上帝感谢后，递给他们；他们都喝了。</verse>
    <verse value="24">耶稣说：“这是我的血，是印证上帝与人立约的血，为众人流的。</verse>
    <verse value="25">我告诉你们，我绝不再喝这酒，直到在上帝的国度里喝新酒的那一天。”</verse>
    <verse value="26">他们唱了一首诗，就出来，到橄榄山去。</verse>
    <b>耶稣预言彼得不认他（太26:31-35；路22:31-34；约13:36-38）</b>
    <br />
    <verse value="27">耶稣对他们说：“你们都要离弃我，因为圣经说：‘上帝要击杀牧人，羊群就分散了。’</verse>
    <verse value="28">但是我复活以后，要比你们先到加利利去。”</verse>
    <verse value="29">彼得说：“即使别人都离弃你，我也不离弃你！”</verse>
    <verse value="30">耶稣对彼得说：“我实在告诉你，今夜鸡叫两遍以前，你会三次不认我。”</verse>
    <verse value="31">彼得用更坚决的口气说：“即使我必须跟你同死，我也绝不会不认你！”其他的门徒也都这样说。</verse>
    <b>在客西马尼园的祷告（太26:36-46；路22:39-46）</b>
    <br />
    <verse value="32">他们来到一个地方，名叫客西马尼；耶稣对门徒说：“你们在这里坐，等我去祷告。”</verse>
    <verse value="33">于是他带着彼得、雅各、约翰一起去。他开始悲痛难过，</verse>
    <verse value="34">对他们说：“我的心非常忧伤，几乎要死。你们留在这里，警醒吧！”</verse>
    <verse value="35">他往前走几步，俯伏在地上，祈求上帝说，若是可以，不使他经历这个痛苦。</verse>
    <verse value="36">他求说：“阿爸，我的父亲哪，你凡事都能。求你把这苦杯移去；可是，不要照我的意思，只要照你的旨意。”</verse>
    <verse value="37">他回来，发现三个门徒都睡着了；他对彼得说：“西门，你在睡觉吗？你不能警醒一个钟头吗？”</verse>
    <verse value="38">他又说：“要警醒祷告，免得陷入诱惑。你们心灵固然愿意，肉体却是软弱的。”</verse>
    <verse value="39">他又走过去，仍然用同样的话祷告。</verse>
    <verse value="40">然后他再回到门徒那里，看见他们还是睡着。他们睁不开眼睛，也不知道对他说什么话好。</verse>
    <verse value="41">耶稣第三次回来，对他们说：“你们还在睡觉，还在休息吗？够了，时间到了，人子就要被出卖在罪人手中了。</verse>
    <verse value="42">起来，我们走吧！看哪，那出卖我的人来了！”</verse>
    <b>耶稣被捕（太26:47-56；路22:47-53；约18:3-12）</b>
    <br />
    <verse value="43">耶稣还在说话的时候，十二使徒之一的犹大来了。有一群人带着刀棒跟他一起来；他们是祭司长、经学教师，和长老派来的。</verse>
    <verse value="44">那出卖耶稣的预先给他们一个暗号，说：“我去亲谁，谁就是你们所要的人。你们抓住他，严密看守，把他带走。”</verse>
    <verse value="45">犹大一到，立刻走到耶稣跟前，叫声：“老师！”又亲他。</verse>
    <verse value="46">于是他们下手抓住耶稣。</verse>
    <verse value="47">站在旁边的人当中，有一个人拔出刀来，向大祭司的奴仆砍去，削掉了他的一只耳朵。</verse>
    <verse value="48">耶稣对他们说：“你们带着刀棒出来抓我，把我当暴徒吗？</verse>
    <verse value="49">我每天在圣殿里教导人，常与你们一起，你们并没有抓我。然而，圣经的话必须实现。”</verse>
    <verse value="50">这时，所有的门徒都离弃他，逃跑了。</verse>
    <verse value="51">有一个青年，身上只披着一块麻布，跟在耶稣背后。他们抓他，</verse>
    <verse value="52">可是他丢下那块布，赤着身子逃跑了。</verse>
    <b>在议会受审（太26:57-68；路22:54-55,63-71；约18:13-14,19-24）</b>
    <br />
    <verse value="53">他们把耶稣带到大祭司的府邸；所有的祭司长、长老，和经学教师都聚集在那里。</verse>
    <verse value="54">彼得远远地跟着耶稣，一直到大祭司府邸的院子里，混在警卫当中坐着，烤火取暖。</verse>
    <verse value="55">祭司长和全议会想尽方法找证据控告耶稣，置他于死地，可是找不出任何证据。</verse>
    <verse value="56">好些人出面诬告他，可是他们的证词都不相符。</verse>
    <verse value="57">后来有几个人站起来，作假证控告耶稣说：</verse>
    <verse value="58">“我们听见他说：‘我要把这座人手建造的圣殿拆了，三天内建另一座不是人手建造的圣殿。’”</verse>
    <verse value="59">就连这个控告，他们所说的也互相矛盾。</verse>
    <verse value="60">于是大祭司在大家面前站起来，问耶稣：“他们对你的控告，你没有什么答辩吗？”</verse>
    <verse value="61">耶稣缄口，一言不发。大祭司再问他：“你是不是基督，是那位该受称颂的上帝的儿子？”</verse>
    <verse value="62">耶稣回答：“我是！你们都要看见人子坐在全能者的右边，驾着天上的云降临！”</verse>
    <verse value="63">大祭司撕裂自己的衣服，说：“我们再也不需要证人了！</verse>
    <verse value="64">你们听见他说侮辱上帝的话了。你们说该怎么办呢？”他们都判定他有罪，应该处死。</verse>
    <verse value="65">有些人向他吐口水，又蒙着他的眼睛，用拳头打他，问他：“猜猜看，是谁打你？”那些警卫也拉着他，用巴掌打他。</verse>
    <b>彼得不认耶稣（太26:69-75；路22:56-62；约18:15-18,25-27）</b>
    <br />
    <verse value="66">那时候，彼得还留在下面的院子里。有大祭司的一个婢女走过来，</verse>
    <verse value="67">看见彼得在烤火，就定睛瞧着他，说：“你也是跟拿撒勒的耶稣一伙的。”</verse>
    <verse value="68">彼得否认说：“我不知道，也不懂得你在说些什么。”说着，他就避到前院。就在这时候，鸡叫了。</verse>
    <verse value="69">一会儿，那个婢女又看见他，再对站在旁边的人说：“这个人是他们一伙的！”</verse>
    <verse value="70">彼得又否认了。又过了一会儿，那些站在旁边的人再次指着彼得说：“你没有办法否认你是他们一伙的，因为你也是加利利人！”</verse>
    <verse value="71">彼得就赌咒说：“我不认识你们所讲的那个人！如果我说的不是实话，上帝会惩罚我！”</verse>
    <verse value="72">就在这时候，鸡第二遍叫了；彼得这才记起耶稣对他说过的话：“鸡叫两遍以前，你会三次不认我。”彼得就忍不住哭起来。</verse>
  </content>
</chapter>