<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣诞生（太1:18-25）</b>
    <br />
    <verse value="1">那时候，罗马皇帝奥古斯都颁布命令，要罗马帝国的人民都办理户口登记。</verse>
    <verse value="2">这头一次的户口登记是在居里扭任叙利亚总督的时候。</verse>
    <verse value="3">大家都回本乡去办理登记。</verse>
    <verse value="4">约瑟也从加利利的拿撒勒城往犹太去，到了大卫的城，叫伯利恒；因为约瑟属于大卫的宗族，</verse>
    <verse value="5">他要跟他订了婚的马利亚一起登记。马利亚已经有了身孕，</verse>
    <verse value="6">当他们在伯利恒的时候，她的产期到了，</verse>
    <verse value="7">生下头胎儿子，用布包起来，放在马槽里，因为客栈里没有地方让他们住。</verse>
    <b>牧羊人和天使</b>
    <br />
    <verse value="8">在伯利恒郊外，有些牧羊人夜间露宿，轮流看守羊群。</verse>
    <verse value="9">主的天使向他们显现；主的荣光四面照射他们，他们就非常惊惶。</verse>
    <verse value="10">可是天使对他们说：“不要害怕！我有好消息告诉你们；这消息要带给万民极大的喜乐。</verse>
    <verse value="11">今天，在大卫的城里，你们的拯救者——主基督已经诞生了！</verse>
    <verse value="12">你们会看见一个婴儿，用布包着，躺在马槽里；那就是要给你们的记号。”</verse>
    <verse value="13">忽然，有一大队天军跟那天使一起出现，颂赞上帝说：</verse>
    <verse value="14">愿荣耀归于至高之处的上帝！愿和平归给地上他所喜爱的人！</verse>
    <verse value="15">天使离开他们回天上去的时候，牧羊人彼此说：“我们进伯利恒城去，看主所告诉我们那已经发生了的事。”</verse>
    <verse value="16">于是他们急忙赶去，找到了马利亚、约瑟，和躺在马槽里的婴儿。</verse>
    <verse value="17">牧羊人看见以后，把天使所说关于婴儿的事告诉大家。</verse>
    <verse value="18">听见的人对牧羊人的话都很惊讶。</verse>
    <verse value="19">马利亚却把这一切事牢记在心里，反覆思想。</verse>
    <verse value="20">牧羊人回去，为他们所听见所看到的事赞美歌颂上帝，因为所发生的事跟天使所告诉他们的相符。</verse>
    <b>取名耶稣</b>
    <br />
    <verse value="21">八天后，婴儿行割礼的日子到了，就为他取名叫耶稣；这名字是他未成胎以前天使替他取的。</verse>
    <b>奉献给主</b>
    <br />
    <verse value="22">按照摩西法律的规定，洁净的日期满了以后，约瑟和马利亚带小孩子上耶路撒冷去，要把他奉献给主。</verse>
    <verse value="23">这是依照主的法律所写：“头胎的男孩都要奉献给主。”</verse>
    <verse value="24">他们也要依照主的法律所规定的，献上一对斑鸠或两只小鸽子作祭品。</verse>
    <verse value="25">当时，在耶路撒冷有一个人，名叫西面。他是敬畏上帝的义人，一向盼望以色列得到拯救。圣灵与他同在；</verse>
    <verse value="26">他得到圣灵的启示，知道自己在离世以前会看见主所应许的基督。</verse>
    <verse value="27">由于圣灵的感动，他来到圣殿。这时候，耶稣的父母刚抱着孩子耶稣进来，要履行法律所规定的事。</verse>
    <verse value="28">西面把孩子抱在怀里，颂赞上帝说：</verse>
    <verse value="29">主啊，你已实现了你的应许；如今可让你的仆人平安归去。</verse>
    <verse value="30">我已亲眼看见你的拯救，</verse>
    <verse value="31">就是你为万民所预备的：</verse>
    <verse value="32">他要成为启示外邦的亮光，成为你子民以色列的荣耀。</verse>
    <verse value="33">孩子的父母对西面所说关于孩子的事觉得惊讶。</verse>
    <verse value="34">西面给他们祝福，并且向孩子的母亲马利亚说：“这孩子被上帝拣选，是要使以色列中许多人灭亡，许多人得救。他要成为许多人毁谤的对象，</verse>
    <verse value="35">并因此揭露了这些人心底的意念。忧伤要像利剑刺透你的心。”</verse>
    <verse value="36">有一个女先知，名叫安娜，是亚设支族法内力的女儿。她已经很老了，曾结过婚，跟丈夫一起生活了七年，</verse>
    <verse value="37">以后寡居，现在已经八十四岁。她没有离开过圣殿，日夜敬拜上帝，禁食、祷告。</verse>
    <verse value="38">正在这时候，她也来了，颂赞上帝，并且向所有期待上帝来救赎耶路撒冷的人宣讲这孩子的事。</verse>
    <b>回拿撒勒</b>
    <br />
    <verse value="39">约瑟和马利亚按照主的法律履行了一切所规定的事，就回加利利，到他们的本乡拿撒勒去。</verse>
    <verse value="40">孩子渐渐长大，健壮而有智慧；上帝的恩宠与他同在。</verse>
    <b>孩童耶稣在圣殿</b>
    <br />
    <verse value="41">耶稣的父母每年都上耶路撒冷守逾越节。</verse>
    <verse value="42">耶稣十二岁的时候，他们照例前往守节。</verse>
    <verse value="43">节期完了，他们动身回家，孩童耶稣却逗留在耶路撒冷；他的父母不知道这事，</verse>
    <verse value="44">以为他在同行的人群中，走了一天的路程才开始在亲友当中寻找他。</verse>
    <verse value="45">他们找不到他，就回耶路撒冷去找。</verse>
    <verse value="46">三天后，他们才在圣殿里找到他。他正坐在犹太教师们中间，边听边问；</verse>
    <verse value="47">所有听见他的人都惊奇他的聪明和对答。</verse>
    <verse value="48">他的父母看见他，觉得很惊异。他的母亲对他说：“孩子，为什么你这样待我们？你父亲和我非常焦急，到处找你呢！”</verse>
    <verse value="49">耶稣回答：“为什么找我？难道你们不知道我必须在我父亲的家里吗？”</verse>
    <verse value="50">可是他们都不明白他这话的意思。</verse>
    <verse value="51">于是，耶稣和他们回拿撒勒去，事事都顺从他们。他母亲把这一切事都珍惜地记在心里。</verse>
    <verse value="52">耶稣的身体和智慧一齐增长，深得上帝和人的喜爱。</verse>
  </content>
</chapter>