<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣受试探（太4:1-11；可1:12-13）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣从约旦河回来，充满着圣灵。圣灵领他到旷野，</verse>
    <verse value="2">在那里四十天之久，受魔鬼试探。那些日子，他什么东西都没有吃，日期一过，他饿了。</verse>
    <verse value="3">魔鬼对他说：“既然你是上帝的儿子，命令这块石头变成面包吧！”</verse>
    <verse value="4">耶稣回答：“圣经说：‘人的生存不仅是靠食物。’”</verse>
    <verse value="5">魔鬼又带他到一个很高的地方，转眼之间让他看见了天下万国，对他说：</verse>
    <verse value="6">“你若向我下拜，我就把这一切权柄和财富都给你；因为这一切都已交给了我，我愿意给谁就给谁。”</verse>
    <verse value="7">并于上节</verse>
    <verse value="8">耶稣说：“圣经说：‘要拜主——你的上帝，惟独敬奉他！’”</verse>
    <verse value="9">魔鬼又带耶稣到耶路撒冷，让他站在圣殿上的最高处，对他说：“既然你是上帝的儿子，就从这里跳下去吧；</verse>
    <verse value="10">因为圣经说：‘上帝要吩咐他的天使保护你’；</verse>
    <verse value="11">又说：‘他们要用手托住你，使你的脚不至于在石头上碰伤。’”</verse>
    <verse value="12">耶稣回答：“圣经说：‘不可试探主——你的上帝。’”</verse>
    <verse value="13">魔鬼用尽各样的试探，就暂时离开耶稣。</verse>
    <b>耶稣开始在加利利传道（太4:12-17；可1:14-15）</b>
    <br />
    <verse value="14">耶稣回到加利利；圣灵的能力与他同在。他的名声传遍那一带地区。</verse>
    <verse value="15">他在各会堂教导人，人人都赞扬他。</verse>
    <b>耶稣在拿撒勒被厌弃（太13:53-58；可6:1-6）</b>
    <br />
    <verse value="16">耶稣来到拿撒勒——他长大的地方。在安息日，他照常到犹太会堂去。他站起来要念圣经，</verse>
    <verse value="17">有人把先知以赛亚书给他。他打开书卷，找到一个地方写着：</verse>
    <verse value="18">主的灵临到我，因为他拣选了我，要我向贫穷人传佳音。他差遣我宣告：被掳的，得释放；失明的，得光明；受欺压的，得自由；</verse>
    <verse value="19">并宣告主拯救他子民的恩年。</verse>
    <verse value="20">耶稣把书卷卷起来，交还给会堂助理，然后坐下。全会堂的人都盯着他，</verse>
    <verse value="21">他就对他们说：“今天，你们所听见的这段经文已经应验了。”</verse>
    <verse value="22">大家对他有深刻的印象，对他所说那动人的话大感惊奇。他们说：“这个人不是约瑟的儿子吗？”</verse>
    <verse value="23">耶稣告诉他们：“无疑地，你们要引用这一句俗语对我说：‘医生啊，治好你自己吧！’你们还要对我说：‘我们所听到你在迦百农做过的事，也该在你自己的家乡做出来！’”</verse>
    <verse value="24">耶稣又说：“我实在告诉你们，先知在自己的家乡是从不受人欢迎的。</verse>
    <verse value="25">听吧，在先知以利亚的时代，以色列中确有许多寡妇。那时，连续三年半天旱无雨，遍地大饥荒。</verse>
    <verse value="26">可是以利亚并没有奉派去见她们当中任何人，却只到西顿地方、撒勒法的一个寡妇那里去。</verse>
    <verse value="27">在先知以利沙的时代，以色列中有许多患麻疯病的，但是除了叙利亚人乃缦，没有一个人得到洁净。”</verse>
    <verse value="28">听了这话，全会堂的人都怒气填胸。</verse>
    <verse value="29">大家起来，把他拉到城外，带他到山崖上(他们的城建造在山上)，要把他推下去。</verse>
    <verse value="30">耶稣却从容地从人群中走出去。</verse>
    <b>一个污鬼附身的人（可1:21-28）</b>
    <br />
    <verse value="31">耶稣到加利利的迦百农城去。安息日，他在那里教导人。</verse>
    <verse value="32">听见他教导的人都很惊奇，因为他的话满有权威。</verse>
    <verse value="33">在会堂里，有一个污鬼附身的人，大声喊叫：</verse>
    <verse value="34">“唉！拿撒勒的耶稣，你为什么干扰我们？你是来除灭我们的吗？我知道你是谁；你是上帝的圣者！”</verse>
    <verse value="35">耶稣斥责那污鬼说：“住口，快从这个人身上出来！”污鬼在大家面前把那人摔倒，就从他身上出来，一点儿也没有伤害他。</verse>
    <verse value="36">大家惊讶不已，彼此议论说：“这是什么话呢？这个人居然有权柄和能力指挥污灵，污灵竟出来了！”</verse>
    <verse value="37">于是耶稣的名声传遍了那一带地区。</verse>
    <b>耶稣治好许多病人（太8:14-17；可1:29-34）</b>
    <br />
    <verse value="38">耶稣离开会堂，到西门家里去。西门的岳母患病，发高烧；他们向耶稣求助。</verse>
    <verse value="39">耶稣去看她，站在她的旁边，斥责热病，热就退了。她立刻起来，接待他们。</verse>
    <verse value="40">太阳下山的时候，许多患各样疾病的人被亲友带来见耶稣；耶稣一一替他们按手，治好了他们。</verse>
    <verse value="41">又有鬼从好些人身上出来，喊叫：“你是上帝的儿子！”耶稣斥责他们，不许他们说话，因为他们知道他就是基督。</verse>
    <b>耶稣在会堂传道（可1:35-39）</b>
    <br />
    <verse value="42">破晓的时候，耶稣出城到偏僻的地方去。大家到处找他，找到了，想挽留他，不要他离开。</verse>
    <verse value="43">可是耶稣对他们说：“我也必须到别的城镇去传扬有关上帝主权的福音，因为我正是为这工作奉差遣来的。”</verse>
    <verse value="44">于是，耶稣到犹太各会堂传道。</verse>
  </content>
</chapter>