<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣呼召门徒（太4:18-22；可1:16-20）</b>
    <br />
    <verse value="1">有一次，耶稣站在革尼撒勒湖边，人群拥上来，要听他宣讲上帝的话。</verse>
    <verse value="2">他看见两条船停在湖边，打鱼的人离开船，正在岸上洗网。</verse>
    <verse value="3">耶稣上了西门的那一条船，吩咐西门把船稍微划开。耶稣坐下来，从船上教导群众。</verse>
    <verse value="4">讲完后，他对西门说：“把船划到水深的地方去，然后你跟你的伙伴撒网打鱼。”</verse>
    <verse value="5">西门说：“老师，我们整夜辛劳，什么都没有打着；既然你这么说，我就撒网吧！”</verse>
    <verse value="6">于是他们撒网，捕到了一大群鱼，鱼网差一点破了。</verse>
    <verse value="7">他们就打手势，招呼另一条船的伙伴过来帮忙。他们来，把鱼装满了两条船，船几乎沉下去。</verse>
    <verse value="8">西门·彼得看见这情形，就跪在耶稣面前，说：“主啊，请你离开我吧，我是个罪人！”</verse>
    <verse value="9">他和其他伙伴对打到了这一大网鱼都很惊讶。</verse>
    <verse value="10">他的伙伴西庇太的儿子雅各和约翰也一样惊讶。耶稣对西门说：“不要怕，从今以后，你要得人了。”</verse>
    <verse value="11">他们把船靠岸，就撇下所有的，跟从了耶稣。</verse>
    <b>耶稣治好麻疯病人（太8:1-4；可1:40-45）</b>
    <br />
    <verse value="12">有一次，耶稣在一个城里，那里有一个全身长了麻疯的病人。他一看见耶稣，就俯伏在他面前，求他说：“主啊，只要你肯，你能够使我洁净！”</verse>
    <verse value="13">耶稣伸手摸他，说：“我肯，你洁净吧！”他身上的麻疯立刻消除了。</verse>
    <verse value="14">耶稣吩咐他说：“不要把这件事告诉人，直接去见祭司，让他替你检查；然后按照摩西的规定献上祭物，向大家证实你已经洁净了。”</verse>
    <verse value="15">于是，耶稣的名声越发传开了。一大群人聚集，要听他讲道，同时希望他们的疾病得到医治。</verse>
    <verse value="16">耶稣却退到僻静的地方去祷告。</verse>
    <b>耶稣治好瘫痪病人（太9:1-8；可2:1-12）</b>
    <br />
    <verse value="17">有一天，耶稣正在教导人，有些从加利利各乡镇和犹太、耶路撒冷来的法利赛人和法律教师也坐在旁边。主的能力与耶稣同在，使他能治好病人。</verse>
    <verse value="18">有几个人抬来一个躺在床上的瘫痪病人，想法子要把他抬进屋子里，放在耶稣面前。</verse>
    <verse value="19">可是，因为人多，他们无法抬他进去，就把他抬上屋顶，拆开瓦片，连人带床把他缒下，放在人群中耶稣的面前。</verse>
    <verse value="20">耶稣看见他们的信心，就对那瘫痪病人说：“朋友，你的罪蒙赦免了。”</verse>
    <verse value="21">经学教师和法利赛人议论说：“这个人是谁？竟说出这种狂妄的话！除了上帝，谁有赦罪的权呢？”</verse>
    <verse value="22">耶稣看穿了他们的念头，就对他们说：“你们心里为什么这样想呢？</verse>
    <verse value="23">对病人说‘你的罪蒙赦免了’容易？还是说‘起来走’容易呢？</verse>
    <verse value="24">我要你们知道，人子在地上有赦罪的权。”于是他对瘫痪病人说：“我吩咐你，起来，拿起你的床，回家去吧！”</verse>
    <verse value="25">那个人立刻当着大家面前起来，拿起自己所躺卧的床回家，颂赞上帝。</verse>
    <verse value="26">大家都非常惊奇，满怀敬畏地颂赞上帝说：“今天我们看到不可思议的事了！”</verse>
    <b>耶稣呼召利未（太9:9-13；可2:13-17）</b>
    <br />
    <verse value="27">这事以后，耶稣出去，看见一个收税的人名叫利未，坐在税关上。耶稣对他说：“来跟从我！”</verse>
    <verse value="28">利未就起来，撇下所有的，跟从了耶稣。</verse>
    <verse value="29">利未在自己家里为耶稣举行盛大的宴会；许多税棍和其他的人都来参加这宴会。</verse>
    <verse value="30">有些法利赛人和属于他们一派的经学教师向耶稣的门徒埋怨说：“你们为什么跟税棍和坏人一起吃喝呢？”</verse>
    <verse value="31">耶稣对他们说：“健康的人用不着医生，有病的人才用得着。</verse>
    <verse value="32">我来的目的不是要召好人，而是要召坏人悔改。”</verse>
    <b>禁食的问题（太9:14-17；可2:18-22）</b>
    <br />
    <verse value="33">有人对耶稣说：“约翰的门徒常常禁食祷告，法利赛人的门徒也是一样，只有你的门徒又吃又喝。”</verse>
    <verse value="34">耶稣说：“新郎还在婚宴的时候，你能叫贺喜的客人禁食吗？当然不能！</verse>
    <verse value="35">可是日子将到，新郎要从他们当中被带走，那时候，他们就要禁食了。”</verse>
    <verse value="36">耶稣又对他们讲一个比喻：“没有人撕破新衣服，把撕下的布块补在旧衣上；这样做的话，新衣撕破了，撕下来的那块新布又不能跟旧的相称。</verse>
    <verse value="37">也没有人拿新酒装在旧皮袋里；这样做的话，新酒会胀破旧皮袋，酒漏掉，皮袋也损坏了。</verse>
    <verse value="38">新酒必须装在新皮袋里。</verse>
    <verse value="39">没有人在喝过陈酒以后，再想喝新酒，他总说陈酒好。”</verse>
  </content>
</chapter>