<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>立亚伦和他的儿子们作祭司（出29:1-37）</b>
    <br />
    <verse value="1">上主吩咐摩西：</verse>
    <verse value="2">“你要带亚伦和他的儿子们到我圣幕门口。你也要带祭司的圣服、按立用的圣油、一头赎罪祭的小公牛、两只公绵羊，和一篮无酵饼去，</verse>
    <verse value="3">然后召集全体民众到那里聚会。”</verse>
    <verse value="4">摩西遵照上主的命令做了。全体民众都集合在圣幕门口后，</verse>
    <verse value="5">他向他们宣布：“我现在所执行的是遵照上主命令做的。”</verse>
    <verse value="6">摩西领亚伦和他的儿子们到前面来，叫他们沐浴。</verse>
    <verse value="7">他给亚伦穿上长衣，系上腰带，穿上外袍，又套上以弗得，用精工织成的带子把以弗得系在身上。</verse>
    <verse value="8">接着，他把胸牌放在亚伦身上，把“乌陵”和“土明”装在胸牌里。</verse>
    <verse value="9">然后，他把礼冠戴在亚伦头上，用金饰品妆饰礼冠的前面，成为圣冠。这一切都遵照上主的命令做了。</verse>
    <verse value="10">摩西拿圣油涂抹上主的圣幕和里面所有的陈设，这样，他把一切完全奉献给上主了。</verse>
    <verse value="11">他也用膏油在祭坛和坛的用具上面洒了七次，在洗涤盆和盆座上面洒了七次，为要把这些东西都奉献给上主。</verse>
    <verse value="12">他把圣油倒在亚伦头上，立他作祭司。</verse>
    <verse value="13">接着，摩西领亚伦的儿子们到前面，给他们穿上长衣，系上腰带，戴上帽子。这一切都遵照上主的命令做了。</verse>
    <verse value="14">摩西把赎罪祭的小公牛带来；亚伦和他的儿子们把手放在公牛头上。</verse>
    <verse value="15">摩西宰了那祭牲，用手指蘸血，抹在祭坛凸起的四角上，为要把它献上。然后，他把剩下的血倒在坛的座上。这样，他把祭坛洁净，分别为圣。</verse>
    <verse value="16">摩西拿祭牲内脏上的脂肪、肝最好的部分、两个腰子和腰子上的脂肪，放在祭坛上面，全部烧化。</verse>
    <verse value="17">他把牛剩下的部分，包括皮、肉、肠，全部带到营外焚烧。这一切都遵照上主的命令做了。</verse>
    <verse value="18">接着，摩西带那一只作烧化祭的公绵羊来；亚伦和他的儿子们把手放在公绵羊头上。</verse>
    <verse value="19">摩西宰了那祭牲，把血洒在祭坛四周。</verse>
    <verse value="20">他把羊肉切成块，用水洗净内脏和后腿，把这些连同羊头、脂肪全部放在祭坛上烧献。这一切都遵照上主的命令做了。这火祭的香味是上主喜悦的。</verse>
    <verse value="21">并于上节</verse>
    <verse value="22">摩西带另一只公绵羊来，这是为按立祭司献的。亚伦和他的儿子们把手放在公绵羊头上。</verse>
    <verse value="23">摩西宰了那祭牲，拿一些血抹在亚伦的右耳垂、右手的大拇指，和右脚的大拇指上。</verse>
    <verse value="24">接着，他带亚伦的儿子们到前面来，把血抹在他们的右耳垂、右手的大拇指，和右脚的大拇指上，然后他把剩下的血泼在祭坛四周。</verse>
    <verse value="25">他把脂肪、肥尾巴、包着内脏的脂肪、肝最好的部分、两个腰子和腰子上的脂肪，和右后腿分出来。</verse>
    <verse value="26">他从献给上主那篮无酵饼中拿出一块饼，一块用橄榄油抹的饼，和一块薄饼，放在脂肪和右腿上面，</verse>
    <verse value="27">然后把这些东西都放在亚伦和他儿子们的手上，他们就把这些当作特别的礼物献给上主。</verse>
    <verse value="28">接着，摩西从他们的手上把这些食物接过来，放在祭坛的烧化祭上面烧献。这是为按立祭司献上的祭。这火祭的香味是上主喜悦的。</verse>
    <verse value="29">然后，摩西把胸肉当作特别礼物献给上主；这是摩西应得的一份。这一切都遵照上主的命令做了。</verse>
    <verse value="30">摩西拿一些圣油和祭坛上的血洒在亚伦和他儿子们身上，也洒在他们的衣服上面。这样，他把他们和他们的衣服都分别为圣，献给上主。</verse>
    <verse value="31">摩西告诉亚伦和他的儿子们：“你们要遵照上主的命令把肉带到上主的圣幕门口，在那里煮，在那里吃，并且要吃篮子里那按立礼的饼。</verse>
    <verse value="32">剩下的肉和饼都要烧掉。</verse>
    <verse value="33">你们要留在圣幕门口七天，不可离开，等到完成了按立的礼仪。</verse>
    <verse value="34">我们今天所做的都是遵照上主给我们的命令做的；这命令是为赎我们的罪而发出的。</verse>
    <verse value="35">你们必须留在圣幕门口七天，日夜都在那里，遵行上主的命令。不然，你们一定死亡。这就是上主给我的命令。”</verse>
    <verse value="36">于是，亚伦和他的儿子们都遵照上主藉着摩西颁布的命令做了。</verse>
  </content>
</chapter>