<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣治好罗马军官的仆人（太8:5-13）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣向群众说完了这些话，就到迦百农去。</verse>
    <verse value="2">那里有一个罗马军官，他所器重的仆人患重病，快要死了。</verse>
    <verse value="3">军官听到耶稣的事，就托几个犹太人的长老去请求耶稣来治好他的仆人。</verse>
    <verse value="4">他们到了耶稣那里，恳切地求他说：“这个人的确值得你的帮助；</verse>
    <verse value="5">他爱护我们犹太人，曾经替我们建造会堂。”</verse>
    <verse value="6">于是耶稣和他们去。他快到那里的时候，军官托几个朋友来告诉耶稣说：“主啊，请不必劳驾。你到舍下来，我不敢当；</verse>
    <verse value="7">我自己也不配跟你见面。只要你吩咐一声，我的仆人就会好的。</verse>
    <verse value="8">就像在我上面有指挥我的长官，下面有受我指挥的兵士；我命令这个人去，他就去，命令那个人来，他就来；对我的奴仆说‘你做这个’，他就去做。”</verse>
    <verse value="9">耶稣听见这话，非常惊奇，转身向跟随着他的群众说：“我告诉你们，像这样的信心，就是在以色列人当中，我也没有见过！”</verse>
    <verse value="10">那些被差派来的人回到军官家里，看见军官的仆人已经好了。</verse>
    <b>使寡妇的儿子复活</b>
    <br />
    <verse value="11">过了不久，耶稣到拿因城去；他的门徒和一大群人跟着他去。</verse>
    <verse value="12">他来到城门口，刚好一队送殡的行列出来。那死者是一个寡妇的独生子；从城里有许多人出来，陪着寡妇送殡。</verse>
    <verse value="13">主看见了那寡妇，心里充满了悲悯，就对她说：“不要哭！”</verse>
    <verse value="14">然后上前按着抬架，抬的人就站住。耶稣说：“年轻人，我吩咐你起来！”</verse>
    <verse value="15">那死者就坐起来，并且开始说话。耶稣把他交给他的母亲。</verse>
    <verse value="16">大家都非常惊异；他们颂赞上帝说：“有伟大的先知在我们当中出现了！”又说：“上帝来拯救他的子民了！”</verse>
    <verse value="17">关于耶稣这件事的消息传遍了犹太和附近各地区。</verse>
    <b>施洗者约翰的门徒来见耶稣（太11:2-19）</b>
    <br />
    <verse value="18">约翰的门徒把这一切的事都告诉约翰。约翰叫了两个门徒来，</verse>
    <verse value="19">差他们去见主，要他们问他：“你就是约翰所说将要来临的那一位，或是我们还得等待另一位呢？”</verse>
    <verse value="20">他们到了耶稣那里，就说：“施洗者约翰差我们来问你：‘你就是他所说将要来临的那一位，或是我们还得等待另一位呢？’”</verse>
    <verse value="21">刚好在那时候耶稣治好了许多患病、患疫症，和邪灵附身的人，并且使许多失明的重见光明。</verse>
    <verse value="22">于是他回答约翰的门徒说：“你们回去，把所看见所听到的报告约翰，就是失明的看见，跛脚的行走，麻疯的洁净，耳聋的听见，死人复活，穷人听到福音。</verse>
    <verse value="23">那对我不疑惑的人多么有福啊！”</verse>
    <verse value="24">约翰的使者走了以后，耶稣就向群众谈起约翰，说：“你们从前到旷野去找约翰的时候，想看的是什么呢？是被风吹动的芦苇吗？</verse>
    <verse value="25">你们究竟要看什么呢？是看衣着华丽的人吗？衣着考究、起居奢侈的人是住在皇宫里！</verse>
    <verse value="26">那么，你们出去看什么呢？是看先知吗？是的，可是我告诉你们，他比先知还大。</verse>
    <verse value="27">他就是圣经上所提到的那一位；上帝说：‘看吧，我要差遣我的使者作你的前驱；他要为你开路。’”</verse>
    <verse value="28">耶稣又说：“我告诉你们，在人间没有比约翰更伟大的人；但是在上帝的国里，最微小的一个都要比约翰伟大呢！”</verse>
    <verse value="29">一般群众，包括收税的人，听见耶稣的话，都顺从了上帝公义的要求，因为他们已经接受约翰的洗礼。</verse>
    <verse value="30">但是法利赛人和法律教师们拒绝了上帝为他们安排的计划，因为他们没有接受约翰的洗礼。</verse>
    <verse value="31">耶稣又说：“那么，我要拿什么来比拟这世代的人呢？他们究竟像什么呢？</verse>
    <verse value="32">他们正像坐在街头上玩耍的孩子，其中的一群向另一群喊说：‘我们为你们吹婚礼乐曲，你们不跳舞！我们唱丧礼哀歌，你们也不哭泣！’</verse>
    <verse value="33">施洗者约翰来了，不吃不喝，你们说：‘他有鬼附身！’</verse>
    <verse value="34">人子来了，也吃也喝，你们却说：‘他是酒肉之徒，跟税棍和坏人交朋友！’</verse>
    <verse value="35">但是，上帝的智慧是从所有接受智慧的人身上彰显出来的。”</verse>
    <b>罪妇的悔改</b>
    <br />
    <verse value="36">有一个法利赛人请耶稣吃饭，耶稣就到他家里赴席。</verse>
    <verse value="37">当地有一个女人，一向过着罪恶的生活。她听说耶稣在那法利赛人家里吃饭，就带了一个盛满着香油膏的玉瓶来。</verse>
    <verse value="38">她在耶稣背后，挨着他的脚哭。她的眼泪滴湿了耶稣的脚，就用自己的头发擦干，并用嘴亲吻，然后把香油膏抹上。</verse>
    <verse value="39">请耶稣吃饭的那个法利赛人看见了，心里想：“这人若真的是先知，他应该知道摸他的是怎样的一个女人；她是有罪的人！”</verse>
    <verse value="40">耶稣就对他说：“西门，我有句话跟你说。”西门回答：“老师请说。”</verse>
    <verse value="41">耶稣说：“有两个人同欠一个债主的债，一个欠五百块银圆，另一个欠五十块银圆。</verse>
    <verse value="42">两个人都无力偿还，债主就把他们的债都取消了。你想，他们哪一个会更爱他呢？”</verse>
    <verse value="43">西门回答：“我想是那个获得较多宽免的。”耶稣说：“你说得对。”</verse>
    <verse value="44">于是他转向那女人，对西门说：“你看见这个女人吗？我来到你家，你没有给我水洗脚，她却用眼泪洗我的脚，并且用她的头发擦干。</verse>
    <verse value="45">你没有用接吻礼欢迎我，但是她从我进来就不停地亲我的脚。</verse>
    <verse value="46">你没有用油抹我的头，她却用香油膏抹我的脚。</verse>
    <verse value="47">我告诉你，她所表示深厚的爱证明了她许许多多的罪都已经蒙赦免。那少得赦免的，所表示的爱也少。”</verse>
    <verse value="48">耶稣就对那女人说：“你的罪都蒙赦免了。”</verse>
    <verse value="49">于是同席的人心里想：“这个人是谁？居然赦免人的罪！”</verse>
    <verse value="50">耶稣对那女人说：“你的信心救了你；平安地回去吧！”</verse>
  </content>
</chapter>