<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣派遣十二使徒（太10:5-15；可6:7-13）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣召集了十二使徒，赐给他们赶鬼和医治疾病的权柄，</verse>
    <verse value="2">然后派遣他们出去传扬上帝国的信息，并且医治病人。</verse>
    <verse value="3">他对门徒说：“你们在路上的时候，什么东西都不用带：不带手杖，不带旅行袋，不带食物或钱，也不需要有两件内衣。</verse>
    <verse value="4">无论到什么地方，哪一家愿意接待你们，就住在那里，直到你们离开那地方。</verse>
    <verse value="5">遇到不接待你们的人，你们在离开那市镇的时候，把脚上的尘土也跺掉，表示对他们的警告。”</verse>
    <verse value="6">门徒就出门，走遍各村镇传福音，到处治病。</verse>
    <b>希律的困惑（太14:1-12；可6:14-29）</b>
    <br />
    <verse value="7">加利利的希律王听见所发生的一切事，心里非常困惑，因为有人说：“施洗者约翰复活了。”</verse>
    <verse value="8">也有人说是以利亚显现了；又有人说是古时的一个先知复活了。</verse>
    <verse value="9">希律说：“我已经砍了约翰的头，可是这个人又是谁呢？我竟听到这许多关于他的事。”于是他一直想见耶稣。</verse>
    <b>耶稣使五千人吃饱（太14:13-21；可6:30-44；约6:1-14）</b>
    <br />
    <verse value="10">使徒们一回来，把他们所做的一切事都向耶稣报告。耶稣带着他们，悄悄地到一个叫伯赛大的城去。</verse>
    <verse value="11">群众一知道，就跟着他去。耶稣欢迎他们，向他们讲解有关上帝主权的事，又治好需要医治的人。</verse>
    <verse value="12">太阳下山的时候，十二使徒来见耶稣，对他说：“请叫群众散开，让他们到附近的村庄去找吃的东西和住的地方，因为这地方很偏僻。”</verse>
    <verse value="13">可是耶稣对他们说：“你们给他们东西吃吧！”他们说：“我们只有五个饼和两条鱼。难道你要我们去买食物给这一大群人吃吗？”(</verse>
    <verse value="14">男人的数目约有五千。)耶稣对门徒说：“叫群众一组一组地坐下来，每组约五十个人。”</verse>
    <verse value="15">门徒照他的话做了，让群众都坐下来。</verse>
    <verse value="16">耶稣拿起五个饼和两条鱼，举目望天，感谢上帝，然后擘开，递给门徒，门徒就分给群众。</verse>
    <verse value="17">大家都吃，而且都吃饱了。门徒把剩下的碎屑收拾起来，装满了十二个篮子。</verse>
    <b>彼得认耶稣为基督（太16:13-19；可8:27-29）</b>
    <br />
    <verse value="18">有一次，耶稣单独一个人在祷告，门徒们来见他。他问他们说：“一般群众说我是谁？”</verse>
    <verse value="19">他们回答：“有的说是施洗者约翰；有的说是以利亚；也有的说是古时的一位先知复活了。”</verse>
    <verse value="20">耶稣问他们：“你们呢？你们说我是谁？”彼得回答：“上帝所立的基督。”</verse>
    <b>耶稣预言自己的受难和死（太16:20-28；可8:31-9:1）</b>
    <br />
    <verse value="21">于是，耶稣严严地命令他们不要把这事告诉任何人。</verse>
    <verse value="22">接着他又说：“人子必须遭受许多苦难，被长老、祭司长，和经学教师弃绝，被杀害，第三天将复活。”</verse>
    <verse value="23">耶稣又对大家说：“如果有人要跟从我，就得舍弃自己，天天背负他的十字架来跟从我。</verse>
    <verse value="24">因为那想救自己生命的，反要丧失生命；那为了我丧失生命的，反要得到生命。</verse>
    <verse value="25">一个人就是赢得了全世界，却失去自己或赔上了自己的生命，有什么益处呢？没有！</verse>
    <verse value="26">如果有人以我和我的话为耻，人子在他的荣耀中，跟在他父亲与圣天使们的荣耀中来临的时候，也要以他为耻。</verse>
    <verse value="27">我郑重地告诉你们，站在这里的人，有的在死以前会看见上帝主权的实现。”</verse>
    <b>改变形像（太17:1-8；可9:2-8）</b>
    <br />
    <verse value="28">说了这些话后约八天，耶稣带着彼得、约翰，和雅各到山上祷告。</verse>
    <verse value="29">耶稣在祷告的时候外貌改变了；他的衣服也变成洁白发光。</verse>
    <verse value="30">忽然有两个人出现跟他说话，这两个人是摩西和以利亚。</verse>
    <verse value="31">他们在荣耀中显现，跟耶稣谈论他将在耶路撒冷以死来完成使命的事。</verse>
    <verse value="32">彼得和他的同伴都睡着了；他们一醒过来，看见耶稣的荣耀以及跟他站在一起的两个人。</verse>
    <verse value="33">那两个人要离开耶稣的时候，彼得对耶稣说：“老师，我们在这里真好！让我们搭三座帐棚，一座给你，一座给摩西，一座给以利亚。”(他实在不知道他在说些什么。)</verse>
    <verse value="34">他还在说话的时候，有一朵云彩出现，笼罩他们，云彩移近的时候，门徒都很害怕。</verse>
    <verse value="35">忽然有声音从云里传出来，说：“这是我的儿子，是我所拣选的。你们要听从他！”</verse>
    <verse value="36">那声音停止后，只有耶稣一个人在那里。在那些日子，门徒对这件事守口如瓶，没有向任何人提起他们所看见的事。</verse>
    <b>治好被鬼附身的儿童（太17:14-18；可9:14-27）</b>
    <br />
    <verse value="37">第二天，他们从山上下来的时候，有一大群人来迎接耶稣。</verse>
    <verse value="38">人群中忽然有人呼喊说：“老师，求你救救我的儿子，他是我的独子！</verse>
    <verse value="39">邪灵常常袭击他，使他突然大喊大叫，又使他抽疯，口吐白沫；邪灵不停地伤害他，不肯罢休！</verse>
    <verse value="40">我求你的门徒赶走邪灵，但是他们做不到。”</verse>
    <verse value="41">耶稣说：“你们这时代的人是多么没有信心，多么腐败啊！我还得在你们这里多久呢？还得容忍你们多久呢？”接着他对那个人说：“把你的儿子带到这里来。”</verse>
    <verse value="42">孩子来的时候，鬼把他摔倒在地上，使他抽疯。耶稣斥责那污灵，治好了孩子，把他交给他父亲。</verse>
    <verse value="43">大家对上帝的大能都很惊异。</verse>
    <b>耶稣再预言自己的死（太17:22-23；可9:30-32）</b>
    <br />
    <verse value="44">大家对耶稣所做的一切事还在诧异的时候，耶稣又对他的门徒说：“不要忘记我要告诉你们的话：人子将被交在人手里。”</verse>
    <verse value="45">可是他们不明白这话的意思；因为它的含意隐晦不明，使他们不能了解。他们又不敢问他这件事的究竟。</verse>
    <b>谁最伟大（太18:1-5；可9:33-37）</b>
    <br />
    <verse value="46">门徒在争论究竟他们当中谁最伟大。</verse>
    <verse value="47">耶稣知道他们在想些什么，就叫一个小孩子来，让他站在自己旁边，</verse>
    <verse value="48">然后对他们说：“那为我的名接待这小孩子的，就是接待我；那接待我的，就是接待差遣我来的那一位。你们当中谁是最微不足道的，谁就是最伟大的。”</verse>
    <b>反对或赞同（可9:38-40）</b>
    <br />
    <verse value="49">约翰对耶稣说：“老师，我们看见有人藉着你的名赶鬼，我们就禁止他，因为他不和我们同伙跟从你。”</verse>
    <verse value="50">耶稣就对他和其他的门徒说：“不要禁止他，因为不反对你们就是赞同你们。”</verse>
    <b>不接待耶稣的村庄</b>
    <br />
    <verse value="51">耶稣被接升天的日子快到了，他决心朝耶路撒冷去，</verse>
    <verse value="52">于是派人先走。他们来到撒马利亚的一个村庄，要替耶稣准备一切。</verse>
    <verse value="53">可是那地方的人不欢迎他，因为他显然是朝着耶路撒冷去的。</verse>
    <verse value="54">他的门徒雅各和约翰看见这情形，就说：“主啊，你要我们呼唤天上的火来烧灭他们吗？”</verse>
    <verse value="55">耶稣转过身来，责备他们。</verse>
    <verse value="56">他们就到别的村庄去。</verse>
    <b>要跟从耶稣的人（太8:19-22）</b>
    <br />
    <verse value="57">在他们的旅途中，有一个人对耶稣说：“你无论到哪里去，我都要跟从你。”</verse>
    <verse value="58">耶稣告诉他：“狐狸有洞，飞鸟有窝，可是人子连枕头的地方都没有。”</verse>
    <verse value="59">他对另一个人说：“来跟从我。”可是那个人说：“主啊，请让我先回去埋葬我的父亲。”</verse>
    <verse value="60">耶稣说：“让死人去埋葬他们的死人吧！至于你，你要去传上帝国的福音。”</verse>
    <verse value="61">又有一个人说：“主啊，我要跟从你，但是请让我先回去向家人告别吧。”</verse>
    <verse value="62">耶稣对他说：“手扶着耕犁而不断向后看的人对上帝国是没有用处的！”</verse>
  </content>
</chapter>