<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣派遣七十二人</b>
    <br />
    <verse value="1">过了些时候，主另外拣选了七十二人，派遣他们出去，每组两个人，先到他所要访问的每一个市镇。</verse>
    <verse value="2">他对他们说：“农作物很多，而工人很少。所以，你们要恳求农场的主人多派工人去收割他的农作物。</verse>
    <verse value="3">去吧！我派你们出去，好像把小羊放在狼群里。</verse>
    <verse value="4">不要带钱包；不要带旅行袋；不要带鞋子；也不要在路上停下来向人打招呼。</verse>
    <verse value="5">你们无论到哪一家，先要说：‘愿你们一家平安！’</verse>
    <verse value="6">如果那里有喜爱和平的人，你们所求的平安就归他；否则那祝福就归回你们。</verse>
    <verse value="7">你们要住在那一家，吃喝他们所供给的，因为工人获得工资是合理的。不要从这一家搬到那一家。</verse>
    <verse value="8">你们无论到哪一个城市，如果有人欢迎你们，给你们预备什么吃的，你们就吃什么，</verse>
    <verse value="9">并且医治那地方的病人，告诉他们：‘上帝的主权快要在你们当中实现了。’</verse>
    <verse value="10">但是，如果你们到了一个城市，那里的人不欢迎你们，你们就到大街上宣布说：</verse>
    <verse value="11">‘连你们这城里那黏在我们脚上的尘土，我们也要跺掉，表示对你们的警告。但是你们要记住，上帝的主权快要实现了！’</verse>
    <verse value="12">我告诉你们，在审判的日子，所多玛人所遭受的惩罚比那城所受的要轻呢！”</verse>
    <b>不信的城（太11:20-24）</b>
    <br />
    <verse value="13">“哥拉汛哪，你要遭殃了！伯赛大呀，你要遭殃了！我在你们当中行过的神迹要是行在泰尔和西顿，那里的人早就坐在地上，披麻蒙灰，表示他们已弃邪归正了！</verse>
    <verse value="14">在审判的日子，泰尔和西顿所遭受的惩罚比你们所受的要轻呢！</verse>
    <verse value="15">至于你，迦百农啊，你要把自己捧上天吗？你会给摔进地狱去！”</verse>
    <verse value="16">耶稣又对他的门徒说：“谁听从你们就是听从我，拒绝你们就是拒绝我；拒绝我也就是拒绝差我来的那一位。”</verse>
    <b>七十二人回来</b>
    <br />
    <verse value="17">那七十二人高高兴兴地回来，报告说：“主啊，我们藉着你的名发命令，连鬼也服从了我们！”</verse>
    <verse value="18">耶稣对他们说：“我看见撒但像闪电一样从天上坠下来。</verse>
    <verse value="19">你们听吧！我已经赐给你们权柄，能够践踏蛇和蝎子，也能胜过仇敌一切的力量，再也没有什么能加害你们。</verse>
    <verse value="20">但是，不要因邪灵向你们降服而高兴，却要因你们的名字记录在天上而欢乐。”</verse>
    <b>耶稣的欢乐（太11:25-27；13:16-17）</b>
    <br />
    <verse value="21">就在这时候，耶稣在圣灵的感动下充满着欢乐，说：“天父啊，天地的主，我感谢你；因为你向聪明、有学问的人所隐藏的事，却向没有学问的人启示出来。是的，父亲啊，这样的安排都是出于你的美意！</verse>
    <verse value="22">“我父亲已经把一切都给我了。除了父亲，没有人知道儿子是谁；除了儿子和儿子所愿意启示的人，也没有人知道父亲是谁。”</verse>
    <verse value="23">于是耶稣转身向着门徒，悄悄地对他们说：“你们能看见这一切是多么幸福啊！</verse>
    <verse value="24">我告诉你们，许多先知和君王想看你们所看见的，却没有看到，想听你们所听见的，却没有听到。”</verse>
    <b>好撒马利亚人的比喻</b>
    <br />
    <verse value="25">有一个法律教师前来试探耶稣，说：“老师，我该做什么才能得到永恒的生命？”</verse>
    <verse value="26">耶稣说：“法律书上说的是什么？你是怎样解释的呢？”</verse>
    <verse value="27">那人回答：“你要全心、全情、全力、全意爱主——你的上帝，又要爱邻人，像爱自己一样。”</verse>
    <verse value="28">耶稣对他说：“你答得对，照这样做，就可以得到永恒的生命。”</verse>
    <verse value="29">那个法律教师为要表示自己有理，就问耶稣：“谁是我的邻人呢？”</verse>
    <verse value="30">耶稣说：“有一个人从耶路撒冷下耶利哥，途中遇到强盗。他们剥掉他的衣服，把他打个半死，丢在那里。</verse>
    <verse value="31">刚好有一个祭司从那条路下去；他一看见那个人就从另一边走开。</verse>
    <verse value="32">同样，有一个利未人经过那里；他上前看看那人，也从另一边走开。</verse>
    <verse value="33">可是有一个撒马利亚人路过那人身边，一看见他，就动了慈心。</verse>
    <verse value="34">他上前用油和酒倒在他的伤口，替他包扎，然后把他扶上自己的牲口，带他到一家客栈，在那里照顾他。</verse>
    <verse value="35">第二天，他拿两个银币交给客栈的主人，说：‘请你照顾他，等我回来经过这里，我会付清所有的费用。’”</verse>
    <verse value="36">于是耶稣问：“依你的看法，这三个人当中，哪一个是遭遇到强盗那人的邻人呢？”</verse>
    <verse value="37">法律教师回答：“以仁慈待他的那个人。”耶稣说：“那么，你去，照样做吧！”</verse>
    <b>耶稣探望马大和马利亚</b>
    <br />
    <verse value="38">耶稣和门徒继续他们的旅程，来到一个村庄。那里有一个名叫马大的女人，接待耶稣到她家里。</verse>
    <verse value="39">马大有一个妹妹叫马利亚。马利亚来坐在主的脚前，听他讲道。</verse>
    <verse value="40">可是马大因为要做的事情多，心里忙乱，就上前说：“主啊，我妹妹让我一个人做这许多事，你不介意吗？请叫她来帮帮我吧！”</verse>
    <verse value="41">主回答：“马大！马大！你为许多事操心忙乱，</verse>
    <verse value="42">但是只有一件是不可缺少的。马利亚已经选择了那最好的；没有人能从她手中夺走。”</verse>
  </content>
</chapter>