<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>论祷告（太6:9-13；7:7-11）</b>
    <br />
    <verse value="1">有一次，耶稣在一个地方祷告。祷告完了，有一个门徒对他说：“主啊，请教导我们祷告，像约翰教导他的门徒一样。”</verse>
    <verse value="2">耶稣对他们说：“你们要这样祷告：父亲啊：愿人都尊崇你的圣名；愿你在世上掌权。</verse>
    <verse value="3">赐给我们每天需要的饮食。</verse>
    <verse value="4">饶恕我们的罪，因为我们也饶恕所有得罪我们的人。不要让我们遭受承担不起的考验。”</verse>
    <verse value="5">接着，耶稣告诉他的门徒：“假如你们当中有人半夜里到朋友家去，对他说：‘朋友，请借三个面包给我；</verse>
    <verse value="6">因为有一个朋友旅行来到我家，我没有什么吃的好招待他。’</verse>
    <verse value="7">假如你的朋友从里面回答：‘别打扰我，门已经关上了；我和孩子们也上了床，我不能起来拿什么给你。’</verse>
    <verse value="8">怎么办呢？我告诉你们，纵使他不因那个人是他的朋友而起来拿面包给他，也要因那个人一再地恳求而起来，把他所需要的给他。</verse>
    <verse value="9">所以我告诉你们，你们祈求，就得到；寻找，就找到；敲门，就给你们开门。</verse>
    <verse value="10">因为那祈求的，就得到；寻找的，就找到；敲门的，门就开了。</verse>
    <verse value="11">你们当中作父亲的，有谁在儿子要鱼的时候，拿蛇给他？</verse>
    <verse value="12">要鸡蛋的时候，拿蝎子给他呢？</verse>
    <verse value="13">你们虽然邪恶还晓得拿好东西给自己的儿女；那么，你们的天父岂不更要把圣灵赐给向他祈求的人吗？”</verse>
    <b>耶稣和别西卜（太12:22-30；可3:20-27）</b>
    <br />
    <verse value="14">耶稣赶走了一个哑巴鬼，鬼出去以后，那个人又能够说话了。群众都很惊讶，</verse>
    <verse value="15">可是他们当中有人说：“他是靠鬼王别西卜赶鬼的。”</verse>
    <verse value="16">也有些人想陷害他，要求他行个神迹来表明他所做的是出于上帝。</verse>
    <verse value="17">耶稣知道他们在想些什么，就对他们说：“任何国家自相纷争，必然衰败；一个家庭自相纷争，也必然破碎。</verse>
    <verse value="18">如果撒但自相纷争，他的国度又怎能站立得住呢？你们说我赶鬼是靠别西卜，</verse>
    <verse value="19">果然这样的话，你们的子弟赶鬼又是靠谁呢？你们的子弟要证明你们是错的！</verse>
    <verse value="20">其实，我赶鬼若是靠上帝的能力，这就证明上帝已经在你们当中掌权了。</verse>
    <verse value="21">“一个武器齐备的武士守卫自己住宅的时候，他的财物是安全的。</verse>
    <verse value="22">但是一个比他更有力的武士来了，制伏了他，就会把他所倚靠的武器都夺走，而且分了他所盗取的赃物。</verse>
    <verse value="23">“那不跟我同伙的就是反对我；那不帮我收聚的便是在拆散。”</verse>
    <b>污灵回来（太12:43-45）</b>
    <br />
    <verse value="24">“污灵离开了所附的人，走遍干旱区域，寻找栖息的地方，都找不到，就说：‘我要回原来的屋子去。’</verse>
    <verse value="25">于是他回去，发现那屋子打扫得又干净又整齐。</verse>
    <verse value="26">他又出去，带回七个比自己更邪恶的灵来，跟他住在一起。这样，那个人后来的景况比从前更坏了。”</verse>
    <b>真的有福</b>
    <br />
    <verse value="27">耶稣正说这话的时候，有一个女人从人群中大声对他说：“那怀你胎和哺育你的真有福啊！”</verse>
    <verse value="28">耶稣说：“那听见上帝的话而遵守的人才真有福呢！”</verse>
    <b>求神迹（太12:38-42）</b>
    <br />
    <verse value="29">那时群众围绕着耶稣，耶稣继续讲论说：“这时代的人多么邪恶呀！他们竟要求看神迹，可是除了约拿的神迹，再没有别的神迹给他们看了。</verse>
    <verse value="30">约拿怎样成为尼尼微人眼中的神迹，人子也要同样成为这一代人眼中的神迹。</verse>
    <verse value="31">在审判的日子，南方的女王要站起来控告这一代的人，因为她长途跋涉来听所罗门王智慧的话。我告诉你们，这里有比所罗门更重大的事呢！</verse>
    <verse value="32">在审判的日子，尼尼微人要站起来控告你们，因为他们听见了约拿的宣道就弃邪归正了。我告诉你们，这里有比约拿更重大的事呢！”</verse>
    <b>身体的灯（太5:15；6:22-23）</b>
    <br />
    <verse value="33">“没有人点亮了灯而把它藏在地窖里或放在斗底下；相反地，他一定把灯放在灯台上，让进来的人都看得见亮光。</verse>
    <verse value="34">你的眼睛好比身体的灯。你的眼睛好，全身就光明；你的眼睛坏，全身就黑暗。</verse>
    <verse value="35">所以，要当心，免得你里面的光变成黑暗。</verse>
    <verse value="36">如果你全身充满光明，毫无黑暗，就会光辉四射，好像灯的亮光照耀你。”</verse>
    <b>谴责法利赛人和法律教师（太23:1-36；可12:38-40）</b>
    <br />
    <verse value="37">耶稣说完了这些话，一个法利赛人来请他吃饭，他就进去坐席。</verse>
    <verse value="38">这个法利赛人看见耶稣饭前不先洗手，非常诧异。</verse>
    <verse value="39">主就对他说：“你们法利赛人把杯盘的外面洗得干干净净，你们里面却盛满着贪欲和邪恶。</verse>
    <verse value="40">无知的人哪，那造外面的上帝不也造里面吗？</verse>
    <verse value="41">只要把杯盘里面的东西送给穷人，对你们来说，一切都算洁净了。</verse>
    <verse value="42">“你们法利赛人要遭殃了！你们把那些调味品，如薄荷、茴香，和其他的香料，奉献十分之一给上帝，但是忽视了正义和对上帝的爱。其实，这才是你们必须实行的；至于其他的，也不可忽略。</verse>
    <verse value="43">“你们法利赛人要遭殃了！你们喜欢会堂里的特别座位，喜欢人家在公共场所向你们致敬问安。</verse>
    <verse value="44">你们要遭殃了！因为你们好像是没有记号的坟墓，人在上面走过，却不知道。”</verse>
    <verse value="45">有一个法律教师对耶稣说：“老师，你这样说，连我们也侮辱了！”</verse>
    <verse value="46">耶稣回答：“你们这班法律教师也要遭殃了！你们把难背的重担搁在别人的肩膀上，自己却不肯动一根手指头去减轻他们的负担。</verse>
    <verse value="47">你们要遭殃了！你们替先知修造坟墓，而那些先知正是你们的祖宗所杀害的。</verse>
    <verse value="48">这样，你们证明了你们同意祖宗所做的；他们杀害了先知，而你们替先知修造坟墓。</verse>
    <verse value="49">所以，上帝的智者曾经说过：‘我要派遣先知和使徒到他们那里去；有的要被他们杀害，有的要受他们逼迫。’</verse>
    <verse value="50">因此，从创世以来，所有杀害先知的罪，</verse>
    <verse value="51">就是从亚伯的被杀，直到在祭坛和圣所之间被杀的撒迦利亚为止的血债，都要这一时代的人偿还。是的，我告诉你们，这时代的人一定会为这一切受到惩罚！</verse>
    <verse value="52">“你们这班法律教师要遭殃了！你们把持着开启知识宝库的钥匙，自己不愿意进去，也不让想进去的人进去！”</verse>
    <verse value="53">耶稣离开了那里，经学教师和法利赛人开始激烈地批评他，向他发出许多难题，</verse>
    <verse value="54">要找话柄来陷害他。</verse>
  </content>
</chapter>