<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>警戒伪善（太10:26-27）</b>
    <br />
    <verse value="1">那时候，成千上万的人群拥挤在一起，甚至彼此践踏。耶稣先对门徒说：“你们要提防法利赛人的酵母，就是他们的伪善。</verse>
    <verse value="2">一切隐藏的事都会被揭发；秘密的事也会被泄露。</verse>
    <verse value="3">因此，你们在暗中所说的话会在光天化日之下被人听到；你们在密室中的耳语也会在屋顶上给宣布出来。”</verse>
    <b>不要怕（太10:28-31）</b>
    <br />
    <verse value="4">“朋友们，我告诉你们，那只能杀害肉体，却不能进一步伤害你们的，不用害怕。</verse>
    <verse value="5">我要指示你们该怕的是谁：你们要怕那位夺走人的生命以后，又有权把他投入地狱的上帝。是的，我告诉你们，应该惧怕的就是他！</verse>
    <verse value="6">“五只麻雀固然用两个铜钱就买得到，可是上帝一只也不忘记；</verse>
    <verse value="7">就是你们的头发他也都数过了。所以，你们不要怕，你们比许多麻雀要贵重多了！”</verse>
    <b>宣认基督（太10:32-33；12:32；10:19-20）</b>
    <br />
    <verse value="8">“我告诉你们，凡在人面前认我的，人子在上帝的天使面前也要认他；</verse>
    <verse value="9">凡在人面前不认我的，人子在上帝的天使面前也不认他。</verse>
    <verse value="10">“说话冒犯人子的，可以蒙赦免；只是亵渎圣灵的，不能蒙赦免。</verse>
    <verse value="11">“人家把你们带上会堂，或是带到官长或统治者面前受审问的时候，你们不用担心要怎样为自己辩护，或是要说些什么话；</verse>
    <verse value="12">因为在那时候，圣灵会指示你们该说的话。”</verse>
    <b>无知的财主</b>
    <br />
    <verse value="13">群众当中有一个人对耶稣说：“老师，请吩咐我的兄弟跟我分父亲的遗产。”</verse>
    <verse value="14">耶稣回答：“朋友，谁指派我为你们审案或替你们分家产呢？”</verse>
    <verse value="15">于是他继续向大家说：“你们要谨慎自守，躲避各样的贪婪；因为，一个人无论怎样富裕，他的真生命不在乎他有多少财产。”</verse>
    <verse value="16">于是耶稣对他们讲一个比喻：“有一个财主，田产丰富；</verse>
    <verse value="17">他心里盘算着：‘我没有够大的地方来储藏所有的榖物，该怎么办呢？’</verse>
    <verse value="18">他又自言自语：‘对了，我要把原有的仓库拆了，改建更大的，来存放五榖和别的货物，</verse>
    <verse value="19">然后我要对自己说，幸运的人哪，你拥有一切好东西，足够你多年花用，慢慢享受，吃吃喝喝，过舒服的日子吧！’</verse>
    <verse value="20">可是，上帝要对他说：‘你这个糊涂人，就在今夜，你得交出你的生命；那么，你为自己所积存的一切财物要归给谁呢？’”</verse>
    <verse value="21">耶稣结论说：“那为自己积聚财富、在上帝眼中却不富足的人也是这样。”</verse>
    <b>信靠上帝（太6:25-34）</b>
    <br />
    <verse value="22">耶稣又对门徒说：“所以，我告诉你们，不要为生活上所需的食物，或身上所穿的衣服操心。</verse>
    <verse value="23">生命比食物贵重得多；身体也比衣服贵重得多。</verse>
    <verse value="24">看看那些乌鸦吧。它们不种不收，无仓无库，上帝尚且饲养它们，你们比鸟儿贵重多了！</verse>
    <verse value="25">你们当中又有谁能藉着忧虑多活几天呢？</verse>
    <verse value="26">如果你们连这样的小事也做不到，又何必为其他的事操心呢？</verse>
    <verse value="27">看看百合花怎样生长吧。它们既不工作又不缝衣，可是我告诉你们，甚至像所罗门王那样的荣华显赫，他的衣饰也比不上一朵野花那样的美丽。</verse>
    <verse value="28">野地的花草今朝出现，明天枯萎，给扔在火炉里焚烧，上帝还这样打扮它们，他岂不更要赐衣服给你们吗？你们的信心太小了！</verse>
    <verse value="29">所以，你们不要挂虑吃什么，喝什么，为这些事烦恼。</verse>
    <verse value="30">这些事是世上不信的人所追逐的。你们的天父知道你们需要这一切东西。</verse>
    <verse value="31">你们要追求上帝主权的实现，他就会把这一切都供给你们。”</verse>
    <b>论天上的财宝（太6:19-21）</b>
    <br />
    <verse value="32">“你们这小小的一群，不要害怕，因为你们的父亲乐意把他的国赐给你们。</verse>
    <verse value="33">要卖掉你们所有的，把钱周济穷人；要为自己预备不会破损的钱袋，把财宝存在天上。在那里，财宝是使用不尽的；因为盗贼偷不到，也没有虫蛀。</verse>
    <verse value="34">你们的财宝在哪里，你们的心也在那里。”</verse>
    <b>警醒的仆人</b>
    <br />
    <verse value="35">“你们要随时准备好，束紧腰带，点上灯，</verse>
    <verse value="36">好像仆人等候主人从婚宴上回来。主人回来敲门的时候，他们立刻为他开门。</verse>
    <verse value="37">主人回来，发现这些仆人警醒，他们就有福了！我实在告诉你们，主人要束上腰带，让他们坐下来吃饭，亲自伺候他们。</verse>
    <verse value="38">甚至主人延迟到半夜或黎明才回来，他若发现仆人警醒，他们就有福了！</verse>
    <verse value="39">要记住这一点：一家的主人要是知道小偷什么时候要来，他一定不会让小偷破门而入。</verse>
    <verse value="40">你们也要随时准备好，因为人子会在你们料想不到的时候来临。”</verse>
    <b>可靠和不可靠的仆人（太5:25-26）</b>
    <br />
    <verse value="41">彼得说：“主啊，你这比喻是对我们说的，还是也对大众说的？”</verse>
    <verse value="42">主说：“那么，谁是那又可靠又机智的管家呢？就是受主人指派来管理家务、按时把粮食分配给其他仆人的那个人。</verse>
    <verse value="43">主人回来的时候，看见这仆人这样忠于职守；这仆人是多么有福啊！</verse>
    <verse value="44">我实在告诉你们，主人要派他管理他所有的产业。</verse>
    <verse value="45">但是，如果这仆人心里盘算，‘我的主人不会那么早回来’，于是动手殴打其他的奴仆和婢女，并且吃喝闹酒，</verse>
    <verse value="46">主人会在他料想不到的日子，在他不知道的时候回来。主人要重重地责打他，使他和其他不可靠的仆人同受惩罚。</verse>
    <verse value="47">“仆人知道主人要他做些什么，却不准备，也不照主人的意思做；这样，他会受重重的鞭打。</verse>
    <verse value="48">至于那不知道主人的意思而做了该受鞭打的事的仆人，会受比较轻的鞭打。上帝多给谁，就向谁多取；多付托谁，向谁的要求也大。”</verse>
    <b>分裂的原因（太10:34-36）</b>
    <br />
    <verse value="49">“我到地上来是要点燃烽火，我多么盼望它已经燃烧起来了！</verse>
    <verse value="50">我应当受苦难的洗礼。在经历这苦难以前，我心里多么困扰！</verse>
    <verse value="51">你们不要以为我是带和平到世上来的。我告诉你们，我并不是带来和平，而是带来分裂。</verse>
    <verse value="52">从今以后，五口之家将要分裂，三个跟两个争，两个跟三个斗。</verse>
    <verse value="53">他们将起纷争：父亲跟儿子争，儿子跟父亲斗；母亲跟女儿争，女儿跟母亲斗；婆婆跟媳妇争，媳妇跟婆婆斗。”</verse>
    <b>洞察时代的征兆（太16:2-3）</b>
    <br />
    <verse value="54">耶稣又对群众说：“你们一看见西边有云彩出现，立刻说‘快下雨了’，果然这样。</verse>
    <verse value="55">南风一吹，你们说‘天气要燥热了’，果然这样。</verse>
    <verse value="56">伪善的人哪，你们很会观察天地的颜色，为什么不会洞察这个时代呢？”</verse>
    <b>跟对头和解（太5:25-26）</b>
    <br />
    <verse value="57">“你们为什么不自己判断什么是合宜的事？</verse>
    <verse value="58">如果有人控告你，要把你拉上法庭，你就该尽所能，趁着还在路上的时候跟他和解，免得他把你交给法官，法官把你交给法警，法警把你关进牢里去。</verse>
    <verse value="59">我告诉你，非等到你缴清罚款的最后一分钱，你是不能从监狱出来的。”</verse>
  </content>
</chapter>