<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>不悔改则死亡</b>
    <br />
    <verse value="1">当时，在那里有人告诉耶稣，说有些加利利人在向上帝献祭的时候被彼拉多杀害。</verse>
    <verse value="2">耶稣说：“因为这些加利利人死于非命，你们就以为他们比其他的加利利人更有罪吗？</verse>
    <verse value="3">我告诉你们，不是的；除非你们悔改，你们也会遭遇到同样的结局。</verse>
    <verse value="4">西罗亚塔倒塌时所压死的那十八个人，你们以为他们比其他住在耶路撒冷的人更坏吗？</verse>
    <verse value="5">我告诉你们，不是的；你们要是不悔改，你们也要同样死亡。”</verse>
    <b>不结果子的无花果树的比喻</b>
    <br />
    <verse value="6">接着，耶稣对他们讲一个比喻：“有一个人在自己的葡萄园里种了一棵无花果树。他想在树上找果子，却找不着。</verse>
    <verse value="7">于是他对园丁说：‘你看，三年来，我在这棵无花果树上找果子，什么也没有找到。把它砍了吧！何必白占土地？’</verse>
    <verse value="8">园丁说：‘主人，请再宽容一年，等我挖松它周围的泥土，加上肥料。</verse>
    <verse value="9">如果明年结果子便罢；不然，你就把它砍掉。’”</verse>
    <b>在安息日治好驼背的女人</b>
    <br />
    <verse value="10">一个安息日，耶稣在某会堂里教导人。</verse>
    <verse value="11">有一个女人被邪灵附着，病了十八年，腰老是弯着，不能站直。</verse>
    <verse value="12">耶稣看见她，就叫她，对她说：“妇人，你的病离开你了！”</verse>
    <verse value="13">耶稣用手按着她，她立刻直起腰来，就颂赞上帝。</verse>
    <verse value="14">会堂的主管看见耶稣在安息日治病，十分恼怒，对大家说：“我们有六天好工作，要治病应该在这六天里，而不该在安息日。”</verse>
    <verse value="15">主回答他：“你这伪善的人哪，难道你们在安息日就不解开槽边的牛、驴，牵去喝水吗？</verse>
    <verse value="16">这女人是亚伯拉罕的后代，她被撒但捆绑了十八年，难道在安息日就不应该解开她的锁练吗？”</verse>
    <verse value="17">耶稣这话使他的敌人都觉得惭愧，但是群众对他所做一切奇妙的事都很兴奋。</verse>
    <b>芥菜种的比喻（太13:31-33；可4:30-32）</b>
    <br />
    <verse value="18">耶稣说：“上帝国像什么呢？我要拿什么来比拟呢？</verse>
    <verse value="19">它好比一粒芥菜种子，有人把它种在自己的园子里。芥菜长大以后，成为一棵树，连飞鸟也在它的枝子上面搭窝。”</verse>
    <b>面酵的比喻（太13:33）</b>
    <br />
    <verse value="20">耶稣又说：“我要拿什么来比拟上帝的国呢？</verse>
    <verse value="21">它好比酵母，有女人拿来放在四十公升的面里，使全团面都发起来。”</verse>
    <b>窄门（太7:13-14,21-23）</b>
    <br />
    <verse value="22">耶稣经过许多村镇，朝耶路撒冷去，沿途教导人。</verse>
    <verse value="23">有人问他：“主啊，得救的人不多吧？”</verse>
    <verse value="24">耶稣回答他们：“你们要努力从窄门进去。我告诉你们，有许多人想进去，却进不去。</verse>
    <verse value="25">等到一家的主人起来关了门，你们才站在门外敲门，说：‘先生，请给我们开门！’他要回答：‘我不晓得你们是从哪里来的！’</verse>
    <verse value="26">你们要说：‘我们曾经跟你一起吃喝；你也在我们的大街上教导过我们。’</verse>
    <verse value="27">可是，他要说：‘我告诉你们，我不晓得你们是从哪里来的。你们这些作恶的人，走开！’</verse>
    <verse value="28">你们看见亚伯拉罕、以撒、雅各，和先知们都在上帝的国度里，而你们却被驱逐在外面的时候，就要哀哭，咬牙切齿了！</verse>
    <verse value="29">从东西南北各地都有人要来参加上帝国里的筵席。</verse>
    <verse value="30">那些居后的，将要在先，在先的，将要居后。”</verse>
    <b>为耶路撒冷哀哭（太23:37-39）</b>
    <br />
    <verse value="31">就在那时候，有几个法利赛人来见耶稣，对他说：“你得离开这里到别的地方去，因为希律想要杀你。”</verse>
    <verse value="32">耶稣回答他们说：“你们去告诉那狐狸：‘你瞧！今天和明天我要赶鬼治病，第三天我要完成我的工作。’</verse>
    <verse value="33">虽然这样，今天、明天、后天，我必须向前走，因为先知在耶路撒冷以外的地方被杀是不对的。</verse>
    <verse value="34">“耶路撒冷啊，耶路撒冷啊，你杀了先知，又用石头打死了上帝差派到你这里来的使者！我多少次要保护你的子女，像母鸡把小鸡聚集在翅膀下一样。可是你们不愿意！</verse>
    <verse value="35">瞧吧，你们的家园将变成一片荒凉。我告诉你们，你们从此再也见不到我，直到你们说：‘愿上帝赐福给奉主名而来的那位！’”</verse>
  </content>
</chapter>