<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣治好病人</b>
    <br />
    <verse value="1">有一个安息日，耶稣到一个法利赛人领袖的家里吃饭；有些人窥伺着他。</verse>
    <verse value="2">刚好在他面前有一个患水肿病的人，</verse>
    <verse value="3">耶稣就问那些法律教师和法利赛人说：“我们的法律准不准许在安息日治病呢？”</verse>
    <verse value="4">他们都闭口不言。耶稣就扶着那人，治好他，打发他走。</verse>
    <verse value="5">于是他对大家说：“你们当中谁有儿子或牛在安息日掉进井里去，而不立刻把他拉上来？”</verse>
    <verse value="6">他们对耶稣所问的话无法回答。</verse>
    <b>谦卑和待客之道</b>
    <br />
    <verse value="7">耶稣注意到有些客人替自己挑选筵席上的首位，就用比喻对大家说：</verse>
    <verse value="8">“你被请去参加婚宴的时候，不要坐在首座上，恐怕有比你更受尊重的客人也在被邀请之列。</verse>
    <verse value="9">那个邀请你们的主人要上来对你说：‘请让座给这一位吧！’那时候，你会觉得很难为情，不得不退到末座。</verse>
    <verse value="10">你被请的时候，就去坐在末座，让主人来对你说：‘朋友，请上座。’这样，你在宾客面前就有光彩。</verse>
    <verse value="11">因为上帝要把自高的人降为卑微，又高举自甘卑微的人。”</verse>
    <verse value="12">耶稣又对宴请他的主人说：“你招待午饭或晚餐的时候，不要邀请你的朋友、弟兄、亲戚，或是富有的邻居，恐怕他们要回请你，还了你的人情。</verse>
    <verse value="13">你要请客，就请那些贫穷的、残疾的、跛脚的、失明的；</verse>
    <verse value="14">这样，你就有福了，因为那些人无力报答你。在义人复活的时候，上帝要亲自报答你。”</verse>
    <b>大宴会的比喻（太22:1-10）</b>
    <br />
    <verse value="15">同席有一个人听见了这些话，就对耶稣说：“能够在上帝的国里享受筵席的人多么有福啊！”</verse>
    <verse value="16">耶稣对他说：“有人大开宴会，邀请了许多客人。</verse>
    <verse value="17">入席的时候，他差派仆人去向被请的客人说：‘请来吧，一切都准备好了！’</verse>
    <verse value="18">可是他们开始一个一个地推辞。头一个说：‘我刚买了一块地皮，不能不去看看。请原谅我，我不能来。’</verse>
    <verse value="19">另一个说：‘我买了五对牛，刚要去试一试。请原谅我，我不能奉陪。’</verse>
    <verse value="20">又有一个说：‘我才结婚，实在无法分身。’</verse>
    <verse value="21">那仆人回去把这情形都报告给主人。这家的主人非常恼怒，就对仆人说：‘赶快出去，到城里的大街小巷，把贫穷的、残疾的、失明的、跛脚的都带进来。’</verse>
    <verse value="22">不久，仆人来回话说：‘主人，你所吩咐的已经办好了，可是还有许多空位呢！’</verse>
    <verse value="23">主人就对仆人说：‘到马路和陋巷里去，强拉人进来，坐满我的屋子。’</verse>
    <verse value="24">我告诉你们，那些先前所邀请的人绝不能享受我的筵席！”</verse>
    <b>作门徒的代价（太10:37-38）</b>
    <br />
    <verse value="25">有许许多多的人跟耶稣一起走。耶稣转过身来对他们说：</verse>
    <verse value="26">“到我这里来的人要不是爱我胜过爱自己的父母、妻子、儿女、兄弟、姊妹，甚至于他自己，就不能作我的门徒。</verse>
    <verse value="27">不愿意背起自己的十字架来跟从我的，也不能作我的门徒。</verse>
    <verse value="28">你们当中有谁想盖一座高楼，不先坐下来精打细算一番，看看有没有完成全部工程的费用？</verse>
    <verse value="29">否则，恐怕地基奠好以后，楼房无法完成，看见的人都会笑话他，</verse>
    <verse value="30">说：‘这个人开工建造，却不能完工！’</verse>
    <verse value="31">假使有一个国王领着一支一万人的队伍，要去跟另一个拥有两万人军队的国王打仗，他一定先坐下来估量自己的实力，看看能不能对抗敌军；</verse>
    <verse value="32">如果不能，他就得趁着敌军还在远方的时候，派遣使节去跟对方谈判和平的条件。</verse>
    <verse value="33">同样，你们无论谁，除非放弃所有的一切，不能作我的门徒。”</verse>
    <b>无用的盐（太5:13；可9:50）</b>
    <br />
    <verse value="34">“盐原是好的，但如果失了味，怎能使它再咸呢？</verse>
    <verse value="35">就是把它当土壤或肥料也不适宜，只好丢弃。有耳朵的，都听吧！”</verse>
  </content>
</chapter>