<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>机警管家的比喻</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣对他的门徒说：“某财主有一个管家；有人向他告状，说这管家浪费主人的财物。</verse>
    <verse value="2">主人就把管家叫来，对他说：‘我听到的是怎么一回事呢？把你经管的帐簿交出来吧，你不能再担任管家的职务了。’</verse>
    <verse value="3">那个管家心里想：‘主人要辞退我了，今后我去做什么呢？锄地吗？没有力气；讨饭吗？怕难为情。</verse>
    <verse value="4">对了，我晓得怎么做，好使我在失业的时候有朋友肯接我到他们家里住。’</verse>
    <verse value="5">“于是他把主人的债户一一叫了来。他对头一个说：‘你欠我主人多少？’</verse>
    <verse value="6">他回答：‘一百桶橄榄油。’管家说：‘这是你的帐，快坐下来，改写五十。’</verse>
    <verse value="7">他问另一个说：‘你呢，你欠多少？’他回答：‘一百石麦子。’管家说：‘这是你的帐，改写八十。’</verse>
    <verse value="8">“主人夸奖这个不诚实的管家的机警行为。因为在应付世事方面，俗世的人竟比光明的人更加精明。”</verse>
    <verse value="9">耶稣接着又说：“我告诉你们，要用今世的钱财结交朋友，这样，钱财完了的时候，你可以被接到永久的家乡去。</verse>
    <verse value="10">一个人在小事上靠得住，在大事上也靠得住；一个人在小事上不诚实，在大事上也不诚实。</verse>
    <verse value="11">如果你们在处理今世的钱财上靠不住，谁又会把那真实的财富付托你们呢？</verse>
    <verse value="12">如果你们对属于别人的东西靠不住，谁会把你们自己的东西给你们呢？</verse>
    <verse value="13">“没有仆人能够伺候两个主人。他要不是厌恶这个，喜爱那个，就是看重这个，轻看那个。你们不可能同时作上帝的仆人，又作钱财的奴隶。”</verse>
    <b>其他的教导（太5:31-32；11:12-13；可10:11-12）</b>
    <br />
    <verse value="14">那些爱钱的法利赛人听见这些话，就讥笑耶稣。</verse>
    <verse value="15">耶稣对他们说：“你们在人面前俨然正人君子，但是上帝洞察你们的内心；因为人所看重的，在上帝眼中却是可憎恶的。</verse>
    <verse value="16">“摩西的法律和先知们的书的效用到施洗者约翰为止；从此，上帝国的福音被传开了，人人都想猛烈地挤进去。</verse>
    <verse value="17">可是，天地消失要比法律的一笔一划被涂抹还容易呢！</verse>
    <verse value="18">“任何人休弃自己的妻子去跟别的女人结合就是犯奸淫；娶了被休弃的女人也是犯奸淫。”</verse>
    <b>财主和拉撒路</b>
    <br />
    <verse value="19">“从前有一个财主，每天穿着华丽的衣服，过着穷奢极侈的生活。</verse>
    <verse value="20">同时有一个讨饭的，名叫拉撒路，浑身生疮；他常常被带到财主家的门口，</verse>
    <verse value="21">希望捡些财主桌子上掉下来的东西充饥；连狗也来舔他的疮。</verse>
    <verse value="22">“后来这穷人死了，天使把他带到亚伯拉罕身边。财主也死了，并且埋葬了。</verse>
    <verse value="23">财主在阴间痛苦极了；他抬头瞧见亚伯拉罕在遥远的地方，又看见拉撒路在他身边，</verse>
    <verse value="24">就呼叫说：‘我的祖宗亚伯拉罕哪，可怜我吧！请打发拉撒路用指尖蘸点水来凉凉我的舌头吧，因为我在这火焰里，非常痛苦！’</verse>
    <verse value="25">“可是亚伯拉罕说：‘孩子啊，你该记得你生前享尽了福，可是拉撒路从来没有好日子过；现在他在这里得着安慰，你反而在痛苦中。</verse>
    <verse value="26">而且，在你们和我们之间有深渊隔开，人要从这边到你们那边去是不可能的，要从你们那边到我们这边来也不可能。’</verse>
    <verse value="27">财主说：‘祖宗啊，既然这样，求你打发拉撒路到我父亲家去；</verse>
    <verse value="28">我有五个兄弟，让他去警告他们，免得他们也到这痛苦的地方来。’</verse>
    <verse value="29">“亚伯拉罕说：‘你的兄弟有摩西和先知们去警告他们，让你的兄弟去听他们吧！’</verse>
    <verse value="30">财主说：‘祖宗亚伯拉罕哪，那是不够的。假如有人从死里复活，到他们那里去，他们就会悔改。’</verse>
    <verse value="31">可是亚伯拉罕说：‘如果他们不听摩西和先知们的话，即使有人从死里复活，他们也不会相信的！’”</verse>
  </content>
</chapter>