<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>寡妇和法官的比喻</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣向门徒们讲一个比喻，要他们常常祷告，不可灰心。</verse>
    <verse value="2">他说：“某城有一个法官，他既不敬畏上帝，也不尊重人。</verse>
    <verse value="3">那城里有一个寡妇常常去见他，请求他主持公道，制裁她的冤家。</verse>
    <verse value="4">这个法官一直拖延，但后来心里想：我虽然不敬畏上帝，也不尊重人，</verse>
    <verse value="5">可是这个寡妇不断地烦扰我，不如为她伸冤，免得她经常上门，纠缠不休。”</verse>
    <verse value="6">主接着说：“你们听听那不义的法官所说的话吧！</verse>
    <verse value="7">难道上帝不会替那些日夜向他求援的子民伸冤吗？他会延迟援助他们吗？</verse>
    <verse value="8">我告诉你们，他一定尽快为他们伸冤。可是，人子来临的时候，他能在世上找到这样的信心吗？”</verse>
    <b>法利赛人和收税人的比喻</b>
    <br />
    <verse value="9">耶稣又讲另一个比喻，是针对那些自以为义而轻视别人的人说的。他说：</verse>
    <verse value="10">“有两个人到圣殿里祷告：一个是法利赛人，一个是收税的人。</verse>
    <verse value="11">那个法利赛人昂然站立，祷告说：‘上帝啊，我感谢你，因为我不像别人那样贪婪、不义、淫乱，更不像那个税棍。</verse>
    <verse value="12">我每星期禁食两次，又奉献全部收入的十分之一。’</verse>
    <verse value="13">但是那个收税的人远远地站着，连抬头望天都不敢，只捶着胸膛说：‘上帝啊，可怜我这个罪人！’</verse>
    <verse value="14">我告诉你们，这两个人回去的时候，在上帝眼中的义人是那个收税的人，而不是那个法利赛人。因为上帝要把那自高的人降为卑微，却高举自甘卑微的人。”</verse>
    <b>耶稣祝福小孩子（太19:13-15；可?10:13-16）</b>
    <br />
    <verse value="15">有人带着他们的婴儿来见耶稣，要让耶稣为他们按手。门徒看见了，就责备他们。</verse>
    <verse value="16">可是耶稣叫孩子们到他跟前来，说：“让小孩子到我这里来，不要阻止他们，因为上帝国的子民正是像他们这样的人。</verse>
    <verse value="17">你们要记住：凡不像小孩子一样接受上帝主权的人，绝不能成为他的子民。”</verse>
    <b>财主的难题（太19:16-30；可10:17-31）</b>
    <br />
    <verse value="18">有一个犹太人的领袖来请教耶稣说：“良善的老师，我该做什么才能够得到永恒的生命呢？”</verse>
    <verse value="19">耶稣问他：“你为什么称我为良善的呢？除上帝一位以外，再也没有良善的。</verse>
    <verse value="20">你一定晓得诫命所规定的：‘不可奸淫；不可杀人；不可偷窃；不可作假证；要孝敬父母。’”</verse>
    <verse value="21">那个人回答：“这一切诫命我从小都遵守了。”</verse>
    <verse value="22">耶稣听见这话，再对他说：“你还缺少一件。去卖掉你所有的产业，把钱捐给穷人，你就会有财富积存在天上；然后来跟从我。”</verse>
    <verse value="23">那个人一听见这话，就垂头丧气，因为他很富有。</verse>
    <verse value="24">耶稣看着他，就说：“有钱人要成为上帝国的子民多么难啊！</verse>
    <verse value="25">有钱人要成为上帝国的子民比骆驼穿过针眼还要难！”</verse>
    <verse value="26">听见这话的人就问：“这样说来，谁能得救呢？”</verse>
    <verse value="27">耶稣说：“人所不能的，上帝都能。”</verse>
    <verse value="28">这时候，彼得说：“你看，我们已经撇下我们的家来跟从你了。”</verse>
    <verse value="29">耶稣说：“是的，我实在告诉你们，凡是为上帝的国而撇下自己的房屋、妻子、兄弟、父母，或儿女的，</verse>
    <verse value="30">一定要在今世得到更多，并且在来世享受永恒的生命。”</verse>
    <b>耶稣第三次预言自己的死（太20:17-19；可10:32-34）</b>
    <br />
    <verse value="31">耶稣把十二使徒带到一边，对他们说：“我们现在上耶路撒冷去；先知所记述关于人子的每一件事都要实现。</verse>
    <verse value="32">他将被交在外邦人的手里；他们要戏弄他，侮辱他，向他吐口水，</verse>
    <verse value="33">又要鞭打他，杀害他；但第三天，他将复活。”</verse>
    <verse value="34">门徒对这些事一样也不明白，对耶稣所说的话茫然无知，因为那些话的意思是隐藏着的。</verse>
    <b>耶稣治好失明的乞丐（太20:29-34；可10:46-52）</b>
    <br />
    <verse value="35">耶稣来到靠近耶利哥的地方，有一个盲人坐在路旁讨饭。</verse>
    <verse value="36">他听见群众经过，就查问是什么事。</verse>
    <verse value="37">有人告诉他：“拿撒勒的耶稣正经过这里。”</verse>
    <verse value="38">他就呼喊：“大卫之子耶稣啊，可怜我吧！”</verse>
    <verse value="39">在他前头走的人责备他，叫他不要作声。他却更大声地喊叫：“大卫之子啊，可怜我吧！”</verse>
    <verse value="40">于是耶稣站住，吩咐把盲人带到他面前来。他近前的时候，耶稣问他：</verse>
    <verse value="41">“你要我为你做什么？”他回答：“主啊，我要能看见！”</verse>
    <verse value="42">耶稣对他说：“你就看见吧！你的信心治好你了。”</verse>
    <verse value="43">盲人立刻能看见，就跟随了耶稣，一路颂赞上帝。群众看见这事，也都颂赞上帝。</verse>
  </content>
</chapter>