<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>耶稣的权柄（太21:23-27；可11:27-33）</b>
    <br />
    <verse value="1">有一天，耶稣在圣殿里教导人，宣讲福音。有祭司长、经学教师，和长老来见他，</verse>
    <verse value="2">问他：“你凭着什么权柄做这些事情？是谁给你这权呢？请告诉我们！”</verse>
    <verse value="3">耶稣回答他们：“让我先问你们一句话，告诉我，</verse>
    <verse value="4">约翰施洗的权是从上帝还是从人那里来的呢？”</verse>
    <verse value="5">他们开始争辩起来，说：“我们该怎样回答呢？如果我们说‘从上帝那里来的’，他会说：‘那么，你们为什么不相信约翰呢？’</verse>
    <verse value="6">如果我们说‘从人那里来的’，群众会拿石头打我们，因为他们都相信约翰是个先知。”</verse>
    <verse value="7">于是他们回答：“我们不知道是从什么地方来的。”</verse>
    <verse value="8">耶稣就对他们说：“那么，我也不告诉你们，我凭着什么权柄做这些事。”</verse>
    <b>坏佃户的比喻（太21:33-46；可12:1-12）</b>
    <br />
    <verse value="9">接着，耶稣向他们讲这个比喻：“有一个人开垦了一个葡萄园，把它租给佃户，自己远行，在外住了一段时间。</verse>
    <verse value="10">收葡萄的季节到了，他打发一个奴仆去向佃户收他应得的分额。可是他们把那奴仆殴打一顿，叫他空手回去。</verse>
    <verse value="11">园主再派另一个奴仆去；他们照样殴打他，侮辱他，又叫他空手回去。</verse>
    <verse value="12">第三次园主又派一个奴仆去；佃户又打伤他，把他赶出园外。</verse>
    <verse value="13">葡萄园主说：‘我该怎么办呢？我要差派我所疼爱的儿子去，也许他们会尊敬他。’</verse>
    <verse value="14">可是佃户一看见园主的儿子，彼此说：‘这个人是园主的继承人；我们杀掉他，他的产业就归我们了！’</verse>
    <verse value="15">因此，他们把他推到葡萄园外去，杀了。“这样，葡萄园的主人要怎样对付那些佃户呢？</verse>
    <verse value="16">他一定要来杀灭他们，把葡萄园转租给别人。”群众听了这话，都说：“绝不可以有这样的事！”</verse>
    <verse value="17">耶稣注目看他们，问说：“圣经上说：泥水匠所丢弃的这块石头已成为最重要的基石。这话是什么意思呢？</verse>
    <verse value="18">谁跌在那块石头上，谁就粉身碎骨；那块石头掉在谁的身上，也要把谁砸烂。”</verse>
    <b>纳税给凯撒的问题（太22:15-22；可12:13-17）</b>
    <br />
    <verse value="19">经学教师和祭司长知道耶稣的比喻是指着他们说的，就想当场逮捕耶稣；但是又怕群众，</verse>
    <verse value="20">只好再等机会。他们收买了一些人，假装善意，向耶稣提出问题，想抓住他的话柄，好把他送交给总督惩办。</verse>
    <verse value="21">这些探子对耶稣说：“老师，我们知道你所讲所教的都合情合理，也晓得你不看情面，总是忠实地把上帝的道教导人。</verse>
    <verse value="22">请告诉我们，向罗马皇帝凯撒纳税是不是违背我们的法律呢？”</verse>
    <verse value="23">耶稣看穿了他们的诡计，对他们说：</verse>
    <verse value="24">“拿一个银币给我看！这上面的像和名号是谁的？”他们回答：“是凯撒的。”</verse>
    <verse value="25">耶稣对他们说：“那么，把凯撒的东西给凯撒，把上帝的东西给上帝。”</verse>
    <verse value="26">他们无法当着民众从耶稣所说的话抓到什么把柄；耶稣的对答使他们十分惊讶，就都闭口无言。</verse>
    <b>复活的问题（太22:23-33；可12:18-27）</b>
    <br />
    <verse value="27">有些否认有复活这回事的撒都该人来见耶稣，</verse>
    <verse value="28">问他：“老师，摩西为我们立法：‘如果一个人死了，留下妻子，但是没有孩子，他的弟弟必须娶寡嫂为妻，替哥哥传宗接代。’</verse>
    <verse value="29">从前有兄弟七人：老大结了婚，没有孩子就死了。</verse>
    <verse value="30">老二就娶了寡嫂，</verse>
    <verse value="31">以后老三也娶了她，一直到老七都娶过她，也都没有孩子，就死了。</verse>
    <verse value="32">最后那女人也死了。</verse>
    <verse value="33">请问在复活的日子，她要算是哪一个人的妻子呢？因为兄弟七个人都娶过她。”</verse>
    <verse value="34">耶稣回答他们说：“今世的男女有娶有嫁；</verse>
    <verse value="35">但是那些配得从死里复活，并且活在来世的人，也不娶也不嫁。</verse>
    <verse value="36">他们和天使一样是不会死的。他们是上帝的儿女，因为他们从死里复活。</verse>
    <verse value="37">摩西已经证实有死人复活这回事，他在荆棘燃烧的记载上说了：主是‘亚伯拉罕的上帝，以撒的上帝，雅各的上帝。’</verse>
    <verse value="38">这意思是说上帝是活人的上帝，不是死人的上帝。因为在上帝眼中，人都是活着的。”</verse>
    <verse value="39">有些经学教师说：“老师，你说得好！”</verse>
    <verse value="40">从此，他们再也不敢向耶稣提出问题。</verse>
    <b>有关基督的问题（太22:41-46；可12:35-37）</b>
    <br />
    <verse value="41">可是耶稣对他们说：“人怎么能说基督是大卫的子孙呢？</verse>
    <verse value="42">大卫在诗篇上自己说过：主对我主说：你坐在我的右边，</verse>
    <verse value="43">等我使你的仇敌屈服在你脚下。</verse>
    <verse value="44">大卫既然称他为‘主’，基督又怎么会是大卫的子孙呢？”</verse>
    <b>耶稣谴责经学教师（太23:1-36；可12:38-40）</b>
    <br />
    <verse value="45">群众倾听着的时候，耶稣对他的门徒说：</verse>
    <verse value="46">“要防备那些经学教师。他们喜欢穿着长袍招摇过市，喜欢人家在公共场所向他们致敬问安，又爱会堂里的特别座位和宴会上的首座。</verse>
    <verse value="47">他们吞没了寡妇的家产，然后表演长篇的祷告。他们一定受到更严厉的惩罚！”</verse>
  </content>
</chapter>