<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>寡妇的奉献（可12:41-44）</b>
    <br />
    <verse value="1">耶稣抬头观看，看见一些有钱人把他们的捐款投进圣殿的奉献箱里。</verse>
    <verse value="2">他又看见一个穷寡妇投了两个小铜板。</verse>
    <verse value="3">于是他说：“我实在告诉你们，这个穷寡妇所奉献的比其他的人都多。</verse>
    <verse value="4">因为别人是从他们的财富中捐出有余的；可是她已经很穷，却把自己全部的生活费用都献上了。”</verse>
    <b>预言圣殿的毁灭（太24:1-2；可13:1-2）</b>
    <br />
    <verse value="5">有人在谈论圣殿，说它是怎样用精美的石头和还愿的礼物装饰成的。耶稣说：</verse>
    <verse value="6">“你们看见这一切吗？日子将到，那时候，没有一块石头会留在另一块上面，每一块都要被拆下来。”</verse>
    <b>灾难和迫害（太24:3-14；可13:3-13）</b>
    <br />
    <verse value="7">他们就问：“老师，几时会发生这事呢？这一切发生的时候会有什么预兆呢？”</verse>
    <verse value="8">耶稣说：“你们要当心，不要受愚弄；因为有许多人要假冒我的名来，说：‘我就是基督！’又说：‘时机已经成熟了！’可是不要跟从他们。</verse>
    <verse value="9">当你们听见战争和叛乱的消息时，不用害怕。这些事必然会先发生；但是这并不是说历史的终局快到了。”</verse>
    <verse value="10">耶稣接着说：“一个民族要跟另一个民族争战，一个国家要攻打另一个国家。</verse>
    <verse value="11">到处会有严重的地震、饥荒，和瘟疫，又有可怕的奇迹异象在空中出现。</verse>
    <verse value="12">可是在这些事发生以前，你们要被逮捕并遭受迫害；人要把你们交给会堂审问，又使你们坐牢。为我的缘故，你们要被带到君王和统治者面前。</verse>
    <verse value="13">这就是你们为福音作见证的机会了。</verse>
    <verse value="14">所以，你们要拿定主意，不必事先考虑怎样为自己申诉；</verse>
    <verse value="15">因为我要赐给你们口才和智慧，使你们的敌人对你们所说的话无法反对辩驳。</verse>
    <verse value="16">甚至你们的父母、兄弟、亲戚、朋友也要出卖你们；你们当中有些人且要被他们治死。</verse>
    <verse value="17">因我的缘故，大家要憎恨你们。</verse>
    <verse value="18">可是你们连一根头发也不至于失掉。</verse>
    <verse value="19">你们要坚忍才能够保全自己的性命。”</verse>
    <b>预言耶路撒冷的毁灭（太24:15-21；可13:14-19）</b>
    <br />
    <verse value="20">“当你们看见耶路撒冷被敌军围困时，你们就知道它快要被毁灭了。</verse>
    <verse value="21">那时候，住在犹太的，要逃到山上去；住在城里的，要出来；住在乡下的，不要进城。</verse>
    <verse value="22">因为这是‘惩罚的日子’，要使圣经上的话都得应验。</verse>
    <verse value="23">在那些日子里，孕妇和哺育婴儿的母亲就苦了！严重的灾难将临到这地方，上帝的义愤要降在这人民身上。</verse>
    <verse value="24">他们要死在刀剑下，或被俘虏到各国去。异教徒要践踏耶路撒冷，直到他们的期限满了。”</verse>
    <b>人子的来临（太24:29-31；可13:24-27）</b>
    <br />
    <verse value="25">“那时候，太阳、月亮、星星都要显出异象。地上的国家都要因海洋的怒啸而惊惶失措。</verse>
    <verse value="26">人人在等待着那将要临到世上的事，恐惧战栗以至于昏厥，因为太空的一切系统都要摇动。</verse>
    <verse value="27">那时候，人子要出现，充满着大能力和荣耀驾云降临。</verse>
    <verse value="28">这些事发生的时候，你们要昂首挺胸，因为你们得救的日子就到了！”</verse>
    <b>无花果树的教训（太24:32-35；可13:28-31）</b>
    <br />
    <verse value="29">耶稣又对他们讲一个比喻：“你们看看无花果树和其他的各种树。</verse>
    <verse value="30">它们一长出新叶，你们就知道夏天快到了。</verse>
    <verse value="31">同样，你们看见这一切的现象就知道上帝的主权快要实现了。</verse>
    <verse value="32">“你们要记住：这一代的人还没有都去世以前，这一切事就要发生。</verse>
    <verse value="33">天地要消失，我的话却永不消失。”</verse>
    <b>必须警醒</b>
    <br />
    <verse value="34">“你们自己要警醒！不要让酒肉和生活上的忧虑麻痹你们的心灵，恐怕那日子要忽然临到你们。因为那日子</verse>
    <verse value="35">像罗网一样，要临到全世界所有的人身上。</verse>
    <verse value="36">你们要警醒，不断地祷告，使你们有力量忍受一切要发生的事，得以站在人子面前。”</verse>
    <verse value="37">耶稣白天都在圣殿里教导人，晚上出城，在橄榄山过夜；</verse>
    <verse value="38">群众一早就上圣殿，要听耶稣讲道。</verse>
  </content>
</chapter>