<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>杀害耶稣的阴谋（太26:1-5；可14:1-2；约11:45-53）</b>
    <br />
    <verse value="1">除酵节(又叫逾越节)的节期快到了。</verse>
    <verse value="2">祭司长和经学教师因惧怕群众，就想法子秘密地杀害耶稣。</verse>
    <b>犹大同意出卖耶稣（太26:14-16；可14:10-11）</b>
    <br />
    <verse value="3">那时候，撒但进入加略人犹大的心。(犹大是耶稣十二使徒之一。)</verse>
    <verse value="4">犹大去跟祭司长以及圣殿的警卫官商量，要怎样把耶稣交给他们。</verse>
    <verse value="5">他们很高兴，又答应给他钱。</verse>
    <verse value="6">犹大同意了，开始找机会，要在群众不注意的时候把耶稣交给他们。</verse>
    <b>预备逾越节的晚餐（太26:17-25；可14:12-21约13:21-30）</b>
    <br />
    <verse value="7">除酵节期内，该宰逾越节羔羊的日子到了。</verse>
    <verse value="8">耶稣差派彼得和约翰出去，吩咐他们说：“你们去为我们预备逾越节的晚餐。”</verse>
    <verse value="9">他们就问：“你要我们在什么地方预备呢？”</verse>
    <verse value="10">耶稣说：“你们进城，会遇见一个人，拿着一瓶水，你们就跟着他，到他进去的那座房子，</verse>
    <verse value="11">问那家的主人说：‘老师问，他和门徒吃逾越节晚餐的那间客房在哪里？’</verse>
    <verse value="12">他会带你们去看楼上一间布置好了的大房间；你们就在那里预备。”</verse>
    <verse value="13">他们去了，所遇见的正和耶稣所说的一样，他们就预备逾越节的晚餐。</verse>
    <b>主的晚餐（太26:26-30；可14:22-26；林前11:23-25）</b>
    <br />
    <verse value="14">晚餐的时间到了，耶稣坐席；使徒跟他同坐。</verse>
    <verse value="15">他对他们说：“我一直盼望在受难以前和你们一起吃这逾越节的晚餐。</verse>
    <verse value="16">我告诉你们，非等到这晚餐在上帝的国度里有了真正的意义，我绝不再吃它。”</verse>
    <verse value="17">于是耶稣拿起杯，向上帝感谢了，说：“你们拿这杯，分着喝。</verse>
    <verse value="18">我告诉你们，从今以后，非等到上帝的国度来临，我绝不再喝这酒。”</verse>
    <verse value="19">然后他拿起饼，向上帝感谢了，擘开，分给他们，说：“这是我的身体，是为你们舍的。你们这样做来记念我。”</verse>
    <verse value="20">饭后，他照样拿起杯来，说：“这杯是上帝的新约，是用我为你们流出的血设立的。</verse>
    <verse value="21">“你们看，那出卖我的人在这里和我同桌！</verse>
    <verse value="22">人子固然要照上帝所安排的受死，可是那出卖他的人有祸了！”</verse>
    <verse value="23">他们彼此追问：“要干这事的人到底是谁呢？”</verse>
    <b>门徒争论谁最伟大</b>
    <br />
    <verse value="24">门徒们有了争论，究竟他们当中谁算是最伟大的。</verse>
    <verse value="25">耶稣对他们说：“世上的君王有管辖人民的权力，而统治者被尊称为救星；</verse>
    <verse value="26">但是你们不应该这样。你们当中那最大的，反而应该像年幼的；作领袖的，应该像仆人。</verse>
    <verse value="27">那坐着吃喝的大，还是那伺候他的大呢？当然是那坐着的大。然而，我在你们当中是伺候人的。</verse>
    <verse value="28">“我在磨炼中，你们始终跟我在一起。</verse>
    <verse value="29">我现在要把我父亲所赐给我的王权也赐给你们。</verse>
    <verse value="30">你们要在我的国度里跟我同桌吃喝，并且要坐在宝座上审判以色列的十二支族。”</verse>
    <b>耶稣预言彼得不认他（太26:31-35；可14:27-31；约13:36-38）</b>
    <br />
    <verse value="31">耶稣又说：“西门，西门！撒但已得到准许来试探你们，要像农夫筛麦子一样来筛你们。</verse>
    <verse value="32">但是我已经为你祈求，使你不至于失掉信心。你再回转归我以后，就要激励你的弟兄们。”</verse>
    <verse value="33">彼得说：“主啊，我愿意跟你一起坐牢，一起死！”</verse>
    <verse value="34">耶稣说：“彼得，我告诉你：今天鸡叫以前，你会三次说你不认得我。”</verse>
    <b>钱包、旅行袋、刀</b>
    <br />
    <verse value="35">耶稣又对他们说：“从前我差遣你们出去，叫你们不带钱包，不带旅行袋或鞋子，你们缺少了什么没有？”他们回答：“没有。”</verse>
    <verse value="36">耶稣说：“但现在那有钱包或旅行袋的，要带着；没有刀的，要卖掉衣服去买一把。</verse>
    <verse value="37">我告诉你们，圣经所说‘他被列在罪犯中’那句话必须在我身上实现。其实，有关于我的一切记载已经在应验了。”</verse>
    <verse value="38">门徒说：“主啊，你看，这里有两把刀。”耶稣说：“够了！”</verse>
    <b>耶稣在橄榄山上祷告（太26:36-46；可14:32-42）</b>
    <br />
    <verse value="39">耶稣出城，照常往橄榄山；门徒们跟着他去。</verse>
    <verse value="40">到了那地方，耶稣对他们说：“你们要祷告，免得陷于诱惑。”</verse>
    <verse value="41">于是耶稣离开他们，在约扔一块石子的距离，跪下祷告，</verse>
    <verse value="42">说：“父亲哪，若是你愿意，就把这苦杯移去；然而，不要照我的意思，而是要成全你的旨意。”</verse>
    <verse value="43">[有一个天使从天上向他显现，加强他的力量。</verse>
    <verse value="44">在极度伤痛中，耶稣更恳切地祷告，他的汗珠像大滴的血滴落在地上。]</verse>
    <verse value="45">祷告后，耶稣起来，回到门徒们那里，发现他们因忧伤过度沉睡了。</verse>
    <verse value="46">他对他们说：“你们为什么睡着呢？起来，祷告吧，免得陷于诱惑。”</verse>
    <b>耶稣被捕（太26:47-56；可14:43-50；约18:3-11）</b>
    <br />
    <verse value="47">耶稣还在说话的时候，有一群人来了。十二使徒之一的犹大带着他们，他上前去要亲耶稣。</verse>
    <verse value="48">耶稣对他说：“犹大，你用亲吻来出卖人子吗？”</verse>
    <verse value="49">跟耶稣在一起的门徒看见这情形，就说：“主啊，我们可以用刀砍吗？”</verse>
    <verse value="50">其中一个人挥刀向大祭司的奴仆砍去，削掉了他的右耳。</verse>
    <verse value="51">耶稣说：“别再动武！”就伸手摸那个人的耳朵，治好了他。</verse>
    <verse value="52">于是，耶稣对那些来抓他的祭司长、圣殿警卫官，和长老说：“你们带着刀棒出来抓我，把我当作暴徒吗？</verse>
    <verse value="53">我天天和你们在圣殿里，你们并没有下手；但现在是你们横行的时刻，黑暗掌权了。”</verse>
    <b>彼得不认耶稣（太26:57-58,69-75；可14:53-54,66-72；约18:12-18,25-27）</b>
    <br />
    <verse value="54">这时候，他们抓住耶稣，把他带到大祭司的府邸去；彼得远远地跟着。</verse>
    <verse value="55">他们在院子里生了火，大家围着火坐着，彼得也混在他们中间。</verse>
    <verse value="56">有一个婢女看见彼得坐着烤火，就盯着他看，说：“这个人跟他是一伙的！”</verse>
    <verse value="57">彼得否认说：“你这个女人，我不认识他！”</verse>
    <verse value="58">过了不久，又有人注意到他，说：“你也是他们一伙的！”彼得说：“你这个人，我不是！”</verse>
    <verse value="59">大约再过了一个钟头，另一个人一口咬定说：“毫无疑问，这个人跟他是一伙的，因为他也是加利利人！”</verse>
    <verse value="60">可是彼得说：“你这个人，我不懂得你在说些什么！”他的话还没有说完，鸡叫了。</verse>
    <verse value="61">主转过身来，注目看彼得；彼得记起主说过的话：“今天在鸡叫以前，你会三次说你不认识我。”</verse>
    <verse value="62">彼得就出去，痛哭起来。</verse>
    <b>耶稣受戏弄侮辱（太26:67-68；可14:65）</b>
    <br />
    <verse value="63">看守耶稣的人戏弄他，殴打他。</verse>
    <verse value="64">他们蒙着他的眼睛，问他：“猜猜看，是谁打你？”</verse>
    <verse value="65">他们又说了许多侮辱他的话。</verse>
    <b>在议会受审（太26:59-66；可14:55-64；约18:19-24）</b>
    <br />
    <verse value="66">天亮的时候，犹太人的长老、祭司长，和经学教师都聚集在一起，又把耶稣带到他们的议会里。</verse>
    <verse value="67">他们问他：“告诉我们，你是不是基督？”他回答：“即使我告诉你们，你们也不会相信我；</verse>
    <verse value="68">如果我问你们什么问题，你们也不会回答。</verse>
    <verse value="69">但是从今以后，人子要坐在全能上帝的右边。”</verse>
    <verse value="70">他们都说：“这样，你是上帝的儿子了？”耶稣回答：“你们说我是！”</verse>
    <verse value="71">于是他们说：“我们再也不需要什么证据了！我们已经听见他亲口说的话了！”</verse>
  </content>
</chapter>