<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>在彼拉多面前受审（太27:1-2,11-14；可15:1-5；约18:28-38）</b>
    <br />
    <verse value="1">成群的人都起来，把耶稣押到彼拉多面前，</verse>
    <verse value="2">在那里控告他说：“我们发现这个人煽动我们的同胞，反对我们向皇上纳税，又自称是基督，是王。”</verse>
    <verse value="3">彼拉多问耶稣：“你是犹太人的王吗？”耶稣回答：“这是你说的。”</verse>
    <verse value="4">于是彼拉多向祭司长和群众说：“我查不出这个人有什么罪状。”</verse>
    <verse value="5">但是他们越发坚持说：“他藉着传教，在犹太全境煽动民众，从加利利开始，现在到这里来了。”</verse>
    <b>在希律面前</b>
    <br />
    <verse value="6">彼拉多一听见这话就问：“这个人是加利利人吗？”</verse>
    <verse value="7">他一知道耶稣是从希律的辖区来的，就把他送到希律那里。(那时希律也在耶路撒冷。)</verse>
    <verse value="8">希律看见耶稣，非常高兴；因为他听见了关于耶稣的事，早就想要见他，希望看耶稣显个神迹。</verse>
    <verse value="9">因此，他问耶稣好些问题，可是耶稣一句话都不回答。</verse>
    <verse value="10">祭司长和经学教师上前，大力控告他。</verse>
    <verse value="11">希律和他的兵士戏弄他，侮辱他。他们替他披上一件华丽的长袍，送他回彼拉多那里。</verse>
    <verse value="12">就在这一天，希律和彼拉多成了朋友；这以前两个人是冤家。</verse>
    <b>被判死刑（太27:15-26可15:6-15；约18:39-19:16）</b>
    <br />
    <verse value="13">彼拉多召集了祭司长、民间的领袖，和民众，</verse>
    <verse value="14">对他们说：“你们把这个人押到我这里来，控告他煽动人民；我在你们面前审问他，却查不出他犯过你们所控告的任何罪状。</verse>
    <verse value="15">连希律也查不出他有罪，把他送回这里来。可见他没有什么该死的行为。</verse>
    <verse value="16">我要叫人鞭打他，然后把他释放了。”</verse>
    <verse value="17">
    </verse>
    <verse value="18">群众却齐声喊叫：“杀掉他！释放巴拉巴给我们！”</verse>
    <verse value="19">(巴拉巴曾在城里作乱，并且杀过人，因此被下在监狱里。)</verse>
    <verse value="20">彼拉多想要释放耶稣，就再劝解群众。</verse>
    <verse value="21">可是他们更大声呼喊：“把他钉十字架！把他钉十字架！”</verse>
    <verse value="22">彼拉多第三次对他们说：“他究竟犯了什么罪呢？我查不出他有该死的罪状。我要叫人鞭打他，把他释放了。”</verse>
    <verse value="23">群众继续大声喊叫，坚持把耶稣钉十字架；他们的呼喊终于得胜。</verse>
    <verse value="24">于是彼拉多照着他们的要求宣判。</verse>
    <verse value="25">他把那个作乱杀人、囚在狱中的凶手释放了，又把耶稣交给他们，任凭他们处置。</verse>
    <b>耶稣被钉十字架（太27:32-44；可15:21-32；约19:17-27）</b>
    <br />
    <verse value="26">兵士把耶稣带走，途中遇见一个从乡下进城的古利奈人，名叫西门。他们抓住他，把十字架搁在他肩上，叫他背着，跟在耶稣后面走。</verse>
    <verse value="27">一大群人跟随着耶稣，其中有些妇女为他悲伤哀哭。</verse>
    <verse value="28">耶稣转过身来，对她们说：“耶路撒冷的女子啊，别为我哭，要为你们自己和你们的儿女哭！</verse>
    <verse value="29">因为日子就要到了，人要说：‘未生育、未怀过胎、未哺育婴儿的，多么幸运哪！’</verse>
    <verse value="30">那时候，人要对大山说：‘倒在我们身上吧！’要对小山说：‘遮盖我们吧！’</verse>
    <verse value="31">因为，要是他们对青绿的树木做了这样的事，对枯干的树木又将怎样呢？”</verse>
    <verse value="32">他们同时带来两个囚犯，要跟耶稣一起处死。</verse>
    <verse value="33">他们到一个地方，叫“髑髅冈”，在那里把耶稣钉在十字架上，同时又钉了两个囚犯，一个在他右边，一个在他左边。[</verse>
    <verse value="34">耶稣说：“父亲哪，赦免他们，因为他们不晓得自己在做什么。”]他们抽签分了耶稣的衣服。</verse>
    <verse value="35">民众站着观看，犹太的领袖却嗤笑他，说：“他救了别人，要是他真的是上帝所拣选的基督，让他救救自己吧！”</verse>
    <verse value="36">兵士也同样讥笑他。他们上前，拿酸酒给他，</verse>
    <verse value="37">说：“你若是犹太人的王，救救你自己吧！”</verse>
    <verse value="38">在他上面有牌子写着：“这是犹太人的王。”</verse>
    <verse value="39">两个跟他同钉的囚犯，有一个开口侮辱他说：“你不是基督吗？救救你自己，也救救我们吧！”</verse>
    <verse value="40">另外一个却责备那囚犯说：“你同样受刑，你就不怕上帝吗？</verse>
    <verse value="41">我们受刑是活该；我们所受的不正是我们该得的报应吗？但是这人并没有做过一件坏事。”</verse>
    <verse value="42">于是他对耶稣说：“耶稣啊，你作王临到的时候，求你记得我！”</verse>
    <verse value="43">耶稣对他说：“我告诉你，今天你要跟我一起在乐园里。”</verse>
    <b>耶稣的死（太27:45-56；可15:33-41；约19:28-30）</b>
    <br />
    <verse value="44">约在中午的时候，日光消失了，黑暗笼罩大地，直到下午三点钟；悬挂在圣殿里的幔子裂成两半。</verse>
    <verse value="45">并于上节</verse>
    <verse value="46">耶稣大声呼喊：“父亲哪，我把自己的灵魂交在你手里！”说了这话，他就断了气。</verse>
    <verse value="47">那军官看见这事的经过，就颂赞上帝说：“这个人真是义人！”</verse>
    <verse value="48">围观这景象的民众看见了这一切，都悲伤地捶着胸膛回去。</verse>
    <verse value="49">所有跟耶稣熟悉的人，和从加利利跟随他来的妇女，都站在远处看这些事的经过。</verse>
    <b>耶稣的安葬（太27:57-61；可15:42-47；约19:38-42）</b>
    <br />
    <verse value="50">有一个从犹太地区亚利马太城来的人，名叫约瑟。这人良善正直，一向盼望上帝主权的实现。他虽然是议会的议员，却没有附和别人的计谋和行为。</verse>
    <verse value="51">并于上节</verse>
    <verse value="52">他到彼拉多面前要求耶稣的身体，</verse>
    <verse value="53">然后去把身体取下来，用麻纱包好，安放在一个从岩石凿成的墓穴里——这墓穴还没有葬过人。</verse>
    <verse value="54">那天是预备日，安息日就要到了。</verse>
    <verse value="55">那些从加利利跟随耶稣来的妇女和约瑟一起去，看见了墓穴，也看见了耶稣的身体怎样被安放在里面。</verse>
    <verse value="56">她们就回去，为他的身体预备香料和香油膏。她们遵照法律的规定，在安息日休息。</verse>
  </content>
</chapter>