<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <b>生命之道</b>
    <br />
    <verse value="1">宇宙被造以前，道已经存在。道与上帝同在；道是上帝。</verse>
    <verse value="2">在太初，道就与上帝同在。</verse>
    <verse value="3">上帝藉着他创造万有；在整个创造中，没有一样不是藉着他造的。</verse>
    <verse value="4">道就是生命的根源，这生命把光赐给人类。</verse>
    <verse value="5">光照射黑暗，黑暗从没有胜过光。</verse>
    <verse value="6">有一个人，名叫约翰，是上帝所差遣的使者。</verse>
    <verse value="7">他来为那光作证，为要使大家听见他的信息而信。</verse>
    <verse value="8">他本身不是那光，而是要为光作证。</verse>
    <verse value="9">那光是真光，来到世上照亮全人类。</verse>
    <verse value="10">道在世上，上帝藉着他创造世界，而世人竟不认识他。</verse>
    <verse value="11">他来到自己的地方，自己的人却不接受他。</verse>
    <verse value="12">然而，凡接受他的，就是信他的人，他就赐给他们特权作上帝的儿女。</verse>
    <verse value="13">这样的人不是由血统关系，不是由人的性欲，也不是由男人的意愿生的，而是由上帝生的。</verse>
    <verse value="14">道成为人，住在我们当中，充满着恩典和真理。我们看见了他的荣耀，这荣耀正是父亲的独子所当得的。</verse>
    <verse value="15">约翰为他作证，呼喊说：“关于他，我曾经说过：‘他在我以后来，却比我伟大；因为我出生以前，他已经存在。’”</verse>
    <verse value="16">从他的丰盛里，我们领受了恩典，而且恩上加恩。</verse>
    <verse value="17">上帝藉着摩西颁布法律，但恩典和真理是藉着耶稣基督来的。</verse>
    <verse value="18">没有人见过上帝，只有独子，就是跟父亲最亲密的那一位，把他启示出来。</verse>
    <b>施洗者约翰的信息（太3:1-12；可1:1-8；路3:1-18）</b>
    <br />
    <verse value="19">以下是约翰的见证。当时，耶路撒冷的犹太人派遣祭司和利未人去见约翰，问他：“你是谁？”</verse>
    <verse value="20">约翰没有拒绝回答，却坦白承认说：“我并不是基督。”</verse>
    <verse value="21">他们问：“那么，你是谁？是以利亚吗？”约翰回答：“我不是。”他们又问：“是那位先知吗？”他再答：“不是。”</verse>
    <verse value="22">他们接着说：“请告诉我们，你到底是谁，好让我们回覆派遣我们来的人。你自己说，你是什么人？”</verse>
    <verse value="23">约翰引先知以赛亚的话回答，说：我就是在旷野呼喊的声音：为主修直他要走的道路！</verse>
    <verse value="24">法利赛人所派来的那些人</verse>
    <verse value="25">质问约翰：“既然你不是基督，不是以利亚，也不是那位先知，那么，你为什么施洗？”</verse>
    <verse value="26">约翰回答：“我用水施洗；但有一位站在你们当中，是你们所不认识的，</verse>
    <verse value="27">他在我以后来，我就是替他脱鞋子也不配。”</verse>
    <verse value="28">这些事发生在约旦河对岸的伯大尼，就是约翰正在施洗的地方。</verse>
    <b>上帝的羔羊</b>
    <br />
    <verse value="29">第二天，约翰看见耶稣向他走过来，就说：“看哪，上帝的羔羊，除掉世人的罪的！</verse>
    <verse value="30">这一位就是我说过‘他在我以后来，却比我伟大；因为我出生以前，他已经存在’的那一位。</verse>
    <verse value="31">我并不认识他；现在我来，用水施洗，为要让以色列人认识他。”</verse>
    <verse value="32">约翰又见证说：“我看见圣灵像鸽子从天上降下来，落在他身上。</verse>
    <verse value="33">我还是不认识他，但是那差遣我用水施洗的上帝对我说：‘你看见圣灵降下来，落在谁身上，谁就是那要用圣灵施洗的。’</verse>
    <verse value="34">我已经看见了，所以向你们证明他就是上帝的儿子。”</verse>
    <b>初次选召门徒</b>
    <br />
    <verse value="35">过了一天，约翰和他的两个门徒又在那里；</verse>
    <verse value="36">他看见耶稣经过，就说：“看哪，上帝的羔羊！”</verse>
    <verse value="37">两个门徒一听见这话，就跟随耶稣。</verse>
    <verse value="38">耶稣转身，看见他们跟着，就问：“你们想要什么？”他们回答：“拉比，你住在哪里？”(“拉比”的意思是“老师”。)</verse>
    <verse value="39">耶稣说：“你们来看吧！”他们跟他一起去，看到了他住的地方，当天就跟他住在一起。(那时候约下午四点钟。)</verse>
    <verse value="40">听见约翰的话而跟从耶稣的那两个人中，有一个是西门·彼得的弟弟安得烈。</verse>
    <verse value="41">他先去找他的哥哥西门，对他说：“我们已经遇见弥赛亚了。”(“弥赛亚”的意思是“基督”。)</verse>
    <verse value="42">于是他带西门去见耶稣。耶稣注视着他，说：“你是约翰的儿子西门，你的名要叫矶法。”(矶法和彼得同义，意思是“磐石”。)</verse>
    <b>呼召腓力和拿但业</b>
    <br />
    <verse value="43">过了一天，耶稣决定到加利利省去。他遇见腓力，对他说：“来跟从我！”(</verse>
    <verse value="44">腓力是伯赛大人，跟安得烈和彼得同乡。)</verse>
    <verse value="45">腓力找到拿但业，对他说：“摩西在法律书上所写和先知们所记载的那一位，我们已经遇见了。他就是约瑟的儿子，拿撒勒人耶稣。”</verse>
    <verse value="46">拿但业就问：“拿撒勒会出什么好的吗？”腓力说：“你来看吧！”</verse>
    <verse value="47">当耶稣看见拿但业向他走过来，就说：“看，他是个地道的以色列人；他心里毫无诡诈！”</verse>
    <verse value="48">拿但业问他：“你怎么认识我呢？”耶稣回答：“当你在无花果树下，腓力还没有招呼你，我已经看见你了。”拿但业说：</verse>
    <verse value="49">“老师，你是上帝的儿子；你是以色列的君王！”</verse>
    <verse value="50">耶稣说：“因为我告诉你，我看见你在无花果树下，你就信了吗？你要看见比这更大的事呢！”</verse>
    <verse value="51">又对他们说：“我郑重地告诉你们，你们要看见天敞开，上帝的天使在人子身上，上下往来。”</verse>
  </content>
</chapter>