<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="CLZZs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">永恒主的手按在我身上；永恒主藉着他的灵带我出去，将我安放在峡谷（或译∶平原）充满着骸鼻。</verse>
    <verse value="2">他领我从骸鼻的四围来回地经过；只见在峡谷上面、极其之多，而且极其枯乾。</verse>
    <verse value="3">他问我说∶“人子阿，这些骸鼻能活起来么？”我说∶“主永恒主阿，惟有你知道。”</verse>
    <verse value="4">他又对我说∶“你要向这些骸鼻传神言，对它们说∶枯乾的骸鼻阿，要听永恒主的话。</verse>
    <verse value="5">主永恒主对这些骸鼻这么说∶看吧，我必使气息（同字∶灵或风）进入你们里面，你们就活了。</verse>
    <verse value="6">我必给你们加上筋，使你们长肉，又给你们包上皮，使你们有气息（同字∶灵或风），你们就活了；你们便知道我乃是永恒主。”</verse>
    <verse value="7">于是我照所受吩咐的去传神言；正传神言的时候，忽有响声，有轰轰的震动，骸鼻全都集合拢来，一骨对一骨。</verse>
    <verse value="8">只见骸鼻上居然有筋，也长了肉，又有皮包在上头；只是没有气息（同字∶灵或风）。</verse>
    <verse value="9">主对我说∶“你要向风（同词∶气息）传神言，人子阿，你要传神言，说主永恒主这么说∶对风（同词∶气息）说∶主永恒主这么说∶气息（同字∶灵或风）阿，要从四面的风而来，吹在这些被杀的人身上，使他们活起来。”</verse>
    <verse value="10">于是我照主所吩咐我的来传神言，气息（同字∶灵或风）就进入骸鼻里面，骸鼻便活了起来，并且站起来，成了极大极大的军队。</verse>
    <verse value="11">主对我说∶“人子阿，这些骸鼻就是以色列全家；看哪，他们常说∶‘我们的骸鼻都很枯乾；我们的指望都灭没了；我们都被割绝净尽了。’</verse>
    <verse value="12">因此你要传神言，对他们说∶主永恒主这么说∶“我的人民哪，看吧！我必开你们的坟墓，使你们从坟墓中出来；我必领你们进以色列地。</verse>
    <verse value="13">我的人民哪，我开你们的坟墓，使你们从坟墓中起来，你们就知道我乃是永恒主。</verse>
    <verse value="14">我必将我的灵放在你们里面，你们就活起来；我将你们安置在你们本地时，你们就知道我乃是永恒主；我说了，我必作成∶这是永恒主发神谕说的。”</verse>
    <verse value="15">永恒主的话又传与我说∶</verse>
    <verse value="16">“人子阿，你要取一根木棍，上面写上∶‘代表犹大和跟他联合的以色列人’；又取一根木棍，上面写上∶‘代表约瑟（以法莲（传统∶以法莲木棍））和跟他联合的以色列全家’。</verse>
    <verse value="17">你要使这两根彼此相接，连为一根木棍，好在你手中成为一根。</verse>
    <verse value="18">你本国的子民若问你说∶‘你这有什么意思，你不告诉我们么？’</verse>
    <verse value="19">你要对他们说∶主永恒主这么说∶看吧，我必取约瑟的木棍（就是在以法莲手中的）和跟他联合的以色列棍棒、就是以色列族派，将这些棍棒跟犹大的木棍连在一起（经点窜翻译的），使他们作为一根木棍，叫他们在我手中成为一根。”</verse>
    <verse value="20">你所写上的那两根木棍在他们眼前拿在你手中时，</verse>
    <verse value="21">你要对他们说；主永恒主这么说∶看吧，我必将以色列人从他们所到的列国中收取来，从四围招集他们，带到他们本地。</verse>
    <verse value="22">我必使他们在那地、在以色列众山、成为一国；有一个王做他们众民的王；他们必不再作为两国，决不再分为两个国家。</verse>
    <verse value="23">他们必不再因他们的偶像和可憎之像以及任何罪过、来玷污自己；我却要拯救他们脱离他们的背道（传统∶住所）、就是他们藉以犯罪于其中的；我必洁净他们；这么、他们就可以做我的子民，我就要做他们的上帝。</verse>
    <verse value="24">“我的仆人大卫必做王管理他们；他们必归于一个牧民者。我的典章他们必遵行，我的律例他们必谨守而实行。</verse>
    <verse value="25">他们必住在我赐给我仆人雅各的地，就是你们列祖所住之地；他们和他们的子孙、以及他们子孙的子孙、直住到永远；我的仆人大卫必永远做他们的人君。</verse>
    <verse value="26">我必给他们立个平安兴隆之约，这必做永远之约、跟他们立的；我必施恩眷顾（意难确定∶与下‘施恩设立’一词同字）他们，使他们人数增多，又在他们中间施恩设立我的圣所到永远。</verse>
    <verse value="27">我的居所必在他们上面；我要做他们的上帝，他们要做我的子民。</verse>
    <verse value="28">我的圣所在他们中间到永远，列国就知道我乃是永恒主，使以色列成圣别的。”</verse>
  </content>
</chapter>