<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="CLZZs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">既有许多人着手将我们中间确曾发生过的事实按次叙说，</verse>
    <verse value="2">照那些从起初亲自看见又在这道上当差事者所传给我们的。</verse>
    <verse value="3">一切的事我既从起头详确地追考，也就定意要按着次序写给提阿非罗大人，</verse>
    <verse value="4">使大人明白你所得知的事（或译∶道）都很确实。</verse>
    <verse value="5">当犹太王希律的日子、亚比雅班次里有个祭司名叫撒迦利亚∶他妻子是亚伦的女子孙，名叫以利沙伯。</verse>
    <verse value="6">他们二人在上帝面前都是义人，遵行主的一切诫命和律例，无可责备。</verse>
    <verse value="7">只是没有孩子，因为以利沙伯不能生育；两个人年纪又老迈了。</verse>
    <verse value="8">有一天、撒迦利亚按他的班次在上帝面前供祭司的职分，</verse>
    <verse value="9">照祭司职任的规矩抓阄，该进主的殿堂烧香。</verse>
    <verse value="10">当烧香的时辰，全群人民在外面祷告着。</verse>
    <verse value="11">有主的一个天使向他显现，在香坛的右边站着。</verse>
    <verse value="12">撒迦利亚看见，就大为震才，觉得惧怕。</verse>
    <verse value="13">天使对他说，“撒迦利亚，别怕了；因为你的祈求已蒙垂听、你的妻子以利沙伯必给你生个儿子，你要给他起名叫约翰。</verse>
    <verse value="14">“你必欢喜快乐；许多人必因他的出世而喜乐。</verse>
    <verse value="15">因为他在主面前必成为大；淡酒浓酒他都不喝；自从出了母胎、他就被圣灵充满；</verse>
    <verse value="16">他必使许多以色列人回转归向主他们的上帝；</verse>
    <verse value="17">他必行在主前面做先导（或译∶往前行），具有以利亚的精神和能力，使为父者的心回转而向儿女，叫悖逆的人回转、到义人的明达中，为主豫备准备好了的子民。”</verse>
    <verse value="18">撒迦利亚对天使说∶“我凭什么可以知道这事呢？我已经老了，我的妻子年纪也老迈了。”</verse>
    <verse value="19">天使回答他说∶“我是站在上帝面前的加百列；我奉差对你说话，将这些事的好消息报给你。</verse>
    <verse value="20">看吧，你必无声无音、不能说话、直到这些事发生的日子；因为你不信我的话、就是到了适当时候会应验的。”</verse>
    <verse value="21">众人等待着撒迦利亚；他在殿堂里拖延的时候们都觉得希奇。</verse>
    <verse value="22">到他出来、不能和他们说话了、他们才理会他在殿堂里见了显象；他呢、也直向他们作手势，始终还是哑吧！</verse>
    <verse value="23">他供职的日子已满，便在家里去了。</verse>
    <verse value="24">这些日子以后、他的妻子以利沙伯受了孕，掩藏了五个月，说∶</verse>
    <verse value="25">“主在眷顾的日子这样待我，要把我在人间的耻辱除掉。”</verse>
    <verse value="26">在第六个月、天使加百列从上帝那里被差遣，到加利利的一座城名叫拿撒勒，</verse>
    <verse value="27">去找一个童女，是已许配一个人，名叫约瑟、属大卫家的；童女的名字叫马利亚。</verse>
    <verse value="28">天使进去，对她说∶“蒙大恩的阿，恭喜！主与你同在！”</verse>
    <verse value="29">马利亚却因这话而震才不安，就反复思想这请安到底什么意思。</verse>
    <verse value="30">天使对她说∶“马利亚，别怕了；你在上帝面前已经蒙恩。</verse>
    <verse value="31">看吧，你必受孕生子；你要给他起名叫耶稣。</verse>
    <verse value="32">“这一位必成为大，必称为至高者的儿子，主上帝必将他祖大卫的王位给他；</verse>
    <verse value="33">他必掌王权管理雅名家、万世无穷；他的国必没有终结。”</verse>
    <verse value="34">马利亚对天使说，“我没有和男人亲近，怎会有这事呢？”</verse>
    <verse value="35">天使回答她说∶“圣灵必临到你身上，至高者的能力必荫庇着你，故此所要生的必称为圣者，称为上帝的儿子（或译∶故此所要生的圣者必称为上帝的儿子）。</verse>
    <verse value="36">况且你看，你的亲戚以利沙伯、在她老年时期也竟孕受男儿了；并且这已是她的第六个月了，她那素来称为不能生育的！</verse>
    <verse value="37">因为在上帝、必没有一件事是不可能的（或译∶出于上帝的话、必没有一句不带着能力）。”</verse>
    <verse value="38">马利亚说∶“看哪，我是主的婢女；情愿照你的话在我身上成为事实。”天使就离开她去了。</verse>
    <verse value="39">当那些日子、马利亚起身，赶快往山地去，到了犹大的一座城。</verse>
    <verse value="40">进了撒迦利亚的家，给以利沙伯请安。</verse>
    <verse value="41">以利沙伯一听见马利亚的请安，婴儿就在她腹中跳动；以利沙伯被圣灵充满，</verse>
    <verse value="42">高声大力嚷着说∶“你在妇女中是蒙祝福的，你腹中的果子也是蒙祝福的。</verse>
    <verse value="43">我主的母亲来找我，这是从哪里来给我的呢？</verse>
    <verse value="44">看哪，你请安的声音一入我耳，我腹中的婴儿就欢乐地跳动。</verse>
    <verse value="45">这相信的女子是有福的；因为（或译∶她相信）由主对她所说的事都必得到完成。”</verse>
    <verse value="46">马利亚（有古卷作∶以利沙伯）说∶“我的心尊主为大，</verse>
    <verse value="47">我的灵以（或译∶因）上帝我的拯救者为（或译∶而）欢乐；</verse>
    <verse value="48">因为他顾念了他使女的卑微；看吧，从今以后、万代必称我为有福。</verse>
    <verse value="49">那有权能的为我成就了大事；他的名是圣的；</verse>
    <verse value="50">他的怜悯施给敬畏他的人是代代无穷的。</verse>
    <verse value="51">他用他的膀臂施展权能；用狂傲人心里的妄想赶散了他们；</verse>
    <verse value="52">他使有权力的从座位上黜落，使卑贱的升高；</verse>
    <verse value="53">饥饿的、他用美物满足他们，富足的、他送他们空手走出去。</verse>
    <verse value="54">他扶助了他的仆人以色列，来记念自己的怜悯、</verse>
    <verse value="55">就是向亚伯拉罕和他后裔所施到永远，照他自己对我们列祖所说过的。”</verse>
    <verse value="56">马利亚和以利沙伯同住、约三个月，就回家去了。</verse>
    <verse value="57">以利沙伯产期既到，就生了一个儿子。</verse>
    <verse value="58">她的邻里亲戚听见主向她大施怜悯，就和她一同欢喜。</verse>
    <verse value="59">到了第八天、他们来要给孩子行割礼，想要照他父亲的名字叫他撒迦利亚。</verse>
    <verse value="60">他母亲回答说∶“不，他当叫约翰。”</verse>
    <verse value="61">他们对她说∶“你亲族中都没有叫这个名字的。”</verse>
    <verse value="62">他们就向他父亲打手势，问他愿意叫他什么名字。</verse>
    <verse value="63">他要了一块写字的小板，就写上说∶“他的名字是约翰。”大家都希奇。</verse>
    <verse value="64">他的口立时开了，他的舌头也舒展了，就说出话来，祝颂上帝。</verse>
    <verse value="65">住在他们周围的人都起了敬畏的心，这一切事便在犹太全山地谈说遍了；</verse>
    <verse value="66">听见的人都将这事存放在心里说∶“那么将来这孩子会怎样呢？”有主的手曾经与他同在呀。（有古卷作∶那么这孩子将来会怎样呢？有主的手与他同在呀！）</verse>
    <verse value="67">他父亲撒迦利亚被圣灵充满了，就传讲神言说∶</verse>
    <verse value="68">“主以色列的上帝是当受祝颂的，因为他眷顾了他的子民、来释放他们</verse>
    <verse value="69">在他仆人大卫家中为我们兴起了拯救的角，</verse>
    <verse value="70">（照他从古世以来藉他圣神言人的口所说的），</verse>
    <verse value="71">以拯救我们脱离仇敌、和一切恨我们的人的手；</verse>
    <verse value="72">以便向我们列祖实施怜悯，记念他的圣约，</verse>
    <verse value="73">就是他对我们祖宗亚伯拉罕所起誓，</verse>
    <verse value="74">要使我们既得救援脱离了仇敌的手，</verse>
    <verse value="75">就可以尽我们的日子、在上帝面前、毫无惧怕地用虔圣正义来事奉他。</verse>
    <verse value="76">孩子阿，你必称为至高者的神言人，因为你必在主的前头走，豫备他的道路，</verse>
    <verse value="77">将得救的经验──即罪之得赦免──赐给他的子民；</verse>
    <verse value="78">这都是因了我们的上帝怜悯的心肠；由于此、起来的光就要（有古卷作∶早已）从高处眷顾我们，</verse>
    <verse value="79">照后那坐在黑暗中死阴影里的人，引导我们的脚进平安的路。”</verse>
    <verse value="80">那孩子渐渐长大，心灵强健；他在野地、直到他向以色列出现的日子。</verse>
  </content>
</chapter>