<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<chapter type="TCVs" language="CHS">
  <content>
    <verse value="1">行为完全，遵行耶和华律法的，这人便为有福。</verse>
    <verse value="2">遵守他的法度，一心寻求他的，这人便为有福。</verse>
    <verse value="3">这人不做非义的事，但遵行他的道。</verse>
    <verse value="4">耶和华阿，你曾将你的训词吩咐我们，为要我们殷勤遵守。</verse>
    <verse value="5">但愿我行事坚定，得以遵守你的律例。</verse>
    <verse value="6">我看重你的一切命令，就不至于羞愧。</verse>
    <verse value="7">我学了你公义的判语，就要以正直的心称谢你。</verse>
    <verse value="8">我必守你的律例。求你总不要丢弃我。</verse>
    <verse value="9">少年人用什么洁净他的行为呢？是要遵行你的话。</verse>
    <verse value="10">我一心寻求了你。求你不要叫我偏离你的命令。</verse>
    <verse value="11">我将你的话藏在心里，免得我得罪你。</verse>
    <verse value="12">耶和华阿，你是应当称颂的。求你将你的律例教训我。</verse>
    <verse value="13">我用嘴唇传扬你口中的一切典章。</verse>
    <verse value="14">我喜悦你的法度，如同喜悦一切的财物。</verse>
    <verse value="15">我要默想你的训词，看重你的道路。</verse>
    <verse value="16">我要在你的律例中自乐。我不忘记你的话。</verse>
    <verse value="17">求你用厚恩待你的仆人，使我存活。我就遵守你的话。</verse>
    <verse value="18">求你开我的眼睛，使我看出你律法中的奇妙。</verse>
    <verse value="19">我是在地上作寄居的。求你不要向我隐瞒你的命令。</verse>
    <verse value="20">我时常切慕你的典章，甚至心碎。</verse>
    <verse value="21">受咒诅偏离你命令的骄傲人，你已经责备他们。</verse>
    <verse value="22">求你除掉我所受的羞辱和藐视。因我遵守你的法度。</verse>
    <verse value="23">虽有首领坐着妄论我。你仆人却思想你的律例。</verse>
    <verse value="24">你的法度，是我所喜乐的，是我的谋士。</verse>
    <verse value="25">我的性命几乎归于尘土。求你照你的话，将我救活。</verse>
    <verse value="26">我述说我所行的，你应允了我。求你将你的律例教训我。</verse>
    <verse value="27">求你使我明白你的训词，我就思想你的奇事。</verse>
    <verse value="28">我的心因愁苦而消化。求你照你的话使我坚立。</verse>
    <verse value="29">求你使我离开奸诈的道，开恩将你的律法赐给我。</verse>
    <verse value="30">我拣选了忠信的道，将你的典章摆在我面前。</verse>
    <verse value="31">我持守你的法度。耶和华阿，求你不要叫我羞愧。</verse>
    <verse value="32">你开广我心的时候，我就往你命令的道上直奔。</verse>
    <verse value="33">耶和华阿，求你将你的律例指教我，我必遵守到底。</verse>
    <verse value="34">求你赐我悟性，我便遵守你的律法。且要一心遵守。</verse>
    <verse value="35">求你叫我遵行你的命令。因为这是我所喜乐的。</verse>
    <verse value="36">求你使我的心，趋向你的法度，不趋向非义之财。</verse>
    <verse value="37">求你叫我转眼不看虚假，又叫我在你的道中生活。</verse>
    <verse value="38">你向敬畏你的人所应许的话，求你向仆人坚定。</verse>
    <verse value="39">求你使我所怕的羞辱远离我，因你的典章本为美。</verse>
    <verse value="40">我羡慕你的训词。求你使我在你的公义上生活。</verse>
    <verse value="41">耶和华阿，愿你照你的话，使你的慈爱，就是你的救恩，临到我身上。</verse>
    <verse value="42">我就有话回答那羞辱我的。因我倚靠你的话。</verse>
    <verse value="43">求你叫真理的话，总不离开我口。因我仰望你的典章。</verse>
    <verse value="44">我要常守你的律法，直到永永远远。</verse>
    <verse value="45">我要自由而行（或作我要行在宽阔之地）。因我素来考究你的训词。</verse>
    <verse value="46">我也要在君王面前，论说你的法度，并不至于羞愧。</verse>
    <verse value="47">我要在你的命令中自乐。这命令素来是我所爱的。</verse>
    <verse value="48">我又要遵行（原文作举手）你的命令。这命令素来是我所爱的。我也要思想你的律例。</verse>
    <verse value="49">求你记念向你仆人所应许的话，叫我有盼望。</verse>
    <verse value="50">这话将我救活了。我在患难中，因此得安慰。</verse>
    <verse value="51">骄傲的人甚侮慢我。我却未曾偏离你的律法。</verse>
    <verse value="52">耶和华阿，我记念你从古以来的典章，就得了安慰。</verse>
    <verse value="53">我见恶人离弃你的律法，就怒气发作，犹如火烧。</verse>
    <verse value="54">我在世寄居，素来以你的律例为诗歌。</verse>
    <verse value="55">耶和华阿，我夜间记念你的名，遵守你的律法。</verse>
    <verse value="56">我所以如此，是因我守你的训词。</verse>
    <verse value="57">耶和华是我的福分。我曾说，我要遵守你的言语。</verse>
    <verse value="58">我一心求过你的恩。愿你照你的话怜悯我。</verse>
    <verse value="59">我思想我所行的道，就转步归向你的法度。</verse>
    <verse value="60">我急忙遵守你的命令，并不迟延。</verse>
    <verse value="61">恶人的绳索缠绕我。我却没有忘记你的律法。</verse>
    <verse value="62">我因你公义的典章，半夜必起来称谢你。</verse>
    <verse value="63">凡敬畏你，守你训词的人，我都与他作伴。</verse>
    <verse value="64">耶和华阿，你的慈爱遍满大地。求你将你的律例教训我。</verse>
    <verse value="65">耶和华阿，你向来是照你的话善待仆人。</verse>
    <verse value="66">求你将精明和知识赐给我。因我信了你的命令。</verse>
    <verse value="67">我未受苦以先，走迷了路，现在却遵守你的话。</verse>
    <verse value="68">你本为善，所行的也善。求你将你的律例教训我。</verse>
    <verse value="69">骄傲人编造谎言攻击我。我却要一心守你的训词。</verse>
    <verse value="70">他们心蒙脂油。我却喜爱你的律法。</verse>
    <verse value="71">我受苦是与我有益，为要使我学习你的律例。</verse>
    <verse value="72">你口中的训言（或作律法），与我有益，胜于千万的金银。</verse>
    <verse value="73">你的手制造我，建立我。求你赐我悟性，可以学习你的命令。</verse>
    <verse value="74">敬畏你的人见我，就要欢喜。因我仰望你的话。</verse>
    <verse value="75">耶和华阿，我知道你的判语是公义的。你使我受苦，是以诚实待我。</verse>
    <verse value="76">求你照着应许仆人的话，以慈爱安慰我。</verse>
    <verse value="77">愿你的慈悲临到我，使我存活。因你的律法是我所喜爱的。</verse>
    <verse value="78">愿骄傲人蒙羞。因为他们无理地倾覆我。但我要思想你的训词。</verse>
    <verse value="79">愿敬畏你的人归向我，他们就知道你的法度。</verse>
    <verse value="80">愿我的心在你的律例上完全，使我不至蒙羞。</verse>
    <verse value="81">我心渴想你的救恩，仰望你的应许。</verse>
    <verse value="82">我因盼望你的应许，眼睛失明，说，你何时安慰我。</verse>
    <verse value="83">我好像烟薰的皮袋。却不忘记你的律例。</verse>
    <verse value="84">你仆人的年日有多少呢？你几时向逼迫我的人施行审判呢？</verse>
    <verse value="85">不从你律法的骄傲人，为我掘了坑。</verse>
    <verse value="86">你的命令尽都诚实。他们无理地逼迫我，求你帮助我。</verse>
    <verse value="87">他们几乎把我从世上灭绝，但我没有离弃你的训词。</verse>
    <verse value="88">求你照你的慈爱将我救活。我就遵守你口中的法度。</verse>
    <verse value="89">耶和华阿，你的话安定在天，直到永远。</verse>
    <verse value="90">你的诚实存到万代。你坚定了地，地就长存。</verse>
    <verse value="91">天地照你的安排，存到今日。万物都是你的仆役。</verse>
    <verse value="92">我若不是喜爱你的律法，早就在苦难中灭绝了。</verse>
    <verse value="93">我永不忘记你的训词。因你用这训词将我救活了。</verse>
    <verse value="94">我是属你的，求你救我，因我寻求了你的训词。</verse>
    <verse value="95">恶人等待我，要灭绝我，我却要揣摩你的法度。</verse>
    <verse value="96">我看万事尽都有限。惟有你的命令，极其宽广。</verse>
    <verse value="97">我何等爱慕你的律法，终日不住地思想。</verse>
    <verse value="98">你的命令常存在我心里，使我比仇敌有智慧。</verse>
    <verse value="99">我比我的师傅更通达。因我思想你的法度。</verse>
    <verse value="100">我比年老的更明白，因我守了你的训词。</verse>
    <verse value="101">我禁止我脚走一切的邪路，为要遵守你的话。</verse>
    <verse value="102">我没有偏离你的典章，因为你教训了我。</verse>
    <verse value="103">你的言语，在我上膛何等甘美。在我口中比蜜更甜。</verse>
    <verse value="104">我借着你的训词，得以明白。所以我恨一切的假道。</verse>
    <verse value="105">你的话是我脚前的灯，是我路上的光。</verse>
    <verse value="106">你公义的典章，我曾起誓遵守，我必按誓而行。</verse>
    <verse value="107">我甚是受苦。耶和华阿，求你照你的话将我救活。</verse>
    <verse value="108">耶和华阿，求你悦纳我口中的赞美为供物，又将你的典章教训我。</verse>
    <verse value="109">我的性命常在危险之中，我却不忘记你的律法。</verse>
    <verse value="110">恶人为我设下网罗。我却没有偏离你的训词。</verse>
    <verse value="111">我以你的法度为永远的产业。因这是我心中所喜爱的。</verse>
    <verse value="112">我的心专向你的律例，永远遵行，一直到底。</verse>
    <verse value="113">心怀二意的人，为我所恨。但你的律法，为我所爱。</verse>
    <verse value="114">你是我藏身之处，又是我的盾牌。我甚仰望你的话语。</verse>
    <verse value="115">作恶的人哪，你们离开我吧，我好遵守我神的命令。</verse>
    <verse value="116">求你照你的话扶持我，使我存活，也不叫我因失望而害羞。</verse>
    <verse value="117">求你扶持我，我便得救，时常看重你的律例。</verse>
    <verse value="118">凡偏离你律例的人，你都轻弃他们。因为他们的诡诈必归虚空。</verse>
    <verse value="119">凡地上的恶人，你除掉他，好像除掉渣滓。因此我爱你的法度。</verse>
    <verse value="120">我因惧怕你，肉就发抖。我也怕你的判语。</verse>
    <verse value="121">我行过公平和公义。求你不要撇下我给欺压我的人。</verse>
    <verse value="122">求你为仆人作保，使我得好处。不容骄傲人欺压我。</verse>
    <verse value="123">我因盼望你的救恩，和你公义的话，眼睛失明。</verse>
    <verse value="124">求你照你的慈爱待仆人，将你的律例教训我。</verse>
    <verse value="125">我是你的仆人。求你赐我悟性，使我得知你的法度。</verse>
    <verse value="126">这是耶和华降罚的时候，因人废了你的律法。</verse>
    <verse value="127">所以，我爱你的命令胜于金子，更胜于精金。</verse>
    <verse value="128">你一切的训词，在万事上我都以为正直。我却恨恶一切假道。</verse>
    <verse value="129">你的法度奇妙，所以我一心谨守。</verse>
    <verse value="130">你的言语一解开，就发出亮光，使愚人通达。</verse>
    <verse value="131">我张口而气喘。因我切慕你的命令。</verse>
    <verse value="132">求你转向我，怜悯我，好象你素常待那些爱你名的人。</verse>
    <verse value="133">求你用你的话，使我脚步稳当，不许什么罪孽辖制我。</verse>
    <verse value="134">求你救我脱离人的欺压。我要遵守你的训词。</verse>
    <verse value="135">求你用脸光照仆人。又将你的律例教训我。</verse>
    <verse value="136">我的眼泪下流成河，因为他们不守你的律法。</verse>
    <verse value="137">耶和华阿，你是公义的，你的判语也是正直的。</verse>
    <verse value="138">你所命定的法度，是凭公义和至诚。</verse>
    <verse value="139">我心焦急，如同火烧，因我敌人忘记你的言语。</verse>
    <verse value="140">你的话极其精炼。所以你的仆人喜爱。</verse>
    <verse value="141">我微小，被人藐视。却不忘记你的训词。</verse>
    <verse value="142">你的公义永远长存。你的律法尽都真实。</verse>
    <verse value="143">我遭遇患难愁苦。你的命令却是我所喜爱的。</verse>
    <verse value="144">你的法度永远是公义的。求你赐我悟性，我就活了。</verse>
    <verse value="145">耶和华阿，我一心呼吁你。求你应允我，我必谨守你的律例。</verse>
    <verse value="146">我向你呼吁，求你救我。我要遵守你的法度。</verse>
    <verse value="147">我趁天未亮呼求。我仰望了你的言语。</verse>
    <verse value="148">我趁夜更未换，将眼睁开，为要思想你的话语。</verse>
    <verse value="149">求你照你的慈爱听我的声音。耶和华阿，求你照你的典章，将我救活。</verse>
    <verse value="150">追求奸恶的人临近了。他们远离你的律法。</verse>
    <verse value="151">耶和华阿，你与我相近。你一切的命令尽都真实。</verse>
    <verse value="152">我因学你的法度，久已知道是你永远立定的。</verse>
    <verse value="153">求你看顾我的苦难，搭救我，因我不忘记你的律法。</verse>
    <verse value="154">求你为我辨屈，救赎我，照你的话将我救活。</verse>
    <verse value="155">救恩远离恶人。因为他们不寻求你的律例。</verse>
    <verse value="156">耶和华阿，你的慈悲本为大。求你照你的典章将我救活。</verse>
    <verse value="157">逼迫我的，抵挡我的，很多，我却没有偏离你的法度。</verse>
    <verse value="158">我看见奸恶的人，就甚憎恶，因为他们不遵守你的话。</verse>
    <verse value="159">你看我怎样爱你的训词。耶和华阿，求你照你的慈爱将我救活。</verse>
    <verse value="160">你话的总纲是真实。你一切公义的典章是永远长存。</verse>
    <verse value="161">首领无故地逼迫我。但我的心畏惧你的言语。</verse>
    <verse value="162">我喜爱你的话，好像人得了许多掳物。</verse>
    <verse value="163">谎话是我所恨恶所憎嫌的。惟你的律法，是我所爱的。</verse>
    <verse value="164">我因你公义的典章，一天七次赞美你。</verse>
    <verse value="165">爱你律法的人，有大平安。什么都不能使他们绊脚。</verse>
    <verse value="166">耶和华阿，我仰望了你的救恩，遵行了你的命令。</verse>
    <verse value="167">我心里守了你的法度。这法度我甚喜爱。</verse>
    <verse value="168">我遵守了你的训词和法度。因我一切所行的，都在你面前。</verse>
    <verse value="169">耶和华阿，愿我的呼吁达到你面前，照你的话赐我悟性。</verse>
    <verse value="170">愿我的恳求达到你面前，照你的话搭救我。</verse>
    <verse value="171">愿我的嘴发出赞美的话。因为你将律例教训我。</verse>
    <verse value="172">愿我的舌头歌唱你的话。因你一切的命令尽都公义。</verse>
    <verse value="173">愿你用手帮助我。因我拣选了你的训词。</verse>
    <verse value="174">耶和华阿，我切慕你的救恩。你的律法也是我所喜爱的。</verse>
    <verse value="175">愿我的性命存活，得以赞美你。愿你的典章帮助我。</verse>
    <verse value="176">我如亡羊走迷了路。求你寻找仆人。因我不忘记你的命令。</verse>
  </content>
</chapter>